<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Tor on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/tor/</link>
    <description>Recent content in Tor on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 17:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/tor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обновление Tor 0.4.5.16 и 0.4.7.13 с устранением уязвимости, связанной с утечкой DNS-запросов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-tor-0-4-5-16-i-0-4-7-13-s-ustraneniem-uyazvimosti-svyazannoy-s-utechkoy-dns-zap-20230113-173506/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 17:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-tor-0-4-5-16-i-0-4-7-13-s-ustraneniem-uyazvimosti-svyazannoy-s-utechkoy-dns-zap-20230113-173506/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие выпуски инструментария Tor 0.4.5.16 и 0.4.7.13, используемого для организации работы анонимной сети Tor. В новой версии устранена уязвимость, связанная с нарушением работы защиты от утечки DNS-запросов через локальный резолвер при подключении клиента через SOCKS4. Tor Browser не использует SOCKS4, поэтому проблема его не касается.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58473</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 12.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-20221208-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-20221208-003502/</guid>
      <description>Сформирован значительный релиз специализированного браузера Tor Browser 12.0, в котором осуществлён переход на ESR-ветку Firefox 102. Браузер сосредоточен на обеспечении анонимности, безопасности и приватности, весь трафик перенаправляется только через сеть Tor. Обратиться напрямую через штатное сетевое соединение текущей системы невозможно, что не позволяет отследить реальный IP-адрес пользователя (в случае взлома браузера, атакующие могут получить доступ к системным параметрам сети, поэтому для полного блокирования возможных утечек следует использовать такие продукты, как Whonix).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Arti 1.1, официальной реализации Tor на языке Rust </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-arti-1-1-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20221201-123502/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-arti-1-1-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20221201-123502/</guid>
      <description>Разработчики анонимной сети Tor опубликовали выпуск проекта Arti 1.1.0, развивающего Tor-клиент, написанный на языке Rust. Ветка 1.x отмечена как пригодная для использования обычными пользователями и обеспечивающая тот же уровень конфиденциальности, юзабилити и стабильности, что и основная реализация на языке Си. Код распространяется под лицензиями Apache 2.0 и MIT.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58231</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт о финансировании проекта Tor</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otchet-o-finansirovanii-proekta-tor-20221103-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otchet-o-finansirovanii-proekta-tor-20221103-123503/</guid>
      <description>Некоммерческий фонд, курирующий разработку анонимной сети Tor, опубликовал финансовый отчёт за 2021 финансовый год (c 1 июля 2020 г. по 30 июня 2021 года). За отчётный период размер полученных проектом средств составил 7.4 млн долларов (для сравнения в 2020 финансовом году было получено 4.8 млн). При этом около 1.7 млн долларов было выручено благодаря продаже на аукционе картины &amp;ldquo;Dreaming at Dusk&amp;rdquo;, созданной художницей Итцель Ярд на основе закрытого ключа первого onion-сервиса Dusk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Firefox 106.0.2 и Tor Browser 11.5.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-106-0-2-i-tor-browser-11-5-6-20221027-143503/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-106-0-2-i-tor-browser-11-5-6-20221027-143503/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск Firefox 106.0.2, в котором устранено несколько проблем.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57990</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый стабильный выпуск Arti, официальной реализации Tor на языке Rust </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-stabilnyy-vypusk-arti-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220903-123503/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-stabilnyy-vypusk-arti-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220903-123503/</guid>
      <description>Разработчики анонимной сети Tor сформировали первый стабильный выпуск (1.0.0) проекта Arti, развивающего Tor-клиент, написанный на языке Rust. Выпуск 1.0 отмечен как пригодный для использования обычными пользователями и обеспечивающий тот же уровень конфиденциальности, юзабилити и стабильности, что и основная реализация на языке Си. Стабилизирован также API, предлагаемый для использования функциональности Arti в других приложениях. Код распространяется под лицензиями Apache 2.0 и MIT.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57723</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Firefox 104.0.1 и Tor Browser 11.5.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-104-0-1-i-tor-browser-11-5-2-20220831-003505/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-104-0-1-i-tor-browser-11-5-2-20220831-003505/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск Firefox 104.0.1, в котором устранена проблема с остановкой воспроизведения видео на сайте Youtube. Проблема вызвана повторным использованием устройства для ускорения декодирования видео и проявляется в основном на системах с видеокартами NVIDIA. В качестве обходного пути решения проблемы на странице about:config можно установить в значение false параметры media.wmf.zero-copy-nv12-texture и gfx.direct3d11.reuse-decoder-device.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57701</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.5.1 и дистрибутива Tails 5.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-1-i-distributiva-tails-5-3-20220727-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-1-i-distributiva-tails-5-3-20220727-103503/</guid>
      <description>Сформирован релиз специализированного дистрибутива Tails 5.3 (The Amnesic Incognito Live System), основанного на пакетной базе Debian и предназначенного для анонимного выхода в сеть. Анонимный выход в Tails обеспечивается системой Tor. Все соединения, кроме трафика через сеть Tor, по умолчанию блокируются пакетным фильтром. Для хранения пользовательских данных в режиме сохранения пользовательских данных между запусками применяется шифрование. Для загрузки подготовлен iso-образ, способный работать в Live-режиме, размером 1 ГБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57557</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.5 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-20220715-123503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-20220715-123503/</guid>
      <description>После 8 месяцев разработки представлен значительный выпуск специализированного браузера Tor Browser 11.5, в котором продолжено развитие функциональности на базе ESR-ветки Firefox 91. Браузер сосредоточен на обеспечении анонимности, безопасности и приватности, весь трафик перенаправляется только через сеть Tor. Обратиться напрямую через штатное сетевое соединение текущей системы невозможно, что не позволяет отследить реальный IP пользователя (в случае взлома браузера, атакующие могут получить доступ к системным параметрам сети, поэтому для полного блокирования возможных утечек следует использовать такие продукты, как Whonix).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Tor 0.4.7.8 с устранением уязвимости </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-tor-0-4-7-8-s-ustraneniem-uyazvimosti-20220618-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-tor-0-4-7-8-s-ustraneniem-uyazvimosti-20220618-133503/</guid>
      <description>Опубликован корректирующий выпуск инструментария Tor 0.4.7.8, используемого для организации работы анонимной сети Tor. В новой версии устранена уязвимость (CVE-2021-38385), которую можно использовать для удалённого инициирования отказа в обслуживании. Также не исключается потенциальное влияние проблемы на обеспечение анонимности. Проблема приводит к завершению процесса из-за срабатывания assert-проверки в случае расхождения проверки цифровых подписей по отдельности и в пакетном режиме. Детали не раскрываются до обновления пакетов в основных дистрибутивах.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57373</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск новой стабильной ветки Tor 0.4.7</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-novoy-stabilnoy-vetki-tor-0-4-7-20220507-023502/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 02:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-novoy-stabilnoy-vetki-tor-0-4-7-20220507-023502/</guid>
      <description>Представлен выпуск инструментария Tor 0.4.7.7, используемого для организации работы анонимной сети Tor. Версия Tor 0.4.7.7 признана первым стабильным выпуском ветки 0.4.7, которая развивалась последние десять месяцев. Ветка 0.4.7 будет сопровождаться в рамках штатного цикла сопровождения - выпуск обновлений будет прекращён через 9 месяцев или через 3 месяца после релиза ветки 0.4.8.x.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57143</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск SeaMonkey 2.53.12, Tor Browser 11.0.11 и Thunderbird 91.9.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</guid>
      <description>Состоялся релиз набора интернет-приложений SeaMonkey 2.53.12, который объединяет в рамках одного продукта web-браузер, почтовый клиент, систему агрегации новостных лент (RSS/Atom) и WYSIWYG-редактор html-страниц Composer. В форме предустановленных дополнений предлагаются IRC-клиент Chatzilla, набор средств для web-разработчиков DOM Inspector и календарь-планировщик Lightning. В новый выпуск перенесены исправления и изменения из актуальной кодовой базы Firefox (SeaMonkey 2.53 основан на браузерном движке Firefox 60.8 с портированием связанных с безопасностью исправлений и некоторых улучшений из актуальных веток Firefox).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Arti 0.2.0, официальной реализации Tor на языке Rust</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-arti-0-2-0-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220405-013503/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-arti-0-2-0-oficialnoy-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220405-013503/</guid>
      <description>Разработчики анонимной сети Tor представили выпуск проекта Arti 0.2.0, развивающего Tor-клиент, написанный на языке Rust. Проект имеет статус экспериментальной разработки, отстаёт по функциональности от основного клиента Tor на языке Си и пока не готов полноценно заменить его. В сентябре планируется сформировать выпуск 1.0 со стабилизацией API, CLI и настроек, который будет пригоден для начального использования обычными пользователями. В более отдалённом будущем, когда код на Rust достигнет уровня, способного полностью заменить вариант на Си, разработчики намерены придать Arti статус основной реализации Tor и прекратить сопровождение реализации на Си.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен мессенджер Speek 1.6, использующий сеть Tor для обеспечения конфиденциальности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-messendzher-speek-1-6-ispolzuyuschiy-set-tor-dlya-obespecheniya-konfidencialnosti-20220404-143503/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-messendzher-speek-1-6-ispolzuyuschiy-set-tor-dlya-obespecheniya-konfidencialnosti-20220404-143503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск децентрализованной программы для обмена сообщениями Speek 1.6, нацеленной на предоставление максимальной конфиденциальности, анонимности и защиты от отслеживания. Идентификаторы пользователя в Speek основаны на применении открытых ключей и не привязываются в номерам телефона или адресам электронной почти. В инфраструктуре не применяется централизованных серверов и весь обмен данными производится только в режиме P2P через установку прямых соединений между пользователями поверх сети Tor. Код проекта написан на языке C++ с использованием тулкита Qt и распространяется под лицензией BSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.0.7 и дистрибутива Tails 4.28</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-0-7-i-distributiva-tails-4-28-20220309-123502/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-0-7-i-distributiva-tails-4-28-20220309-123502/</guid>
      <description>Сформирован релиз специализированного дистрибутива Tails 4.28 (The Amnesic Incognito Live System), основанного на пакетной базе Debian и предназначенного для обеспечения анонимного выхода в сеть. Анонимный выход в Tails обеспечивается системой Tor. Все соединения, кроме трафика через сеть Tor, по умолчанию блокируются пакетным фильтром. Для хранения пользовательских данных в режиме сохранения пользовательских данных между запусками применяется шифрование. Для загрузки подготовлен iso-образ, способный работать в Live-режиме, размером 1.1 ГБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56826</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый бета-выпуск Arti, реализации Tor на языке Rust</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-beta-vypusk-arti-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220302-143502/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-beta-vypusk-arti-realizacii-tor-na-yazyke-rust-20220302-143502/</guid>
      <description>Разработчики анонимной сети Tor представили первый бета-выпуск (0.1.0) проекта Arti, развивающего Tor-клиент, написанный на языке Rust. Проект имеет статус экспериментальной разработки, отстаёт от функциональности от основного клиента Tor на языке Си и пока не готов полноценно заменить его. В сентябре планируется сформировать выпуск 1.0 со стабилизацией API, CLI и настроек, который будет пригоден для начального использования обычными пользователями. В более отдалённом будущем, когда код на Rust достигнет уровня, способного полностью заменить вариант на Си, разработчики намерены придать Arti статус основной реализации Tor и прекратить сопровождение реализации на Си.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предпринята попытка обжаловать блокировку Tor в России</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predprinyata-popytka-obzhalovat-blokirovku-tor-v-rossii-20220124-163711/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:37:11 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predprinyata-popytka-obzhalovat-blokirovku-tor-v-rossii-20220124-163711/</guid>
      <description>Юристы проекта Роскомсвобода, действуя от лица американской некоммерческой организации The Tor Project Inc, подали апелляционную жалобу и будут требовать отмены решения Саратовского районного суда, которое привело к блокировке сайта, серверов директорий и части мостовых узлов анонимной сети Tor.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56566</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
