<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Alpine on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/alpine/</link>
    <description>Recent content in Alpine on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 22:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/alpine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз минималистичного дистрибутива Alpine Linux 3.17</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-minimalistichnogo-distributiva-alpine-linux-3-17-20221122-223503/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-minimalistichnogo-distributiva-alpine-linux-3-17-20221122-223503/</guid>
      <description>Доступен релиз Alpine Linux 3.17, минималистичного дистрибутива, построенного на базе системной библиотеки Musl и набора утилит BusyBox. Дистрибутив отличается повышенными требованиями к обеспечению безопасности и собран с защитой SSP (Stack Smashing Protection). В качестве системы инициализации используется OpenRC, для управления пакетами применяется собственный пакетный менеджер apk. Alpine применяется для формирования официальных образов контейнеров Docker. Загрузочные iso-образы (x86_64, x86, armhf, aarch64, armv7, ppc64le, s390x) подготовлены в пяти вариантах: стандартном (166 МБ), с ядром без патчей (170 МБ), расширенном (774 МБ) и для виртуальных машин (49 МБ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз минималистичного дистрибутива Alpine Linux 3.16</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-minimalistichnogo-distributiva-alpine-linux-3-16-20220524-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-minimalistichnogo-distributiva-alpine-linux-3-16-20220524-123503/</guid>
      <description>Доступен релиз Alpine Linux 3.16, минималистичного дистрибутива, построенного на базе системной библиотеки Musl и набора утилит BusyBox. Дистрибутив отличается повышенными требованиями к обеспечению безопасности и собран с защитой SSP (Stack Smashing Protection). В качестве системы инициализации используется OpenRC, для управления пакетами применяется собственный пакетный менеджер apk. Alpine применяется для формирования официальных образов контейнеров Docker. Загрузочные iso-образы (x86_64, x86, armhf, aarch64, armv7, ppc64le, s390x) подготовлены в пяти вариантах: стандартном (155 МБ), с ядром без патчей (168 МБ), расширенном (750 МБ) и для виртуальных машин (49 МБ).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
