<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Phosh on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/phosh/</link>
    <description>Recent content in Phosh on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/phosh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В Fedora Linux 38 начнут формироваться сборки на базе пользовательской оболочки Phosh</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-linux-38-nachnut-formirovatsya-sborki-na-baze-polzovatelskoy-obolochki-phosh-20221207-013503/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-linux-38-nachnut-formirovatsya-sborki-na-baze-polzovatelskoy-obolochki-phosh-20221207-013503/</guid>
      <description>На заседании комитета FESCo (Fedora Engineering Steering Committee), отвечающего за техническую часть разработки дистрибутива Fedora Linux, утверждено предложение о начале формирования в Fedora Linux 38 сборок для мобильных устройств, поставляемых с оболочкой Phosh. Оболочка Posh основана на технологиях GNOME и библиотеке GTK, использует композитный сервер Phoc, работающий поверх Wayland, а также собственную экранную клавиатуру squeekboard. Окружение изначально развивалось компанией Purism в качестве аналога GNOME Shell для смартфона Librem 5, но затем вошло в число неофициальных проектов GNOME и теперь также используется в postmarketOS, Mobian и некоторых прошивках для устройств Pine64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Phosh 0.22, GNOME-окружения для смартфонов. Сборки Fedora для мобильных устройств</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-phosh-0-22-gnome-okruzheniya-dlya-smartfonov-sborki-fedora-dlya-mobilnyh-ustroystv-20221109-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-phosh-0-22-gnome-okruzheniya-dlya-smartfonov-sborki-fedora-dlya-mobilnyh-ustroystv-20221109-113503/</guid>
      <description>Состоялся релиз Phosh 0.22.0, экранной оболочки для мобильных устройств, основанной на технологиях GNOME и библиотеке GTK. Окружение изначально развивалось компанией Purism в качестве аналога GNOME Shell для смартфона Librem 5, но затем вошло в число неофициальных проектов GNOME и теперь также используется в postmarketOS, Mobian, некоторых прошивках для устройств Pine64 и редакции Fedora для смартфонов. Phosh использует композитный сервер Phoc, работающий поверх Wayland, а также собственную экранную клавиатуру squeekboard. Наработки проекта распространяются под лицензией GPLv3+.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Phosh 0.15.0, GNOME-окружения для смартфонов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-phosh-0-15-0-gnome-okruzheniya-dlya-smartfonov-20220126-193503/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-phosh-0-15-0-gnome-okruzheniya-dlya-smartfonov-20220126-193503/</guid>
      <description>Доступен выпуск Phosh 0.15.0, экранной оболочки для мобильных устройств, основанной на технологиях GNOME и библиотеке GTK. Окружение изначально развивалось компанией Purism в качестве аналога GNOME Shell для смартфона Librem 5, но затем вошло в число неофициальных проектов GNOME и теперь также используется в postmarketOS, Mobian, некоторых прошивках для устройств Pine64 и редакции Fedora для смартфонов. Phosh использует композитный сервер Phoc, работающий поверх Wayland, а также собственную экранную клавиатуру squeekboard. Наработки проекта распространяются под лицензией GPLv3+.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
