<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Installer on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/installer/</link>
    <description>Recent content in Installer on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2022 15:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/installer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск D-Installer 0.4, нового инсталлятора для openSUSE и SUSE </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-d-installer-0-4-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220725-153502/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-d-installer-0-4-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220725-153502/</guid>
      <description>Разработчики инсталлятора YaST, применяемого в openSUSE и SUSE Linux, опубликовали обновление экспериментального инсталлятора D-Installer 0.4, поддерживающего управление установкой через web-интерфейс. Одновременно подготовлены установочные образы, предназначенные для ознакомления с возможностями D-Installer и предоставляющие средства для установки непрерывно обновляемой редакции openSUSE Tumbleweed, а также релизов Leap 15.4 и Leap Micro 5.2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57546</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый выпуск D-Installer, нового инсталлятора для openSUSE и SUSE</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-d-installer-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220331-233502/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-d-installer-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220331-233502/</guid>
      <description>Разработчики инсталлятора YaST, применяемого в openSUSE и SUSE Linux, представили первый установочный образ с новым инсталлятором, разработанным в рамках проекта D-Installer и поддерживающим управление установкой через web-интерфейс. Подготовленный образ предназначен для ознакомления с возможностями D-Installer и предоставляет средства для установки непрерывно обновляемой редакции openSUSE Tumbleweed. D-Installer пока позиционируется как экспериментальный проект и первый выпуск можно рассматривать как превращение концептуальной идеи в форму начального продукта, уже пригодного для использования, но требующего большой доработки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
