<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Security on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/security/</link>
    <description>Recent content in Security on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jul 2022 17:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В Fedora Linux 37 намечено прекращение поддержки spin-сборок Robotics, Games и Security</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-linux-37-namecheno-prekraschenie-podderzhki-spin-sborok-robotics-games-i-security-20220727-173503/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-linux-37-namecheno-prekraschenie-podderzhki-spin-sborok-robotics-games-i-security-20220727-173503/</guid>
      <description>Бен Коттон (Ben Cotton), занимающий в компании Red Hat должность Fedora Program Manager, объявил о намерении прекратить формирование альтернативных live-сборок дистрибутива - Robotics Spin (окружение с приложениями и симуляторами для разработчиков роботов), Games Spin (окружение с подборкой игр) и Security Spin (окружения с набором инструментов для проверки безопасности), из-за прекращения выхода на связь сопровождающих или нежелания сопровождающих продолжить разработку. В случае если появятся желающие взять сопровождение указанных сборок в свои руки, их поставка будет продолжена (в настоящее время уже нашлись претенденты, готовые продолжить сопровождение редакций Security и Games).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Network Security Toolkit 36</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-network-security-toolkit-36-20220712-103503/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-network-security-toolkit-36-20220712-103503/</guid>
      <description>После года разработки опубликован релиз Live-дистрибутива NST 36 (Network Security Toolkit), предназначенного для проведения анализа безопасности сети и мониторинга её функционирования. Размер загрузочного iso-образа (x86_64) составляет 4.1 ГБ. Для пользователей Fedora Linux подготовлен специальный репозиторий, дающий возможность установить все созданные в рамках проекта NST наработки в уже установленную систему. Дистрибутив построен на базе Fedora 36 и допускает установку дополнительных пакетов из внешних репозиториев, совместимых с Fedora Linux.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57492</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
