<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Redox on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/redox/</link>
    <description>Recent content in Redox on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/redox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск операционной системы Redox OS 0.8, написанной на языке Rust </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-operacionnoy-sistemy-redox-os-0-8-napisannoy-na-yazyke-rust-20221124-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-operacionnoy-sistemy-redox-os-0-8-napisannoy-na-yazyke-rust-20221124-103503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск операционной системы Redox 0.8, разработанной с использованием языка Rust и концепции микроядра. Наработки проекта распространяются под свободной лицензией MIT. Для тестирования Redox OS предложены демонстрационные сборки размером 768 МБ, а также образы с базовым графическим окружением (256 МБ) и консольным инструментарием для серверных систем (256 МБ). Сборки сформированы для архитектуры x86_64 и доступны для систем с UEFI и BIOS. Демонстрационный образ кроме графического окружения Orbital включает эмулятор DOSBox, подборку игр (DOOM, Neverball, Neverputt, sopwith, syobonaction), обучающие программы, музыкальный проигрыватель rodioplay и текстовый редактор Sodium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск операционной системы Redox OS 0.7, написанной на языке Rust</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-operacionnoy-sistemy-redox-os-0-7-napisannoy-na-yazyke-rust-20220429-133502/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-operacionnoy-sistemy-redox-os-0-7-napisannoy-na-yazyke-rust-20220429-133502/</guid>
      <description>После полутора лет разработки опубликован выпуск операционной системы Redox 0.7, разработанной с использованием языка Rust и концепции микроядра. Наработки проекта распространяются под свободной лицензией MIT. Для тестирования Redox OS предложены установочные и Live-образы, размером 75 МБ. Сборки сформированы для архитектуры x86_64 и доступны для систем с UEFI и BIOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57107</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
