<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pine64 on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pine64/</link>
    <description>Recent content in Pine64 on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 20:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pine64/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проект Pine64 представил планшетный ПК PineTab2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pine64-predstavil-planshetnyy-pk-pinetab2-20221216-203503/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 20:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pine64-predstavil-planshetnyy-pk-pinetab2-20221216-203503/</guid>
      <description>Сообщество Pine64, занимающееся созданием открытых устройств, анонсировало начало производства в следующем году нового планшетного ПК PineTab2, построенного на основе SoC Rockchip RK3566 с четырёхядерным процессором ARM Cortex-A55 (1.8 GHz) и GPU ARM Mali-G52 EE. Стоимость и время поступления в продажу пока не определены, известно только то, что первые экземпляры для тестирования разработчиками начнут производиться после китайского нового года (22 января). Первая модель планшета PineTab была доступна по цене 120 долларов, а электронная книга PineNote на том же SoC продавалась по цене 399 долларов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ключевой разработчик postmarketOS покинул проект Pine64 из-за проблем в сообществе</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/klyuchevoy-razrabotchik-postmarketos-pokinul-proekt-pine64-iz-za-problem-v-soobschestve-20220818-123505/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 12:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/klyuchevoy-razrabotchik-postmarketos-pokinul-proekt-pine64-iz-za-problem-v-soobschestve-20220818-123505/</guid>
      <description>Мартин Браам (Martijn Braam), один из ключевых разработчиков дистрибутива postmarketOS, объявил об уходе из сообщества Pine64, занимающееся созданием открытых устройств, из-за сосредоточения проекта на одном конкретном дистрибутиве вместо поддержки экосистемы из различных дистрибутивов, сообща работающих над программным стеком.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57647</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
