<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Sigstore on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sigstore/</link>
    <description>Recent content in Sigstore on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2022 22:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sigstore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Объявлено о готовности системы криптографической верификации кода Sigstore</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obyavleno-o-gotovnosti-sistemy-kriptograficheskoy-verifikacii-koda-sigstore-20221025-223502/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obyavleno-o-gotovnosti-sistemy-kriptograficheskoy-verifikacii-koda-sigstore-20221025-223502/</guid>
      <description>Компания Google сообщила о формировании первых стабильных выпусков компонентов, образующих проект Sigstore, который объявлен пригодным для создания рабочих внедрений. Sigstore развивает инструменты и сервисы для верификации программного обеспечения при помощи цифровых подписей и ведения публичного лога, подтверждающего подлинность изменений (transparency log). Проект развивается под эгидой некоммерческой организации Linux Foundation компаниями Google, Red Hat, Cisco, vmWare, GitHub и HP Enterprise при участии организации OpenSSF (Open Source Security Foundation) и университета Пердью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM планируют использовать Sigstore для подтверждения подлинности пакетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-planiruyut-ispolzovat-sigstore-dlya-podtverzhdeniya-podlinnosti-paketov-20220809-183503/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-planiruyut-ispolzovat-sigstore-dlya-podtverzhdeniya-podlinnosti-paketov-20220809-183503/</guid>
      <description>GitHub выставил на обсуждение предложение по внедрению сервиса Sigstore для верификации пакетов по цифровым подписям и ведения публичного лога для подтверждения подлинности при распространении релизов. Применение Sigstore позволит реализовать дополнительный уровень защиты от атак, нацеленных на подмену программных компонентов и зависимостей (supply chain). Например, внедряемое изменение защитит исходные тексты проектов в случае компрометации учётной записи разработчика одной из зависимостей в NPM и формирования злоумышленником обновления пакета с вредоносным кодом.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57614</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
