<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Nextcloud on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nextcloud/</link>
    <description>Recent content in Nextcloud on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 02:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nextcloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Представлена платформа для организации совместной работы Nextcloud Hub 3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-platforma-dlya-organizacii-sovmestnoy-raboty-nextcloud-hub-3-20221002-023505/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 02:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-platforma-dlya-organizacii-sovmestnoy-raboty-nextcloud-hub-3-20221002-023505/</guid>
      <description>Представлен выпуск платформы Nextcloud Hub 3, предоставляющей самодостаточное решение для организации совместной работы сотрудников предприятий и команд, развивающих различные проекты. Одновременно опубликована лежащая в основе Nextcloud Hub облачная платформа Nextcloud, позволяющая развернуть облачное хранилище с поддержкой синхронизации и обмена данными, предоставляющее возможность просмотра и редактирования данных с любого устройства в любой точке сети (при помощи web-интерфейса или WebDAV). Сервер Nextcloud можно развернуть на любом хостинге, поддерживающем выполнение PHP-скриптов и предоставляющем доступ к SQLite, MariaDB/MySQL или PostgreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна платформа для организации совместной работы Nextcloud Hub 24 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-platforma-dlya-organizacii-sovmestnoy-raboty-nextcloud-hub-24-20220506-123503/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-platforma-dlya-organizacii-sovmestnoy-raboty-nextcloud-hub-24-20220506-123503/</guid>
      <description>Представлен выпуск платформы Nextcloud Hub 24, предоставляющей самодостаточное решение для организации совместной работы сотрудников предприятий и команд, развивающих различные проекты. Одновременно опубликована лежащая в основе Nextcloud Hub облачная платформа Nextcloud 24, позволяющая развернуть облачное хранилище с поддержкой синхронизации и обмена данными, предоставляющее возможность просмотра и редактирования данных с любого устройства в любой точке сети (при помощи web-интерфейса или WebDAV). Сервер Nextcloud можно развернуть на любом хостинге, поддерживающем выполнение PHP-скриптов и предоставляющем доступ к SQLite, MariaDB/MySQL или PostgreSQL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
