<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>LibreSSL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/libressl/</link>
    <description>Recent content in LibreSSL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 17:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/libressl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уязвимость в OpenSSL и LibreSSL, приводящая к утечке содержимого памяти</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-utechke-soderzhimogo-pamyati-20230208-173506/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-utechke-soderzhimogo-pamyati-20230208-173506/</guid>
      <description>Опубликована корректирующие выпуски библиотек OpenSSL (3.0.8, 1.1.1t) и LibreSSL (3.5.4, 3.6.2) в которых устранена опасная уязвимость (CVE-2023-0286), позволяющая добиться получения содержимого произвольных областей памяти процесса при обработке подконтрольного атакующему списка отозванных сертификатов (CRL) или токена с временной меткой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58622</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск криптографической библиотеки LibreSSL 3.7.0 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-kriptograficheskoy-biblioteki-libressl-3-7-0-20221214-003503/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-kriptograficheskoy-biblioteki-libressl-3-7-0-20221214-003503/</guid>
      <description>Разработчики проекта OpenBSD представили выпуск переносимой редакции пакета LibreSSL 3.7.0, в рамках которого развивается форк OpenSSL, нацеленный на обеспечение более высокого уровня безопасности. Проект LibreSSL ориентирован на качественную поддержку протоколов SSL/TLS с удалением излишней функциональности, добавлением дополнительных средств защиты и проведением значительной чистки и переработки кодовой базы. Выпуск LibreSSL 3.7.0 рассматривается как экспериментальный, в котором развиваются возможности, которые войдут в состав OpenBSD 7.3.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58320</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск криптографической библиотеки LibreSSL 3.6.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-kriptograficheskoy-biblioteki-libressl-3-6-0-20221008-193502/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 19:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-kriptograficheskoy-biblioteki-libressl-3-6-0-20221008-193502/</guid>
      <description>Разработчики проекта OpenBSD представили выпуск переносимой редакции пакета LibreSSL 3.6.0, в рамках которого развивается форк OpenSSL, нацеленный на обеспечение более высокого уровня безопасности. Проект LibreSSL ориентирован на качественную поддержку протоколов SSL/TLS с удалением излишней функциональности, добавлением дополнительных средств защиты и проведением значительной чистки и переработки кодовой базы. Выпуск LibreSSL 3.6.0 рассматривается как экспериментальный, в котором развиваются возможности, которые войдут в состав OpenBSD 7.2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57889</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в OpenSSL и LibreSSL, приводящая к зацикливанию при обработке некорректных сертификатов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-zaciklivaniyu-pri-obrabotke-nekorrektnyh-20220316-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-zaciklivaniyu-pri-obrabotke-nekorrektnyh-20220316-143503/</guid>
      <description>Доступны корректирующие выпуски криптографической библиотеки OpenSSL 3.0.2 и 1.1.1n. В обновлении устранена уязвимость (CVE-2022-0778), которую можно использовать для организации отказа в обслуживании (бесконечное зацикливание обработчика). Для эксплуатации уязвимости достаточно добиться обработки специально оформленного сертификата. Проблема проявляется как в серверных, так и в клиентских приложениях, которые могут обрабатывать переданные пользователем сертификаты.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56863</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSSL 3.0 получил статус LTS. Выпуск LibreSSL 3.5.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</guid>
      <description>Проект OpenSSL объявил о долгосрочной поддержке ветки криптографической библиотеки OpenSSL 3.0, выпуск обновлений для которой будет формироваться в течение 5 лет со дня релиза, т.е. до 7 сентября 2026 года. Предыдущая LTS-ветка 1.1.1 будет поддерживаться до 11 сентября 2023 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56803</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
