<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>web on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/web/</link>
    <description>Recent content in web on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 12:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера Wolvic 1.2, продолжающего развитие Firefox Reality</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-2-prodolzhayuschego-razvitie-firefox-reality-20221107-123502/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-2-prodolzhayuschego-razvitie-firefox-reality-20221107-123502/</guid>
      <description>Опубликован релиз web-браузера Wolvic, предназначенного для использования в системах дополненной и виртуальной реальности. Проект продолжает развитие браузера Firefox Reality, ранее развивавшегося компанией Mozilla. После стагнации кодовой базы Firefox Reality в рамках проекта Wolvic его разработку продолжила компания Igalia, известная своим участием в разработке таких свободных проектов, как GNOME, GTK, WebKitGTK, Epiphany, GStreamer, Wine, Mesa и freedesktop.org. Код Wolvic написан на языках Java и C++, и распространяется под лицензией MPLv2. Готовые сборки сформированы для платформы Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости в web-интерфейсе сетевых устройств Juniper, поставляемых с JunOS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-web-interfeyse-setevyh-ustroystv-juniper-postavlyaemyh-s-junos-20221030-233503/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-web-interfeyse-setevyh-ustroystv-juniper-postavlyaemyh-s-junos-20221030-233503/</guid>
      <description>В web-интерфейсе J-Web, который используется в сетевых устройствах компании Juniper, оснащённых операционной системой JunOS, выявлено несколько уязвимостей, наиболее опасная из которых (CVE-2022-22241) позволяет удалённо без прохождения аутентификации выполнить свой код в системе через отправку специально оформленного HTTP-запроса. Пользователям оборудования Juniper рекомендовано установить обновление прошивки, а если это невозможно, проследить, чтобы доступ к web-интерфейсу был заблокирован из внешних сетей и ограничен только заслуживающими доверия хостами.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58010</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В SQLite добавлена поддержка WASM для использования СУБД в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-sqlite-dobavlena-podderzhka-wasm-dlya-ispolzovaniya-subd-v-web-brauzere-20221029-223503/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-sqlite-dobavlena-podderzhka-wasm-dlya-ispolzovaniya-subd-v-web-brauzere-20221029-223503/</guid>
      <description>Разработчики SQLite развивают проект по реализации возможности компиляции библиотеки в промежуточный код WebAssembly, способный запускаться в web-браузере и пригодный для организации работы с БД из web-приложений на языке JavaScript. Код для поддержки WebAssembly добавлен в основной репозиторий проекта. В отличие от API WebSQL, в основе которого лежит SQLite, WASM SQLite полностью изолирован от браузера и не влияет на его безопасность (Google решил отказаться от поддержки WebSQL в Chrome после нескольких уязвимостей в SQLite, которые можно было эксплуатировать через WebSQL для атаки на браузер).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web-браузер Epiphany (GNOME Web) переведён на GTK4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/web-brauzer-epiphany-gnome-web-pereveden-na-gtk4-20221028-223503/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/web-brauzer-epiphany-gnome-web-pereveden-na-gtk4-20221028-223503/</guid>
      <description>В основную ветку web-браузера Epiphany, развиваемого проектом GNOME, основанного на движке WebKitGTK и предлагаемого пользователям под именем GNOME Web, добавлена поддержка библиотеки GTK4. Интерфейс Epiphany приближен к современным требованиям к стилю приложений GNOME, например, прекращено фактурное выделение кнопок в панели, изменено оформление вкладок, сильнее закруглены углы окна. Тестовые сборки на основе GTK4.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57999</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Brython 3.11, реализации языка Python для web-браузеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brython-3-11-realizacii-yazyka-python-dlya-web-brauzerov-20221025-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brython-3-11-realizacii-yazyka-python-dlya-web-brauzerov-20221025-153503/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта Brython 3.11 (Browser Python) с реализацией языка программирования Python 3 для выполнения на стороне web-браузера, позволяющей использовать Python вместо JavaScript для разработки скриптов для Web. Код проекта написан на языке Python и распространяется под лицензией BSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57976</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Polemarch 2.1, web-интерфейса для Ansible</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polemarch-2-1-web-interfeysa-dlya-ansible-20221005-163503/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polemarch-2-1-web-interfeysa-dlya-ansible-20221005-163503/</guid>
      <description>Состоялся выпуск Polemarch 2.1.0, web-интерфейса для управления серверной инфраструктурой на базе Ansible. Код проекта написан на языках Python и JavaScript с использованием фреймворков Django и Celery. Проект распространяется под лицензией AGPLv3. Для запуска системы достаточно установить пакет и запустить 1 сервис. Для промышленного применения рекомендуется дополнительно использовать MySQL/PostgreSQL и Redis/RabbitMQ+Redis (кэш и брокер MQ). Для каждой версии формируется образ Docker.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57874</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен web-браузер Floorp 10.5.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-floorp-10-5-0-20220919-013502/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-floorp-10-5-0-20220919-013502/</guid>
      <description>Представлен релиз web-браузера Floorp 10.5.0, развиваемого группой японских студентов и сочетающего движок Firefox с возможностями и интерфейсом в стиле Chrome. Из особенностей проекта также называется забота о конфиденциальности пользователя и возможность настройки интерфейса на свой вкус. Код проекта распространяется под лицензией MPL 2.0. Сборки подготовлены для Windows, Linux и macOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57800</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз браузерного движка WebKitGTK 2.38.0 и web-браузера Epiphany 43</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-38-0-i-web-brauzera-epiphany-43-20220918-013502/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-38-0-i-web-brauzera-epiphany-43-20220918-013502/</guid>
      <description>Представлен выпуск новой стабильной ветки WebKitGTK 2.38.0, порта браузерного движка WebKit для платформы GTK. WebKitGTK позволяет использовать все возможности WebKit через GNOME-ориентированный программный интерфейс на основе GObject и может применяться для интеграции средств обработки web-контента в любые приложения, от использования в специализированных HTML/CSS-парсерах, до создания полнофункциональных web-браузеров. Из известных проектов, использующих WebKitGTK, можно отметить штатный браузер GNOME (Epiphany). Ранее WebKitGTK применялся в браузере Midori, но после перехода проекта в руки Astian Foundation старый вариант Midori на WebKitGTK был заброшен и путём создания ответвления от браузера Wexond создан принципиально другой продукт с тем же названием Midori, но на основе платформы Electron и React.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Polemarch 2.0, web-интерфейса для Ansible</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polemarch-2-0-web-interfeysa-dlya-ansible-20220914-083506/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 08:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polemarch-2-0-web-interfeysa-dlya-ansible-20220914-083506/</guid>
      <description>Состоялся выпуск Polemarch 2.0.0, web-интерфейса для управления серверной инфраструктурой на базе Ansible. Код проекта написан на языках Python и JavaScript с использованием фреймворков Django и Celery. Проект распространяется под лицензией AGPLv3. Для запуска системы достаточно установить пакет и запустить 1 сервис. Для промышленного применения рекомендуется дополнительно использовать MySQL/PostgreSQL и Redis/RabbitMQ+Redis (кэш и брокер MQ). Для каждой версии формируется образ Docker.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57779</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости в web-фреймворке Grails и Ruby-модуле TZInfo</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-web-freymvorke-grails-i-ruby-module-tzinfo-20220724-193503/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-web-freymvorke-grails-i-ruby-module-tzinfo-20220724-193503/</guid>
      <description>В web-фреймворке Grails, предназначенном для разработки web-приложений в соответствии с парадигмой MVC на Java, Groovy и на других языках для JVM, выявлена уязвимость, позволяющая удалённо выполнить свой код в окружении, в котором выполняется web-приложение. Эксплуатация уязвимости производится через отправку специально оформленного запроса, предоставляющего атакующему доступ к ClassLoader. Проблема вызвана недоработкой в логике привязки данных (data-binding), которая используется как при создании объектов, так и при ручной привязке при помощи bindData. Проблема устранена в выпусках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в web-фреймворке Django, которая может привести к подстановке SQL-кода</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-web-freymvorke-django-kotoraya-mozhet-privesti-k-podstanovke-sql-koda-20220704-183502/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-web-freymvorke-django-kotoraya-mozhet-privesti-k-podstanovke-sql-koda-20220704-183502/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие выпуски web-фреймворка Django 4.0.6 и 3.2.14, в которых устранена уязвимость (CVE-2022-34265), потенциально позволяющая выполнить подстановку своего SQL-кода. Проблема затрагивает приложения, использующие непроверенные внешние данные в параметрах kind и lookup_name, передаваемых в функции Trunc(kind) и Extract(lookup_name). Программы, которые допускают в значениях lookup_name и kind только проверенные данные уязвимость не затрагивает.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57452</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В web-браузер Epiphany (GNOME Web) добавлена поддержка WebExtension</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-web-brauzer-epiphany-gnome-web-dobavlena-podderzhka-webextension-20220702-153503/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-web-brauzer-epiphany-gnome-web-dobavlena-podderzhka-webextension-20220702-153503/</guid>
      <description>В развиваемый проектом GNOME web-браузер Epiphany, основанный на движке WebKitGTK и предлагаемый пользователям под именем GNOME Web, добавлена поддержка дополнений в формате WebExtension. API WebExtensions позволяет создавать дополнения при помощи штатных web-технологий и унифицирует разработку дополнений для различных браузеров (WebExtensions применяется в дополнениях для Chrome, Firefox и Safari). Версия с поддержкой дополнений войдёт в состав выпуска GNOME 43, намеченного на 21 сентября.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57442</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск системы управления web-контентом InstantCMS 2.15.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-sistemy-upravleniya-web-kontentom-instantcms-2-15-2-20220701-153503/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-sistemy-upravleniya-web-kontentom-instantcms-2-15-2-20220701-153503/</guid>
      <description>Доступен выпуск системы управления web-контентом InstantCMS 2.15.2, из особенностей которой выделяется проработанная система социального взаимодействия и использование &amp;ldquo;типов контента&amp;rdquo;, чем то напоминающих Joomla. На основе InstantCMS можно создавать проекты любой сложности, от личного блога и лендинга до корпоративных порталов. Проект использует модель MVC (model, view, controller). Код написан на языке PHP и распространяется под лицензией GPLv2. Для хранения данных применяется СУБД MySQL или MariaDB.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57433</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redbean 2.0 - платформа для web-приложений, упакованных в универсальный исполняемый ZIP-архив</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/redbean-2-0-platforma-dlya-web-prilozheniy-upakovannyh-v-universalnyy-ispolnyaemyy-zip-arh-20220625-183503/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/redbean-2-0-platforma-dlya-web-prilozheniy-upakovannyh-v-universalnyy-ispolnyaemyy-zip-arh-20220625-183503/</guid>
      <description>Представлен выпуск проекта Redbean 2.0, предлагающего web-сервер, позволяющий поставлять web-приложения в форме универсального исполняемого файла, который может быть выполнен в Linux, Windows, MacOS, FreeBSD, NetBSD и OpenBSD. Все связанные с web-приложением и сервером ресурсы компонуются в один исполняемый файл, который при этом совместим с форматом архивов ZIP и позволяет использовать утилиту zip для добавления дополнительных файлов. Возможность запуска одного файла в разных ОС и его распознание как ZIP-архива достигается благодаря манипуляциям с заголовками исполняемых файлов и связыванием с многоплатформенной стандартной Си-библиотекой Cosmopolitan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект browser-linux развивает дистрибутив Linux для запуска в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-browser-linux-razvivaet-distributiv-linux-dlya-zapuska-v-web-brauzere-20220614-093502/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-browser-linux-razvivaet-distributiv-linux-dlya-zapuska-v-web-brauzere-20220614-093502/</guid>
      <description>Предложен дистрибутив browser-linux, предназначенный для запуска консольного Linux-окружения в web-браузере. Проект можно использоваться для быстрого знакомства с Linux без необходимости запуска виртуальных машин или загрузки с внешнего носителя. Урезанное Linux-окружение формируется при помощи инструментария Buildroot.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57348</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен  Apache OpenMeetings 6.3, сервер для проведения web-конференций</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-apache-openmeetings-6-3-server-dlya-provedeniya-web-konferenciy-20220520-233503/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-apache-openmeetings-6-3-server-dlya-provedeniya-web-konferenciy-20220520-233503/</guid>
      <description>Организация Apache Software Foundation представила выпуск сервера web-конференций Apache OpenMeetings 6.3, позволяющего организовать проведение аудио- и видеоконференций через Web, а также совместную работу и обмен сообщениями между участниками. Поддерживаются как проведение вебинаров с одним выступающим докладчиком, так и конференций с произвольным числом участников, одновременно взаимодействующих между собой. Код проекта написан на Java и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57222</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект PyScript развивает платформу для выполнения Python-скриптов в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pyscript-razvivaet-platformu-dlya-vypolneniya-python-skriptov-v-web-brauzere-20220503-113503/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pyscript-razvivaet-platformu-dlya-vypolneniya-python-skriptov-v-web-brauzere-20220503-113503/</guid>
      <description>Представлен проект PyScript, позволяющий интегрировать в web-страницы обработчики, написанные на языке Python, и создавать на Python интерактивные web-приложения. Приложениям предоставляется доступ к DOM и интерфейс для двунаправленного взаимодействия с объектами JavaScript. Логика разработки web-приложений сохраняется, а отличия сводятся к возможности использования языка Python вместо JavaScrpt. Исходные тексты PyScript распространяются под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57125</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен web-браузер CENO 1.4.0, ориентированный на обход цензуры</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-ceno-1-4-0-orientirovannyy-na-obhod-cenzury-20220414-143522/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 14:35:22 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-ceno-1-4-0-orientirovannyy-na-obhod-cenzury-20220414-143522/</guid>
      <description>Компания eQualite опубликовала выпуск мобильного web-браузера CENO 1.4.0, предназначенного для организации доступа к информации в условиях цензуры, фильтрации трафика или отключения сегментов интернета от глобальной сети. В качестве основы используется Firefox for Android (Mozilla Fennec). Связанная с построением децентрализованной сети функциональность вынесена в отдельную библиотеку Ouinet, которая может быть использована для добавления средств обхода цензуры в произвольные приложения. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Готовые сборки доступны в Google Play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск минималистичного web-браузера links 2.26</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-minimalistichnogo-web-brauzera-links-2-26-20220411-103503/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-minimalistichnogo-web-brauzera-links-2-26-20220411-103503/</guid>
      <description>Состоялся релиз минималистичного web-браузера links 2.26, поддерживающего работу как в консольном, так и в графическом режимах. При работе в консольном режиме возможно отображение цветов и управление мышью, если это поддерживается используемым терминалом (например, xterm). В графическом режиме поддерживается вывод изображений и сглаживание шрифтов. Во всех режимах обеспечено отображение таблиц и фреймов. Браузер поддерживает спецификацию HTML 4.0, но игнорирует CSS и JavaScript. Также имеется поддержка закладок, SSL/TLS, фоновых загрузок и управления через систему меню.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступны web-браузеры qutebrowser 2.5 и Min 1.24</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupny-web-brauzery-qutebrowser-2-5-i-min-1-24-20220403-113502/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupny-web-brauzery-qutebrowser-2-5-i-min-1-24-20220403-113502/</guid>
      <description>Опубликован релиз web-браузера qutebrowser 2.5, предоставляющего минимальный графический интерфейс, не отвлекающий от просмотра содержимого, и систему навигации в стиле текстового редактора Vim, построенную целиком на клавиатурных комбинациях. Код написан на языке Python с использованием PyQt5 и QtWebEngine. Исходные тексты распространяются под лицензией GPLv3. Применение Python не сказывается на производительности, так как отрисовка и разбор контента осуществляется силами движка Blink и библиотеки Qt.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56957</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Развиваемый проектом SerenityOS web-браузер успешно прошёл тесты Acid3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razvivaemyy-proektom-serenityos-web-brauzer-uspeshno-proshel-testy-acid3-20220331-173503/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razvivaemyy-proektom-serenityos-web-brauzer-uspeshno-proshel-testy-acid3-20220331-173503/</guid>
      <description>Разработчики операционной системы SerenityOS сообщили, что развиваемый проектом web-браузер успешно прошёл тесты Acid3, применяемые для проверки web-браузеров на предмет поддержки web-стандартов. Отмечается, что из новых открытых браузеров, созданных после формирования Acid3, SerenityOS Browser стал первым полностью прошедшим тесты проектом.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56945</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз браузерного движка WebKitGTK 2.36.0 и web-браузера Epiphany 42 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-36-0-i-web-brauzera-epiphany-42-20220321-213502/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-36-0-i-web-brauzera-epiphany-42-20220321-213502/</guid>
      <description>Представлен выпуск новой стабильной ветки WebKitGTK 2.36.0, порта браузерного движка WebKit для платформы GTK. WebKitGTK позволяет использовать все возможности WebKit через GNOME-ориентированный программный интерфейс на основе GObject и может применяться для интеграции средств обработки web-контента в любые приложения, от использования в специализированных HTML/CSS-парсерах, до создания полнофункциональных web-браузеров. Из известных проектов, использующих WebKitGTK, можно отметить штатный браузер GNOME (Epiphany). Ранее WebKitGTK применялся в браузере Midori, но после перехода проекта в руки Astian Foundation старый вариант Midori на WebKitGTK был заброшен и путём создания ответвления от браузера Wexond создан принципиально другой продукт с тем же названием Midori, но на основе платформы Electron и React.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google, Mozilla, Apple выступили с инициативой повышения совместимости между web-браузерами</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-mozilla-apple-vystupili-s-iniciativoy-povysheniya-sovmestimosti-mezhdu-web-brauzera-20220304-173502/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-mozilla-apple-vystupili-s-iniciativoy-povysheniya-sovmestimosti-mezhdu-web-brauzera-20220304-173502/</guid>
      <description>Компании Google, Mozilla, Apple, Microsoft, Bocoup и Igalia скооперировались для решения проблем с совместимостью в браузерах, обеспечения более согласованной поддержки web-технологий и унификации работы элементов, влияющих на внешних вид и поведение сайтов и web-приложений. Основной целью инициативы является достижение одинакового внешнего вида и поведения сайтов, независимо от браузера и операционной системы, - web-платформа должна быть целостной и разработчики должны уделять внимание созданию web-приложений, а не поиску путей обхода тех или иных несовместимостей между браузерами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера Otter 1.0.3 с интерфейсом в стиле Opera 12</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-otter-1-0-3-s-interfeysom-v-stile-opera-12-20220223-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-otter-1-0-3-s-interfeysom-v-stile-opera-12-20220223-113503/</guid>
      <description>Спустя 14 месяцев с момента прошлого выпуска доступен релиз свободного web-браузера Otter 1.0.3, нацеленного на воссоздание классического интерфейса Opera 12, независимого от конкретных браузерных движков и ориентированного на продвинутых пользователей, не принимающих тенденции по упрощению интерфейса и сокращению возможностей по настройке. Браузер написан на языке C++ с использованием библиотеки Qt5 (без QML) . Исходные тексты доступны под лицензией GPLv3. Бинарные сборки подготовлены для Linux (пакет AppImage), macOS и Windows.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56744</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla введёт в строй MDN Plus, платный сервис с документацией для web-разработчиков</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/mozilla-vvedet-v-stroy-mdn-plus-platnyy-servis-s-dokumentaciey-dlya-web-razrabotchikov-20220220-113503/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/mozilla-vvedet-v-stroy-mdn-plus-platnyy-servis-s-dokumentaciey-dlya-web-razrabotchikov-20220220-113503/</guid>
      <description>В рамках инициативы по диверсификации источников дохода и снижению зависимости от средств, получаемых за счёт контрактов с поисковыми системами, компания Mozilla готовит к запуску новый платный сервис MDN Plus, который дополнит такие коммерческие инициативы, как Mozilla VPN и Firefox Relay Premium. Новый сервис планируют запустить 9 марта. Стоимость подписки составит 10 долларов в месяц или 100 долларов в год.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56730</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вариант LibreOffice, скомпилированный в WebAssembly и работающий в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/variant-libreoffice-skompilirovannyy-v-webassembly-i-rabotayuschiy-v-web-brauzere-20220216-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/variant-libreoffice-skompilirovannyy-v-webassembly-i-rabotayuschiy-v-web-brauzere-20220216-143503/</guid>
      <description>Торстен Бехренц (Thorsten Behrens), один из лидеров команды развития графической подсистемы LibreOffice, опубликовал демонстрационную версию варианта офисного пакета LibreOffice, скомпилированного в промежуточный код WebAssembly и способного запускаться в web-браузере (на систему пользователя загружается около 300 МБ данных). Для преобразования в WebAssembly задействован компилятор Emscripten, а для организации вывода VCL-бэкенд (Visual Class Library) на базе модифицированного фреймворка Qt5. Специфичные для поддержки WebAssembly исправления развиваются в основном репозитории LibreOffice.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56707</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Igalia представила Wolvic, web-браузер для устройств виртуальной реальности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-igalia-predstavila-wolvic-web-brauzer-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20220204-153502/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-igalia-predstavila-wolvic-web-brauzer-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20220204-153502/</guid>
      <description>Компания Igalia, известная своим участием в разработке таких свободных проектов, как GNOME, GTK, WebKitGTK, Epiphany, GStreamer и freedesktop.org, представила новый открытый web-браузер Wolvic, предназначенный для использования в системах виртуальной реальности. Проект продолжит развитие браузера Firefox Reality, ранее развиваемого компанией Mozilla, но уже около года не обновлявшегося. Код Wolvic написан на языках Java и C++, и распространяется под лицензией MPLv2. Готовые сборки первого предварительного выпуска Wolvic сформированы для платформы Android и поддерживают работу с 3D-шлемами Oculus, Huawei VR Glass, HTC Vive Focus, Pico Interactive и Lynx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кандидат в релизы web-фреймворка Zotonic, написанного на языке Erlang</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kandidat-v-relizy-web-freymvorka-zotonic-napisannogo-na-yazyke-erlang-20220127-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kandidat-v-relizy-web-freymvorka-zotonic-napisannogo-na-yazyke-erlang-20220127-113502/</guid>
      <description>Вышел первый кандидат в релизы web-фреймворка и системы управления контентом Zotonic. Проект написан на языке Erlang и распространяется под лицензией Apache 2.0. Zotonic основан на концепции организации контента в форме &amp;ldquo;ресурсов&amp;rdquo; (также называемых &amp;ldquo;страницами&amp;rdquo;) и &amp;ldquo;связей&amp;rdquo; между ними (&amp;ldquo;статья&amp;rdquo; - &amp;ldquo;относится&amp;rdquo; - &amp;ldquo;тема&amp;rdquo;, &amp;ldquo;пользователь&amp;rdquo; - &amp;ldquo;автор&amp;rdquo; - &amp;ldquo;статья&amp;rdquo;), причём связи сами являются ресурсами типа &amp;ldquo;связь&amp;rdquo; (а тип ресурса - ресурсом типа &amp;ldquo;тип ресурса&amp;rdquo;).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56585</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>openSUSE развивает web-интерфейс для инсталлятора YaST</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opensuse-razvivaet-web-interfeys-dlya-installyatora-yast-20220121-153502/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opensuse-razvivaet-web-interfeys-dlya-installyatora-yast-20220121-153502/</guid>
      <description>После объявления о переводе на web-интерфейс инсталлятора Anaconda, применяемого в Fedora и RHEL, разработчики инсталлятора YaST раскрыли планы по разработке проекта D-Installer и созданию фронтэнда для управления установкой дистрибутивов openSUSE и SUSE Linux через web-интерфейс.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56557</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
