<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Source on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/source/</link>
    <description>Recent content in Source on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 15:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.18</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-18-20220902-153506/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 15:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-18-20220902-153506/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.18, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57719</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.17</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-17-20220701-163505/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 16:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-17-20220701-163505/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.17, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57436</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Взломавшие NVIDIA потребовали от компании перевести драйверы в разряд Open Source</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vzlomavshie-nvidia-potrebovali-ot-kompanii-perevesti-drayvery-v-razryad-open-source-20220302-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vzlomavshie-nvidia-potrebovali-ot-kompanii-perevesti-drayvery-v-razryad-open-source-20220302-133502/</guid>
      <description>Как известно, компания NVIDIA недавно подтвердила взлом собственной инфраструктуры и сообщила о краже огромного количества данных, включая исходные коды драйверов, технологии DLSS и клиентской базы. По заявлению атакующих, они смогли выкачать один терабайт данных. Из полученного набора в открытом доступе уже опубликовано около 75GB данных, включающих исходный код Windows-драйверов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56789</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.15</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-15-20220219-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-15-20220219-003502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.15, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56724</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как повысить безопасность Open Source компонентов?</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 09:35:19 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</guid>
      <description>Комментарий генерального директора НТЦ ИТ РОСА Олега Карпицкого. В январе 2022 г. редакция журнала «Системный администратор» обратилась к экспертам рынка с вопросом: «Популярность свободного программного обеспечения постоянно растет. Поэтому задача повышения безопасности ПО с открытым кодом остается едва ли не самой актуальной, когда речь заходит о распространении Open Source во всех экосистемах. Как повысить безопасность […]
https://www.rosalinux.ru/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
