<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Arch on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/arch/</link>
    <description>Recent content in Arch on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 12:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/arch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Armbian 22.11. Разработка Orange Pi OS на базе Arch Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-armbian-22-11-razrabotka-orange-pi-os-na-baze-arch-linux-20221206-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-armbian-22-11-razrabotka-orange-pi-os-na-baze-arch-linux-20221206-123503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск Linux-дистрибутива Armbian 22.11, предоставляющего компактное системное окружение для различных одноплатных компьютеров на базе процессоров ARM, включая различные модели Raspberry Pi, Odroid, Orange Pi, Banana Pi, Helios64, pine64, Nanopi и Cubieboard на базе процессоров Allwinner, Amlogic, Actionsemi, Freescale / NXP, Marvell Armada, Rockchip, Radxa и Samsung Exynos.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58271</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arch Linux прекратил поставку Python 2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/arch-linux-prekratil-postavku-python-2-20220923-223505/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 22:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/arch-linux-prekratil-postavku-python-2-20220923-223505/</guid>
      <description>Разработчики Arch Linux сообщили о прекращении поставки пакетов с Python 2 в репозиториях проекта. Ветка Python 2 была переведена в разряд неподдерживаемых ещё в январе 2020 года, но после этого потребовалось ещё много времени для постепенной переработки пакетов, завязанных на Python 2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57820</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск инсталлятора Archinstall 2.5, применяемого в дистрибутиве Arch Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-installyatora-archinstall-2-5-primenyaemogo-v-distributive-arch-linux-20220530-143504/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 14:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-installyatora-archinstall-2-5-primenyaemogo-v-distributive-arch-linux-20220530-143504/</guid>
      <description>Опубликован выпуск инсталлятора Archinstall 2.5, который с апреля 2021 года в качестве опции входит в состав установочных iso-образов Arch Linux. Archinstall работает в консольном режиме и может использоваться вместо предлагаемого по умолчанию ручного режима установки дистрибутива. Отдельно развивается реализация графического интерфейса установки, но она не включена в состав установочных образов Arch Linux и уже более двух лет не обновлялась.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57273</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск инсталлятора Archinstall 2.4, применяемого в дистрибутиве Arch Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-installyatora-archinstall-2-4-primenyaemogo-v-distributive-arch-linux-20220428-103502/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-installyatora-archinstall-2-4-primenyaemogo-v-distributive-arch-linux-20220428-103502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск инсталлятора Archinstall 2.4, который с апреля 2021 года в качестве опции входит в состав установочных iso-образов Arch Linux. Archinstall работает в консольном режиме и может использоваться вместо предлагаемого по умолчанию ручного режима установки дистрибутива. Отдельно развивается реализация графического интерфейса установки, но она не включена в состав установочных образов Arch Linux и уже более двух лет не обновлялась.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57097</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
