<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Wolvic on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/wolvic/</link>
    <description>Recent content in Wolvic on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2023 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/wolvic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера Wolvic 1.3 для устройств виртуальной реальности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-3-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20230214-143503/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-3-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20230214-143503/</guid>
      <description>Опубликован релиз web-браузера Wolvic 1.3, предназначенного для использования в системах дополненной и виртуальной реальности. Проект продолжает развитие браузера Firefox Reality, ранее развивавшегося компанией Mozilla. После стагнации кодовой базы Firefox Reality в рамках проекта Wolvic его разработку продолжила компания Igalia, известная своим участием в разработке таких свободных проектов, как GNOME, GTK, WebKitGTK, Epiphany, GStreamer, Wine, Mesa и freedesktop.org. Код Wolvic написан на языках Java и C++, и распространяется под лицензией MPLv2. Готовые сборки сформированы для платформы Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера Wolvic 1.2, продолжающего развитие Firefox Reality</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-2-prodolzhayuschego-razvitie-firefox-reality-20221107-123502/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-wolvic-1-2-prodolzhayuschego-razvitie-firefox-reality-20221107-123502/</guid>
      <description>Опубликован релиз web-браузера Wolvic, предназначенного для использования в системах дополненной и виртуальной реальности. Проект продолжает развитие браузера Firefox Reality, ранее развивавшегося компанией Mozilla. После стагнации кодовой базы Firefox Reality в рамках проекта Wolvic его разработку продолжила компания Igalia, известная своим участием в разработке таких свободных проектов, как GNOME, GTK, WebKitGTK, Epiphany, GStreamer, Wine, Mesa и freedesktop.org. Код Wolvic написан на языках Java и C++, и распространяется под лицензией MPLv2. Готовые сборки сформированы для платформы Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Igalia представила Wolvic, web-браузер для устройств виртуальной реальности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-igalia-predstavila-wolvic-web-brauzer-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20220204-153502/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-igalia-predstavila-wolvic-web-brauzer-dlya-ustroystv-virtualnoy-realnosti-20220204-153502/</guid>
      <description>Компания Igalia, известная своим участием в разработке таких свободных проектов, как GNOME, GTK, WebKitGTK, Epiphany, GStreamer и freedesktop.org, представила новый открытый web-браузер Wolvic, предназначенный для использования в системах виртуальной реальности. Проект продолжит развитие браузера Firefox Reality, ранее развиваемого компанией Mozilla, но уже около года не обновлявшегося. Код Wolvic написан на языках Java и C++, и распространяется под лицензией MPLv2. Готовые сборки первого предварительного выпуска Wolvic сформированы для платформы Android и поддерживают работу с 3D-шлемами Oculus, Huawei VR Glass, HTC Vive Focus, Pico Interactive и Lynx.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
