<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>x86 on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/x86/</link>
    <description>Recent content in x86 on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 11:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/x86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Представлен Blink, эмулятор x86-64, опережающий QEMU по производительности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-blink-emulyator-x86-64-operezhayuschiy-qemu-po-proizvoditelnosti-20230105-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-blink-emulyator-x86-64-operezhayuschiy-qemu-po-proizvoditelnosti-20230105-113502/</guid>
      <description>Проектом blink развивается новый эмулятор процессоров x86-64, позволяющий запускать статически собранные Linux-приложения в виртуальной машине с эмулируемым процессором. Основным назначением проекта является предоставление возможности запуска собранных для архитектуры x86-64 Linux-программ в других операционных системах (macOS, FreeBSD, NetBSD, OpenBSD) и на оборудовании с другой аппаратной архитектурой (x86, ARM, RISC-V, MIPS, PowerPC, s390x). Код проекта написан на языке Си (ANSI C11) и распространяется под лицензией ISC. Из зависимостей требуется только libc (POSIX.1-2017).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>openSUSE Tumbleweed прекращает поддержку архитектур i586 и x86-64-v1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opensuse-tumbleweed-prekraschaet-podderzhku-arhitektur-i586-i-x86-64-v1-20221129-193502/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 19:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opensuse-tumbleweed-prekraschaet-podderzhku-arhitektur-i586-i-x86-64-v1-20221129-193502/</guid>
      <description>Разработчики проекта openSUSE объявили о повышении требований к оборудованию в репозитории openSUSE Factory и собираемом на его основе дистрибутиве openSUSE Tumbleweed, в котором применяется непрерывный цикл обновления версий программ (rolling-обновления). Сборка пакетов в Factory будет осуществляться для архитектуры x86-64-v2, а поддержка архитектур x86-64-v1 и i586 будет упразднена.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58217</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые версии эмуляторов Box86 и Box64, позволяющих запускать x86-игры на системах ARM</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-versii-emulyatorov-box86-i-box64-pozvolyayuschih-zapuskat-x86-igry-na-sistemah-arm-20220418-173502/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-versii-emulyatorov-box86-i-box64-pozvolyayuschih-zapuskat-x86-igry-na-sistemah-arm-20220418-173502/</guid>
      <description>Опубликованы выпуски эмуляторов Box86 0.2.6 и Box64 0.1.8, предназначенных для запуска Linux-программ, собранных для архитектур x86 и x86_64, на оборудовании с процессорами ARM, ARM64, PPC64LE и RISC-V. Проекты развиваются синхронно одной командой разработчиков - Box86 ограничивается возможностью запуска 32-разрядных приложений x86, а Box64 обеспечивает запуск 64-разрядных исполняемых файлов. Проект уделяет большое внимание организации запуска игровых приложений, в том числе предоставляя возможность запуска Windows-сборок через wine и Proton. Исходные тексты проекта написаны на языке Си и распространяются (Box86, Box64) под лицензией MIT.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
