<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Shotcut on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/shotcut/</link>
    <description>Recent content in Shotcut on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2022 10:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/shotcut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск видеоредактора Shotcut 22.09</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-videoredaktora-shotcut-22-09-20220927-103505/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 10:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-videoredaktora-shotcut-22-09-20220927-103505/</guid>
      <description>Доступен релиз видеоредактора Shotcut 22.09, который развивается автором проекта MLT и использует данный фреймворк для организации редактирования видео. Поддержка форматов видео и звука реализована через FFmpeg. Возможно использование плагинов с реализацией видео и аудио эффектов, совместимых с Frei0r и LADSPA. Из особенностей Shotcut можно отметить возможность многотрекового редактирования с компоновкой видео из фрагментов в различных исходных форматах, без необходимости их предварительного импортирования или перекодирования. Имеются встроенные средства для создания скринкастов, обработки изображения с web-камеры и приёма потокового видео.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск видеоредактора Shotcut 22.06</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-videoredaktora-shotcut-22-06-20220626-123502/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-videoredaktora-shotcut-22-06-20220626-123502/</guid>
      <description>Опубликован релиз видеоредактора Shotcut 22.06, который развивается автором проекта MLT и использует данный фреймворк для организации редактирования видео. Поддержка форматов видео и звука реализована через FFmpeg. Возможно использование плагинов с реализацией видео и аудио эффектов, совместимых с Frei0r и LADSPA. Из особенностей Shotcut можно отметить возможность многотрекового редактирования с компоновкой видео из фрагментов в различных исходных форматах, без необходимости их предварительного импортирования или перекодирования. Имеются встроенные средства для создания скринкастов, обработки изображения с web-камеры и приёма потокового видео.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
