<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Genode on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/genode/</link>
    <description>Recent content in Genode on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2022 10:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/genode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проект Genode опубликовал выпуск ОС общего назначения Sculpt 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-genode-opublikoval-vypusk-os-obschego-naznacheniya-sculpt-22-10-20221014-103502/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-genode-opublikoval-vypusk-os-obschego-naznacheniya-sculpt-22-10-20221014-103502/</guid>
      <description>Представлен выпуск операционной системы Sculpt 22.10, в рамках которой на базе технологий Genode OS Framework развивается операционная система общего назначения, которая сможет быть использована обычными пользователями для выполнения повседневных задач. Исходные тексты проекта распространяются под лицензией AGPLv3. Для загрузки предлагается LiveUSB-образ, размером 28 МБ. Поддерживается работа на системах с процессорами и графической подсистемой Intel с включёнными расширениями VT-d и VT-x.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57917</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Genode опубликовал выпуск ОС общего назначения Sculpt 22.04</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-genode-opublikoval-vypusk-os-obschego-naznacheniya-sculpt-22-04-20220429-013502/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-genode-opublikoval-vypusk-os-obschego-naznacheniya-sculpt-22-04-20220429-013502/</guid>
      <description>Представлен выпуск операционной системы Sculpt 22.04, в рамках которой на базе технологий Genode OS Framework развивается операционная система общего назначения, которая сможет быть использована обычными пользователями для выполнения повседневных задач. Исходные тексты проекта распространяются под лицензией AGPLv3. Для загрузки предлагается LiveUSB-образ, размером 28 МБ. Поддерживается работа на системах с процессорами и графической подсистемой Intel с включёнными расширениями VT-d и VT-x.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57103</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прототип отечественной ОС Phantom на базе Genode будет готов до конца года</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prototip-otechestvennoy-os-phantom-na-baze-genode-budet-gotov-do-konca-goda-20220124-153503/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prototip-otechestvennoy-os-phantom-na-baze-genode-budet-gotov-do-konca-goda-20220124-153503/</guid>
      <description>Дмитрий Завалишин рассказал о проекте по портированию виртуальной машины операционной системы Phantom для работы в окружении микроядерной ОС Genode. В интервью отмечается, что основная версия Phantom уже готова к пилотным проектам, а версия на базе Genode будет доведена до готовности к применению в конце года. При этом на сайте проекта пока заявлен только работоспособный концептуальный прототип, стабильность и функциональность которого не доведены до уровня, пригодного к промышленному использованию, а среди ближайших планов упоминается формирование альфа-версии, пригодной для экспериментов сторонними разработчиками.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
