<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blender on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/blender/</link>
    <description>Recent content in Blender on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 13:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/blender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Инфраструктура разработки Blender переведена c Phabricator на платформу Gitea</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/infrastruktura-razrabotki-blender-perevedena-c-phabricator-na-platformu-gitea-20230208-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/infrastruktura-razrabotki-blender-perevedena-c-phabricator-na-platformu-gitea-20230208-133502/</guid>
      <description>Разработчики системы 3D-моделирования Blender ввели в строй новую инфраструктуру разработки, построенную с использованием платформы Gitea (ранее использовалась платформа Phabricator). Разбор сообщений об ошибках, управление задачами и рецензирование кода теперь будет осуществляться через интерфейс projects.blender.org. Основная ветка в git-репозитории после миграции переименована из &amp;ldquo;master&amp;rdquo; в &amp;ldquo;main&amp;rdquo;.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58619</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPA Studios открыла код внутреннего форка Blender с доработками Grease Pencil</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/spa-studios-otkryla-kod-vnutrennego-forka-blender-s-dorabotkami-grease-pencil-20230205-003511/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:35:11 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/spa-studios-otkryla-kod-vnutrennego-forka-blender-s-dorabotkami-grease-pencil-20230205-003511/</guid>
      <description>Испанская анимационная студия SPA Studios, получившая известность благодаря мультфильму &amp;ldquo;Клаус&amp;rdquo;, открыла исходные коды своего внутреннего форка пакета 3D-моделирования Blender и сопутствующих дополнений. Форк развивался в недрах студии больше года в процессе работы над новым мультфильмом &amp;ldquo;Эмбер&amp;rdquo; и был впервые анонсирован на конференции BlenderCon в октябре 2022 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58603</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск свободной системы 3D-моделирования Blender 3.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-4-20221208-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-4-20221208-143502/</guid>
      <description>Организация Blender Foundation представила выпуск свободного пакета 3D-моделирования Blender 3.4, подходящего для решения различных задач, связанных с 3D-моделированием, 3D-графикой, разработкой компьютерных игр, симуляцией, рендерингом, композитингом, трекингом движений, скульптурным моделированием, созданием анимации и монтажом видео. Код распространяется под лицензией GPL. Готовые сборки сформированы для Linux, Windows и macOS. Одновременно сформирован корректирующий выпуск Blender 3.3.2 в ветке с длительным сроком поддержки (LTS), обновления для которой будут формироваться до сентября 2024 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58286</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В ежедневные сборки Blender включена поддержка Wayland </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ezhednevnye-sborki-blender-vklyuchena-podderzhka-wayland-20221012-013503/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ezhednevnye-sborki-blender-vklyuchena-podderzhka-wayland-20221012-013503/</guid>
      <description>Разработчики свободного пакета 3D-моделирования Blender сообщили о включении поддержки протокола Wayland в ежедневно обновляемые тестовые сборки. В стабильных выпусках родную поддержку Wayland планируется предложить в версии Blender 3.4. Решение о поддержке Wayland объясняется желанием избавиться от ограничений при использовании XWayland и повысить качество работы в дистрибутивах Linux, применяющих Wayland по умолчанию.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57903</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск свободной системы 3D-моделирования Blender 3.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-3-20220910-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-3-20220910-133503/</guid>
      <description>Организация Blender Foundation опубликовала выпуск свободного пакета 3D-моделирования Blender 3.3, подходящего для решения различных задач, связанных с 3D-моделированием, 3D-графикой, разработкой компьютерных игр, симуляцией, рендерингом, композитингом, трекингом движений, скульптурным моделированием, созданием анимации и монтажом видео. Код распространяется под лицензией GPL. Готовые сборки сформированы для Linux, Windows и macOS. Выпуск получил статус релиза с расширенным сроком поддержки (LTS) и будет поддерживаться ещё два года параллельно с выходом последующих релизов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57760</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск свободной системы 3D-моделирования Blender 3.1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-1-20220313-013503/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-1-20220313-013503/</guid>
      <description>Организация Blender Foundation опубликовала выпуск свободного пакета 3D-моделирования Blender 3.1, подходящего для решения различных задач, связанных с 3D-моделированием, 3D-графикой, разработкой компьютерных игр, симуляцией, рендерингом, композитингом, трекингом движений, скульптурным моделированием, созданием анимации и монтажом видео. Код распространяется под лицензией GPL. Готовые сборки сформированы для Linux, Windows и macOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56840</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
