<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>nftables on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nftables/</link>
    <description>Recent content in nftables on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nftables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-6-20221223-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-6-20221223-143503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.6, унифицирующего интерфейсы фильтрации пакетов для IPv4, IPv6, ARP и сетевых мостов (нацелен на замену iptables, ip6table, arptables и ebtables). В пакет nftables входят компоненты пакетного фильтра, работающие в пространстве пользователя, в то время как на уровне ядра работу обеспечивает подсистема nf_tables, входящая в состав ядра Linux начиная с выпуска 3.13. На уровне ядра предоставляется лишь общий интерфейс, не зависящий от конкретного протокола и предоставляющий базовые функции извлечения данных из пакетов, выполнения операций с данными и управления потоком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.5</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-5-20220810-173505/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 17:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-5-20220810-173505/</guid>
      <description>Опубликован выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.5, унифицирующего интерфейсы фильтрации пакетов для IPv4, IPv6, ARP и сетевых мостов (нацелен на замену iptables, ip6table, arptables и ebtables). Одновременно опубликован выпуск сопутствующей библиотеки libnftnl 1.2.3, предоставляющей низкоуровневый API для взаимодействия с подсистемой nf_tables.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57619</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Локальная уязвимость в nftables, позволяющая повысить свои привилегии</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lokalnaya-uyazvimost-v-nftables-pozvolyayuschaya-povysit-svoi-privilegii-20220703-143503/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lokalnaya-uyazvimost-v-nftables-pozvolyayuschaya-povysit-svoi-privilegii-20220703-143503/</guid>
      <description>В Netfilter, подсистеме ядра Linux, используемой для фильтрации и модификации сетевых пакетов, выявлена уязвимость (CVE не назначен), позволяющая локальному пользователю выполнить код на уровне ядра и поднять свои привилегии в системе. Исследователями продемонстрирован эксплоит, позволивший локальному пользователю получить права root в Ubuntu 22.04 с ядром 5.15.0-39-generic. Изначально информацию об уязвимости планировалось опубликовать 15 августа, но из-за копирования письма c прототипом эксплоита в публичный список рассылки, эмбарго на раскрытие информации было отменено.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-3-20220601-163503/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-3-20220601-163503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.3, унифицирующего интерфейсы фильтрации пакетов для IPv4, IPv6, ARP и сетевых мостов (нацелен на замену iptables, ip6table, arptables и ebtables). Необходимые для работы выпуска nftables 1.0.3 изменения включены в состав ядра Linux 5.18.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57285</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-2-20220222-013502/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-nftables-1-0-2-20220222-013502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск пакетного фильтра nftables 1.0.2, унифицирующего интерфейсы фильтрации пакетов для IPv4, IPv6, ARP и сетевых мостов (нацелен на замену iptables, ip6table, arptables и ebtables). Необходимые для работы выпуска nftables 1.0.2 изменения включены в состав ядра Linux 5.17-rc.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56739</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
