<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>T on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/t/</link>
    <description>Recent content in T on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2023 12:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/t/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уязвимость в API привела к утечке персональных данных 37 млн клиентов T-Mobile</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-api-privela-k-utechke-personalnyh-dannyh-37-mln-klientov-t-mobile-20230120-123506/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-api-privela-k-utechke-personalnyh-dannyh-37-mln-klientov-t-mobile-20230120-123506/</guid>
      <description>Компания T-Mobile раскрыла сведения об инциденте, в результате которого злоумышленники смогли загрузить персональные данные 37 млн клиентов. Для совершения атаки использовались недоработки в реализации API, доступного без авторизации. Вредоносная активность была обнаружена 5 января, разбор показал, что извлечение данных производилось с 25 ноября 2022 года. В руки атакующих попали такие данные как ФИО, адрес, email, номер телефона, дата рождения, номер учётной записи в T-Mobile и сведения о тарифах и оказываемых услугах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На GitHub по ошибке опубликован ключ доступа к базе пользователей Toyota T-Connect</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-github-po-oshibke-opublikovan-klyuch-dostupa-k-baze-polzovateley-toyota-t-connect-20221012-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-github-po-oshibke-opublikovan-klyuch-dostupa-k-baze-polzovateley-toyota-t-connect-20221012-123503/</guid>
      <description>Автомобилестроительная корпорация Toyota раскрыла сведения о возможной утечке базы пользователей мобильного приложения T-Connect, позволяющего интегрировать свой смартфон с информационной системой автомобиля. Инцидент вызван публикацией на GitHub части исходных текстов сайта T-Connect, в которых оказался ключ доступа к серверу, хранящему персональные данные клиентов. Код по ошибке был опубликован в публичном репозитории в 2017 году и до середины сентября 2022 года утечка оставалась незамеченной.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57906</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
