<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ubuntu on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 22.04.2 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-22-04-2-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20230224-103503/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-22-04-2-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20230224-103503/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 22.04.2 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 22.04.2 LTS, Kubuntu 22.04.2 LTS, Ubuntu MATE 22.04.2 LTS, Ubuntu Studio 22.04.2 LTS, Lubuntu 22.04.2 LTS, Ubuntu Kylin 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Официальные редакции Ubuntu прекратят поддержку Flatpak в базовой поставке</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oficialnye-redakcii-ubuntu-prekratyat-podderzhku-flatpak-v-bazovoy-postavke-20230223-003507/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oficialnye-redakcii-ubuntu-prekratyat-podderzhku-flatpak-v-bazovoy-postavke-20230223-003507/</guid>
      <description>Филипп Кевиш (Philipp Kewisch) из компании Canonical объявил о решении не предоставлять возможность установки пакетов в формате Flatpak в конфигурации по умолчанию официальных редакций Ubuntu. Решение согласовано с разработчиками имеющихся официальных редакций Ubuntu, в число которых входят Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu Budgie, Ubuntu Studio, Xubuntu, UbuntuKylin и Ubuntu Unity. Желающим использовать формат Flatpak потребуется отдельно установить пакет для его поддержки из репозитория (deb-пакет flatpak) и при необходимости активировать поддержку каталога Flathub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для Ubuntu начал поставляться пакет с ядром Linux для систем реального времени</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-ubuntu-nachal-postavlyatsya-paket-s-yadrom-linux-dlya-sistem-realnogo-vremeni-20230215-143508/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 14:35:08 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-ubuntu-nachal-postavlyatsya-paket-s-yadrom-linux-dlya-sistem-realnogo-vremeni-20230215-143508/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о завершении тестирования пакетов с ядром Linux для систем, работающих в режиме реального времени. Пакет с real-time ядром признан готовым для повсеместного использования и больше не позиционируется как экспериментальный.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58651</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical объявила о готовности сервиса Ubuntu Pro</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-obyavila-o-gotovnosti-servisa-ubuntu-pro-20230127-003507/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-obyavila-o-gotovnosti-servisa-ubuntu-pro-20230127-003507/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о готовности к повсеместному использованию сервиса Ubuntu Pro, предоставляющего доступ к расширенным обновлениям для LTS-веток Ubuntu. Сервис предоставляет возможность получать обновления с исправлениями уязвимостей на протяжении 10 лет (штатный срок сопровождения LTS-веток 5 лет) для дополнительных 23 тысяч пакетов, помимо пакетов из репозитория Main. Ubuntu Pro также открывает доступ к live-патчам, позволяющим на лету применять обновления к ядру Linux без перезагрузки.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58557</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двадцать четвёртое обновление прошивки Ubuntu Touch </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-chetvertoe-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20221125-183503/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-chetvertoe-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20221125-183503/</guid>
      <description>Проект UBports, который взял в свои руки разработку мобильной платформы Ubuntu Touch, после того как от неё отстранилась компания Canonical, опубликовал обновление прошивки OTA-24 (over-the-air). Проектом также развивается экспериментальный порт рабочего стола Unity 8, который переименован в Lomiri.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58194</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical опубликовала сборки Ubuntu, оптимизированные для IoT-платформ Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о подготовке отдельных сборок Ubuntu Desktop (20.04 и 22.04), Ubuntu Server (20.04 и 22.04) и Ubuntu Core (20 и 22), поставляемых с ядром Linux 5.15 и специально оптимизированных для работы на SoC и устройствах интернета вещей (IoT) с процессорами Intel Core и Atom 10, 11 и 12 поколения (Alder Lake, Tiger Lake и Elkhart Lake). Сборки подготовлены и протестированы совместно с инженерами из компании Intel.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58126</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.10, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для загрузки подготовлены сборки для архитектуры amd64 (2.1 ГБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-22-10-20221020-223503/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-22-10-20221020-223503/</guid>
      <description>В день восемнадцатилетия проекта доступен релиз дистрибутива Ubuntu 22.10 &amp;ldquo;Kinetic Kudu&amp;rdquo;, который отнесён к промежуточным выпускам, обновления для которых формируются в течение 9 месяцев (поддержка будет осуществляться до июля 2023 года). Установочные образы созданы для Ubuntu, Ubuntu Server, Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu Budgie, Ubuntu Studio, Xubuntu, UbuntuKylin (редакция для Китая) и Ubuntu Unity.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57949</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление антивирусного загрузочного диска Ubuntu RescuePack 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-antivirusnogo-zagruzochnogo-diska-ubuntu-rescuepack-22-10-20221019-013503/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-antivirusnogo-zagruzochnogo-diska-ubuntu-rescuepack-22-10-20221019-013503/</guid>
      <description>Доступна для свободной загрузки сборка Ubuntu RescuePack 22.10, позволяющая без запуска основной операционной системы провести полную антивирусную проверку для обнаружения и удаления в системе различных вредоносных программ, компьютерных вирусов, троянов, руткитов, червей, шпионских, вымогательских программ, а также провести лечение заражённых компьютеров. Размер загрузочного Live-образа 3.5 ГБ (x86_64).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57936</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлен Rhino Linux, непрерывно обновляемый дистрибутив на основе Ubuntu </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-rhino-linux-nepreryvno-obnovlyaemyy-distributiv-na-osnove-ubuntu-20221017-143502/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-rhino-linux-nepreryvno-obnovlyaemyy-distributiv-na-osnove-ubuntu-20221017-143502/</guid>
      <description>Разработчики сборки Rolling Rhino Remix объявили о трансформации проекта в отдельный дистрибутив Rhino Linux. Причиной создания нового продукта стал пересмотр целей и модели разработки проекта, который уже перерос состояние любительской разработки и стал выходить за рамки простой пересборки Ubuntu. Новый дистрибутив по-прежнему продолжит собираться на основе Ubuntu, но будет включать дополнительные утилиты и развиваться командой из нескольких разработчиков (к работе подключилось ещё два участника).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57925</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical запустила бесплатный сервис расширенных обновлений для Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-zapustila-besplatnyy-servis-rasshirennyh-obnovleniy-dlya-ubuntu-20221007-093503/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 09:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-zapustila-besplatnyy-servis-rasshirennyh-obnovleniy-dlya-ubuntu-20221007-093503/</guid>
      <description>Компания Canonical предоставила возможность бесплатной подписки на коммерческий сервис Ubuntu Pro (бывший Ubuntu Advantage), предоставляющий доступ к расширенным обновлениям для LTS-веток Ubuntu. Сервис предоставляет возможность получать обновления с исправлениями уязвимостей на протяжении 10 лет (штатный срок сопровождения LTS-веток 5 лет) и открывает доступ к live-патчам, позволяющим на лету применять обновления к ядру Linux без перезагрузки.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57882</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бета-выпуск Ubuntu 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-ubuntu-22-10-20220930-153504/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-ubuntu-22-10-20220930-153504/</guid>
      <description>Представлен бета-выпуск дистрибутива Ubuntu 22.10 &amp;ldquo;Kinetic Kudu&amp;rdquo;, после формирования которого произведена полная заморозка пакетной базы, и разработчики перешли к итоговому тестированию и исправлению ошибок. Релиз, который отнесён к промежуточным выпускам, обновления для которых формируются в течение 9 месяцев, запланирован на 20 октября. Готовые тестовые образы созданы для Ubuntu, Ubuntu Server, Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu Budgie, Ubuntu Studio, Xubuntu, UbuntuKylin (редакция для Китая) и Ubuntu Unity.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57849</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Ubuntu 22.10 намерены обеспечить поддержку дешёвой RISC-V платы Sipeed LicheeRV </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-22-10-namereny-obespechit-podderzhku-deshevoy-risc-v-platy-sipeed-licheerv-20220918-003505/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-22-10-namereny-obespechit-podderzhku-deshevoy-risc-v-platy-sipeed-licheerv-20220918-003505/</guid>
      <description>Инженеры из компании Canonical ведут работу по добавлению в выпуск Ubuntu 22.10 поддержки 64-битной платы Sipeed LicheeRV, использующей архитектуру RISC-V. В конце августа также было объявлено о поддержке в Ubuntu RISC-V плат Allwinner Nezha и StarFive VisionFive, доступных в продаже по цене 112 и 179 долларов. Плата Sipeed LicheeRV примечательна стоимостью всего 16.90 долларов и продажей на AliExpress, что делает знакомство с архитектурой RISC-V весьма доступным.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57795</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Ubuntu реализована возможность динамического получения отладочной информации </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-realizovana-vozmozhnost-dinamicheskogo-polucheniya-otladochnoy-informacii-20220915-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-realizovana-vozmozhnost-dinamicheskogo-polucheniya-otladochnoy-informacii-20220915-113502/</guid>
      <description>Разработчики дистрибутива Ubuntu представили сервис debuginfod.ubuntu.com, позволяющий при отладке поставляемых в дистрибутиве программ обойтись без установки отдельных пакетов с отладочной информацией из репозитория debuginfo. При помощи нового сервиса пользователи получили возможность динамической загрузки отладочных символов с внешнего сервера непосредственно во время отладки. Указанная возможность поддерживается начиная с выпуска GDB 10 и Binutils 2.34. Отладочная информация предоставляется для пакетов из репозиториев main, universe, restricted и multiverse всех поддерживаемых выпусков Ubuntu.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57786</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Unity получит статус официальной редакции Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-unity-poluchit-status-oficialnoy-redakcii-ubuntu-20220905-113507/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-unity-poluchit-status-oficialnoy-redakcii-ubuntu-20220905-113507/</guid>
      <description>Участники технического комитета, управляющего развитием Ubuntu, утвердили план принятия дистрибутива Ubuntu Unity в число официальных редакций Ubuntu. На первом этапе будут сформирвоаны ежедневные тестовые сборки Ubuntu Unity, которые будут предлагаться наряду с остальными официальными редакциями дистрибутива (Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu Budgie, Ubuntu Studio, Xubuntu и UbuntuKylin). Если не будет выявлено серьёзных проблем, Ubuntu Unity войдёт в число официально предлагаемых сборок начиная с выпуска Ubuntu 22.10.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57731</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 20.04.5 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-5-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220902-013503/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-5-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220902-013503/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 20.04.5 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 20.04.5 LTS, Kubuntu 20.04.5 LTS, Ubuntu MATE 20.04.5 LTS, Ubuntu Studio 20.04.5 LTS, Lubuntu 20.04.5 LTS, Ubuntu Kylin 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка потребления ресурсов официальными редакциями Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ocenka-potrebleniya-resursov-oficialnymi-redakciyami-ubuntu-20220821-103503/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ocenka-potrebleniya-resursov-oficialnymi-redakciyami-ubuntu-20220821-103503/</guid>
      <description>Издание The Register провело тестирование потребление памяти и диска после установки в виртуальной машине VirtualBox редакций дистрибутива Ubuntu 21.04 с различными рабочими столами. В тестировании участвовали Ubuntu c GNOME 42, Kubuntu с KDE 5.24.4, Lubuntu с LXQt 0.17, Ubuntu Budgie с Budgie 10.6.1, Ubuntu MATE с MATE 1.26 и Xubuntu с Xfce 4.16.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57661</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Ubuntu 22.04.1 LTS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-ubuntu-22-04-1-lts-20220811-223503/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-ubuntu-22-04-1-lts-20220811-223503/</guid>
      <description>Компания Canonical представила первый корректирующий выпуск дистрибутива Ubuntu 22.04.1 LTS, в который включены обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. В новой версии также исправлены ошибки в инсталляторе и загрузчике. Релиз Ubuntu 22.04.1 ознаменовал прохождение базовой стабилизации LTS-выпуска - пользователям Ubuntu 20.04 теперь будет предложено осуществить обновление до ветки 22.04.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57626</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.04 LTS, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для скачивания доступны сборки для amd64 и Raspberry Pi 3/4.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57616</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дистрибутив Ubuntu MATE сформировал сборки для плат Raspberry Pi</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/distributiv-ubuntu-mate-sformiroval-sborki-dlya-plat-raspberry-pi-20220707-193503/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/distributiv-ubuntu-mate-sformiroval-sborki-dlya-plat-raspberry-pi-20220707-193503/</guid>
      <description>Разработчики дистрибутива Ubuntu MATE, построенного на пакетной базе Ubuntu и предлагающего десктоп-окружение на основе проекта MATE, объявили о формировании сборок для плат Raspberry Pi. Сборки основаны на выпуске Ubuntu MATE 22.04 и подготовлены как для 32-разрядных, так и для 64-разрядных плат Raspberry Pi.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57468</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двадцать третье обновление прошивки Ubuntu Touch </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-trete-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20220630-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-trete-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20220630-003502/</guid>
      <description>Проект UBports, который взял в свои руки разработку мобильной платформы Ubuntu Touch, после того как от неё отстранилась компания Canonical, опубликовал обновление прошивки OTA-23 (over-the-air). Проектом также развивается экспериментальный порт рабочего стола Unity 8, который переименован в Lomiri.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57427</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен монолитный дистрибутив Ubuntu Core 22</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-monolitnyy-distributiv-ubuntu-core-22-20220615-193503/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-monolitnyy-distributiv-ubuntu-core-22-20220615-193503/</guid>
      <description>Компания Canonical опубликовала релиз Ubuntu Core 22, компактного варианта дистрибутива Ubuntu, адаптированного для применения на устройствах интернета вещей (IoT), в контейнерах, потребительском и промышленном оборудовании. Ubuntu Core поставляется в форме неделимого монолитного образа базовой системы, в котором не применяется разбивка на отдельные deb-пакеты. Образы Ubuntu Core 22, состав которых синхронизирован с пакетной базой Ubuntu 22.04.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57362</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Ubuntu 22.10 на смену GEdit придёт новый текстовый редактор GNOME</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-22-10-na-smenu-gedit-pridet-novyy-tekstovyy-redaktor-gnome-20220531-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ubuntu-22-10-na-smenu-gedit-pridet-novyy-tekstovyy-redaktor-gnome-20220531-123503/</guid>
      <description>В репозитории, в котором ведётся разработка выпуска Ubuntu 22.10, изменён предлагаемый по умолчанию текстовый редактор. Вместо GEdit пользователям предложен новый текстовый редактор &amp;ldquo;GNOME Text Editor&amp;rdquo;, реализованный с использованием GTK 4 и библиотеки libadwaita, которая предлагает готовые виджеты и объекты для построения приложений, соответствующие новым рекомендациям GNOME HIG (Human Interface Guidelines) и способные адаптивно подстраиваться под экраны любого размера. Ранее предлагаемый редактор GEdit останется доступен для установки из репозитория universe (для ознакомления также может быть использован пакет в формате flatpak).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработчики Ubuntu приступили к решению проблем с медленным запуском snap-пакета Firefox</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razrabotchiki-ubuntu-pristupili-k-resheniyu-problem-s-medlennym-zapuskom-snap-paketa-firef-20220527-173503/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razrabotchiki-ubuntu-pristupili-k-resheniyu-problem-s-medlennym-zapuskom-snap-paketa-firef-20220527-173503/</guid>
      <description>Компания Canonical приступила к решению проблем с производительностью snap-пакета с Firefox, который был предложен по умолчанию в Ubuntu 22.04 вместо обычного deb-пакета. Основное недовольство пользователей связано с очень медленным запуском Firefox. Например, на ноутбуке Dell XPS 13 первый запуск Firefox после установки занимает 7.6 секунд, на ноутбуке Thinkpad X240 - 15 секунд, а на плате Raspberry Pi 400 - 38 секунд. Повторные запуски выполняются уже за 0.86, 1.39 и 8.11 секунд соответственно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 22.10 перейдёт на обработку звука при помощи PipeWire вместо PulseAudio</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-22-10-pereydet-na-obrabotku-zvuka-pri-pomoschi-pipewire-vmesto-pulseaudio-20220521-183502/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-22-10-pereydet-na-obrabotku-zvuka-pri-pomoschi-pipewire-vmesto-pulseaudio-20220521-183502/</guid>
      <description>В репозитории, в котором ведётся разработка выпуска Ubuntu 22.10, произведён переход на использование по умолчанию мультимедийного сервера PipeWire для обработки звука. Пакеты, связанные с PulseAudio удалены из наборов desktop и desktop-minimal, а для обеспечения совместимости вместо библиотек для взаимодействия с PulseAudio добавлена работающая поверх PipeWire прослойка pipewire-pulse, которая позволяет сохранить работу всех существующих клиентов PulseAudio.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57229</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На соревновании Pwn2Own 2022 продемонстрировано 5 взломов Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-sorevnovanii-pwn2own-2022-prodemonstrirovano-5-vzlomov-ubuntu-20220521-143502/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-sorevnovanii-pwn2own-2022-prodemonstrirovano-5-vzlomov-ubuntu-20220521-143502/</guid>
      <description>Подведены итоги трёх дней соревнований Pwn2Own 2022, ежегодно проводимых в рамках конференции CanSecWest. Из 25 намеченных целей рабочие техники эксплуатации ранее неизвестных уязвимостей были продемонстрированы для Ubuntu Desktop, Virtualbox, Safari, Windows 11, Microsoft Teams и Firefox. Во всех случаях тестировались самые свежие версии программ, включающие все доступные обновления. Суммарный размер выплат составил 795 тысяч долларов США (общий призовой фонд насчитывал $1,155,000).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57228</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован multipass 1.9, инструментарий для развёртывания Ubuntu в виртуальных машинах </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-multipass-1-9-instrumentariy-dlya-razvertyvaniya-ubuntu-v-virtualnyh-mashinah-20220513-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-multipass-1-9-instrumentariy-dlya-razvertyvaniya-ubuntu-v-virtualnyh-mashinah-20220513-143503/</guid>
      <description>Компания Canonical опубликовала выпуск инструментария multipass 1.9, предназначенного для упрощения установки различных версий Ubuntu в виртуальных машинах, запускаемых в системах виртуализации Linux, Windows и macOS. Multipass позволяет разработчику одной командой без дополнительных настроек запустить нужную версию Ubuntu в виртуальной машине, например, для экспериментов или проверки работы своего приложения. Для запуска виртуальной машины в Linux используется KVM, в Windows - Hyper-V, а в macOS - HyperKit. Также возможно использование для выполнения виртуальных машин VirtualBox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical представила Steam Snap для упрощения доступа к играм в Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-predstavila-steam-snap-dlya-uproscheniya-dostupa-k-igram-v-ubuntu-20220430-103502/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-predstavila-steam-snap-dlya-uproscheniya-dostupa-k-igram-v-ubuntu-20220430-103502/</guid>
      <description>Компания Canonical рассказала о планах по расширению возможностей Ubuntu, как платформы для запуска игровых приложений. Отмечается, что развитие проектов Wine и Proton, а также адаптация античит-сервисов BattlEye и Easy Anti-Cheat, уже позволяют запускать в Linux многие игры, доступные только для Windows. После выхода Ubuntu 22.04 LTS компания намерена плотно заняться работой по упрощению доступа к играм в Ubuntu и повышению удобства их запуска. Развитие Ubuntu как удобного окружения для запуска игр отнесено к числу приоритетных направлений и для достижения цели компания намерена нанять дополнительный персонал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Ubuntu 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-ubuntu-22-04-lts-20220421-213502/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 21:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-ubuntu-22-04-lts-20220421-213502/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Ubuntu 22.04 &amp;ldquo;Jammy Jellyfish&amp;rdquo;, который отнесён к категории выпусков с длительным сроком поддержки (LTS), обновления для которых формируются в течение 5 лет до апреля 2027 года. Установочные и загрузочные образы созданы для Ubuntu, Ubuntu Server, Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57058</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для Ubuntu предложен PPA для улучшения поддержки Wayland в Qt</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-ubuntu-predlozhen-ppa-dlya-uluchsheniya-podderzhki-wayland-v-qt-20220419-233503/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-ubuntu-predlozhen-ppa-dlya-uluchsheniya-podderzhki-wayland-v-qt-20220419-233503/</guid>
      <description>Для дистрибутива Ubuntu 22.04, выпуск которого ожидается 21 апреля, подготовлен PPA-репозиторий с модулем qtwayland в который из ветки Qt 5.15.3, сопровождаемой проектом KDE, перенесены исправления, связанные с улучшением поддержки протокола Wayland. В том числе в пакет включены изменения, необходимые для корректной работы qtwayland на системах с проприетарными драйверами NVIDIA.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57045</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Celestial развивает сборку Ubuntu с Flatpak вместо Snap</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-celestial-razvivaet-sborku-ubuntu-s-flatpak-vmesto-snap-20220418-133503/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-celestial-razvivaet-sborku-ubuntu-s-flatpak-vmesto-snap-20220418-133503/</guid>
      <description>Представлен бета-выпуск дистрибутива CelOS (Celestial OS), представляющего собой пересборку Ubuntu 22.04, в которой инструментарий управления пакетами Snap заменён на Flatpak. Вместо установки дополнительных приложений из каталога Snap Store предложена интеграция с каталогом Flathub. Размер установочного образа 3.7 ГБ. Наработки проекта распространяются под лицензией GPLv3.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57035</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бета-выпуск Ubuntu 22.04 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-ubuntu-22-04-20220401-173503/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-ubuntu-22-04-20220401-173503/</guid>
      <description>Представлен бета-выпуск дистрибутива Ubuntu 22.04 &amp;ldquo;Jammy Jellyfish&amp;rdquo;, после формирования которого произведена полная заморозка пакетной базы, и разработчики перешли к итоговому тестированию и исправлению ошибок. Релиз, который отнесён к категории выпусков с длительным сроком поддержки (LTS), обновления для которых формируются в течение 5 лет до 2027 года, запланирован на 21 апреля. Готовые тестовые образы созданы для Ubuntu, Ubuntu Server, Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56952</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Rolling Rhino Remix развивает непрерывно обновляемую сборку Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</guid>
      <description>Представлен первый выпуск новой неофициальной редакции Ubuntu Linux - Rolling Rhino Remix, которая реализует модель непрерывной доставки обновлений (rolling-выпуски). Редакция может оказаться полезной продвинутым пользователям или разработчикам, которым необходимо быть в курсе всех изменений или которым хочется получить доступ к наиболее свежим версиям программ. В отличие от уже существующих скриптов для преобразования ежедневных экспериментальных сборок в подобие rolling-выпусков, проект Rolling Rhino Remix предоставляет готовые.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56919</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Браузер Firefox будет поставляться в Ubuntu 22.04 LTS только в формате Snap</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/brauzer-firefox-budet-postavlyatsya-v-ubuntu-22-04-lts-tolko-v-formate-snap-20220322-163503/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/brauzer-firefox-budet-postavlyatsya-v-ubuntu-22-04-lts-tolko-v-formate-snap-20220322-163503/</guid>
      <description>Начиная с релиза Ubuntu 22.04 LTS, deb-пакеты firefox и firefox-locale будут замены на заглушки, устанавливающие Snap-пакет с Firefox. Возможность установки классического пакета в формате deb будет прекращена и пользователи будут вынуждены использовать либо предлагаемый пакет в формате snap, либо загружать сборки напрямую с сайта Mozilla. Для пользователей deb-пакета предоставлен прозрачный процесс перехода на snap через публикацию обновления, которое установит snap-пакет и перенесёт текущие настройки из домашнего каталога пользователя.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56892</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 20.04.4 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-4-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220225-113502/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-4-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220225-113502/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 20.04.4 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 20.04.4 LTS, Kubuntu 20.04.4 LTS, Ubuntu MATE 20.04.4 LTS, Ubuntu Studio 20.04.4 LTS, Lubuntu 20.04.4 LTS, Ubuntu Kylin 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двадцать второе обновление прошивки Ubuntu Touch </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-vtoroe-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20220218-213502/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 21:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dvadcat-vtoroe-obnovlenie-proshivki-ubuntu-touch-20220218-213502/</guid>
      <description>Проект UBports, который взял в свои руки разработку мобильной платформы Ubuntu Touch, после того как от неё отстранилась компания Canonical, опубликовал обновление прошивки OTA-22 (over-the-air). Проектом также развивается экспериментальный порт рабочего стола Unity 8, который переименован в Lomiri.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56722</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
