<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>DeepMind on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/deepmind/</link>
    <description>Recent content in DeepMind on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/deepmind/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DeepMind открыл код S6, библиотеки с реализацией JIT-компилятора для CPython</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-otkryl-kod-s6-biblioteki-s-realizaciey-jit-kompilyatora-dlya-cpython-20220918-103503/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-otkryl-kod-s6-biblioteki-s-realizaciey-jit-kompilyatora-dlya-cpython-20220918-103503/</guid>
      <description>Компания DeepMind, получившая известность своими разработками в области искусственного интеллекта, открыла исходные тексты проекта S6, развивавшего JIT-компилятор для языка Python. Проект интересен оформлением в виде библиотеки-расширения, интегрируемой с штатным CPython, обеспечивающей полную совместимость с CPython и не требующей модификации кода интерпретатора. Проект развивался с 2019 года, но к сожалению был свёрнут и больше не развивается. Так как созданные наработки могут оказаться полезными для улучшения Python было принято решение открыть исходные тексты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeepMind открыл код симулятора физических процессов MuJoCo</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-otkryl-kod-simulyatora-fizicheskih-processov-mujoco-20220524-023502/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 02:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-otkryl-kod-simulyatora-fizicheskih-processov-mujoco-20220524-023502/</guid>
      <description>Компания DeepMind открыла исходные тексты движка для симуляции физических процессов MuJoCo (Multi-Joint dynamics with Contact) и перевела проект на открытую модель разработки, подразумевающую возможность участия в разработке представителей сообщества. Проект рассматривается как платформа для проведения исследований и совместной работы над новыми технологиями, связанными с симуляцией роботов и сложных механизмов. Код опубликован под лицензией Apache 2.0. Поддерживаются платформы Linux, Windows и macOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57237</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeepMind представил систему машинного обучения для генерации кода по текстовому описанию задачи</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-predstavil-sistemu-mashinnogo-obucheniya-dlya-generacii-koda-po-tekstovomu-opisan-20220203-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deepmind-predstavil-sistemu-mashinnogo-obucheniya-dlya-generacii-koda-po-tekstovomu-opisan-20220203-123503/</guid>
      <description>Компания DeepMind, получившая известность своими разработками в области искусственного интеллекта и построения нейронных сетей, способных играть в компьютерные и настольные игры на уровне человека, представила проект AlphaСode, развивающий систему машинного обучения для генерации кода, способную участвовать в соревнованиях по программированию на платформе Codeforces и демонстрировать средний результат. Ключевой особенностью разработки является является способность генерировать код на языках Python или C++, принимая на входе текст с постановкой задачи на английском языке.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
