<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rocky on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rocky/</link>
    <description>Recent content in Rocky on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 11:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rocky/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 9.1, развиваемого основателем CentOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-1-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20221128-113503/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-1-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20221128-113503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Rocky Linux 9.1, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS. Выпуск отмечен, как готовый для рабочих внедрений. Дистрибутив полностью бинарно совместим с Red Hat Enterprise Linux и может использоваться в качестве замены RHEL 9.1 и CentOS 9 Stream. Поддержка ветки Rocky Linux 9 будет осуществляться до 31 мая 2032 года. Установочные iso-образы Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64, aarch64, ppc64le (POWER9) и s390x (IBM Z).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 8.7, развиваемого основателем CentOS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-7-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20221117-133503/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-7-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20221117-133503/</guid>
      <description>Представлен релиз дистрибутива Rocky Linux 8.7, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS, после того как компания Red Hat досрочно прекратила поддержку ветки CentOS 8 в конце 2021 года, а не в 2029 году, как предполагалось изначально. Это третий стабильный релиз проекта, признанный готовым для рабочих внедрений. Сборки Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64 и aarch64. Дополнительно формируются сборки для облачных окружений Oracle Cloud Platform (OCP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 9.0, развиваемого основателем CentOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-0-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220715-013503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-0-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220715-013503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Rocky Linux 9.0, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS. Выпуск отмечен, как готовый для рабочих внедрений. Дистрибутив полностью бинарно совместим с Red Hat Enterprise Linux и может использоваться в качестве замены RHEL 9 и CentOS 9 Stream. Поддержка ветки Rocky Linux 9 будет осуществляться до 31 мая 2032 года. Установочные iso-образы Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64, aarch64, ppc64le (POWER9) и s390x (IBM Z).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google представил сборку Rocky Linux, оптимизированную для Google Cloud</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-sborku-rocky-linux-optimizirovannuyu-dlya-google-cloud-20220714-193503/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-sborku-rocky-linux-optimizirovannuyu-dlya-google-cloud-20220714-193503/</guid>
      <description>Компания Google опубликовала сборку дистрибутива Rocky Linux, которая позиционируется как официальное решение для пользователей, которые применяли CentOS 8 в Google Cloud, но столкнулись с необходимостью миграции на другой дистрибутив в связи с досрочным прекращением сопровождения CentOS 8 компанией Red Hat.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57504</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 8.6, развиваемого основателем CentOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-6-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220517-103503/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-6-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220517-103503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Rocky Linux 8.6, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS, после того как компания Red Hat досрочно прекратила поддержку ветки CentOS 8 в конце 2021 года, а не в 2029 году, как предполагалось изначально. Это третий стабильный релиз проекта, признанный готовым для рабочих внедрений. Сборки Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64 и aarch64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57198</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
