<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>LLVM on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/llvm/</link>
    <description>Recent content in LLVM on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 13:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/llvm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проект LLVM развивает средства для безопасной работы с буферами в C&#43;&#43;</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-llvm-razvivaet-sredstva-dlya-bezopasnoy-raboty-s-buferami-v-c-20221006-133502/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-llvm-razvivaet-sredstva-dlya-bezopasnoy-raboty-s-buferami-v-c-20221006-133502/</guid>
      <description>Разработчики проекта LLVM предложили ряд изменений, направленных на усиление безопасности критически важных проектов на языке C++ и предоставление средств для исключения ошибок, вызванных выходом за допустимые границы буферов. Работа сосредоточена в двух направлениях: предоставление модели разработки, позволяющей безопасно работать с буферами, и проведение работы по усилению защиты стандартной библиотеки функций libc++.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57876</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз набора компиляторов LLVM 15.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-nabora-kompilyatorov-llvm-15-0-20220907-013502/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-nabora-kompilyatorov-llvm-15-0-20220907-013502/</guid>
      <description>После шести месяцев разработки представлен релиз проекта LLVM 15.0 - GCC-совместимого инструментария (компиляторы, оптимизаторы и генераторы кода), компилирующего программы в промежуточный биткод RISC-подобных виртуальных инструкций (низкоуровневая виртуальная машина с многоуровневой системой оптимизаций). Сгенерированный псевдокод может быть преобразован при помощи JIT-компилятора в машинные инструкции непосредственно в момент выполнения программы.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57739</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск компоновщика Mold 1.1, развиваемого разработчиком LLVM lld </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-komponovschika-mold-1-1-razvivaemogo-razrabotchikom-llvm-lld-20220226-173503/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-komponovschika-mold-1-1-razvivaemogo-razrabotchikom-llvm-lld-20220226-173503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск компоновщика Mold, который может применяться в качестве более быстрой прозрачной замены GNU linker на Linux-системах. Проект развивает автор компоновщика LLVM lld. Ключевой особенностью Mold является очень высокая скорость связывания объектных файлов, заметно опережающая компоновщики GNU gold и LLVM lld (компоновка в Mold выполняется со скоростью, всего в два раза медленнее простого копирования файлов утилитой cp). Код написан на языке С++ (C++20) и распространяется под лицензией AGPLv3.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56766</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
