<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Stratis on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/stratis/</link>
    <description>Recent content in Stratis on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Oct 2022 11:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/stratis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Stratis 3.3, инструментария для управления локальными хранилищами </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-stratis-3-3-instrumentariya-dlya-upravleniya-lokalnymi-hranilischami-20221019-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-stratis-3-3-instrumentariya-dlya-upravleniya-lokalnymi-hranilischami-20221019-113503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта Stratis 3.3, развиваемого компанией Red Hat и сообществом Fedora для унификации и упрощения средств настройки и управления пулом из одного или нескольких локальных накопителей. Stratis предоставляет такие возможности, как динамическое выделение места в хранилище, снапшоты, обеспечение целостности и создание слоёв для кэширования. Поддержка Stratis интегрирована в дистрибутивы Fedora и RHEL начиная с выпусков Fedora 28 и RHEL 8.2. Код проекта распространяется под лицензией MPL 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57939</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Stratis 3.1, инструментария для управления локальными хранилищами </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-stratis-3-1-instrumentariya-dlya-upravleniya-lokalnymi-hranilischami-20220525-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-stratis-3-1-instrumentariya-dlya-upravleniya-lokalnymi-hranilischami-20220525-123503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта Stratis 3.1, развиваемого компанией Red Hat и сообществом Fedora для унификации и упрощения средств настройки и управления пулом из одного или нескольких локальных накопителей. Stratis предоставляет такие возможности, как динамическое выделение места в хранилище, снапшоты, обеспечение целостности и создание слоёв для кэширования. Поддержка Stratis интегрирована в дистрибутивы Fedora и RHEL начиная с выпусков Fedora 28 и RHEL 8.2. Код проекта распространяется под лицензией MPL 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57248</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
