<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>iptables on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/iptables/</link>
    <description>Recent content in iptables on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 17:35:07 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/iptables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра iptables 1.8.9</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-iptables-1-8-9-20230112-173507/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 17:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-iptables-1-8-9-20230112-173507/</guid>
      <description>Опубликован выпуск классического инструментария для управления пакетным фильтром iptables 1.8.9, развитие которого последнее время сосредоточено на компонентах для сохранения обратной совместимости - iptables-nft и ebtables-nft, предоставляющих утилиты с тем же синтаксисом командной строки, как в iptables и ebtables, но транслирующих полученные правила в байткод nftables. Оригинальный набор программ iptables, включая ip6tables, arptables и ebtables, в 2018 году переведён в разряд устаревших и уже заменён на nftables в большинстве дистрибутивов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58469</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пакетного фильтра iptables 1.8.8</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-iptables-1-8-8-20220514-123502/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-filtra-iptables-1-8-8-20220514-123502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск классического инструментария для управления пакетным фильтром iptables 1.8.8, развитие которого последнее время сосредоточено на компонентах для сохранения обратной совместимости - iptables-nft и ebtables-nft, предоставляющих утилиты с тем же синтаксисом командной строки, как в iptables и ebtables, но транслирующих полученные правила в байткод nf_tables. Оригинальный набор программ iptables, включая ip6tables, arptables и ebtables, в 2018 году переведён в разряд устаревших и уже заменён на nftables в большинстве дистрибутивов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57188</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
