<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>VK on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/vk/</link>
    <description>Recent content in VK on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 17:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/vk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VK запускает разработку собственного открытого игрового движка </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vk-zapuskaet-razrabotku-sobstvennogo-otkrytogo-igrovogo-dvizhka-20230215-173506/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 17:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vk-zapuskaet-razrabotku-sobstvennogo-otkrytogo-igrovogo-dvizhka-20230215-173506/</guid>
      <description>Компания VK объявила о начале работы над собственным игровым движком с открытым исходным кодом, в разработку которого планируется инвестировать 1 млрд руб. Первая бета-версия движка ожидается в 2024 году, после чего начнётся процесс доработки и адаптации платформы, а также создания серверных решений. Полноценный релиз запланирован на 2025 год. Подробности о проекте пока не уточняются.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58654</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VK, Яндекс, Сбербанк и Ростелеком намерены развивать собственную мобильную платформу на базе Android</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vk-yandeks-sberbank-i-rostelekom-namereny-razvivat-sobstvennuyu-mobilnuyu-platformu-na-baz-20221230-123506/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vk-yandeks-sberbank-i-rostelekom-namereny-razvivat-sobstvennuyu-mobilnuyu-platformu-na-baz-20221230-123506/</guid>
      <description>VK, Яндекс, Сбербанк и Ростелеком собираются совместно учредить новую компанию, которая будет заниматься разработкой российской мобильной платформы, основанной на кодовой базе Android. Использование Android в качестве основы позволит сохранить совместимость с большим числом уже выпущенных приложений. Платформа будет рассчитана на потребительский сегмент, в то время как уже развиваемая Ростелекомом ОС Аврора на кодовой базе Sailfish будет нацелена на использование в госучреждениях и корпорациях.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58409</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
