<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CPU on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cpu/</link>
    <description>Recent content in CPU on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 13:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cpu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Зависимость времени выполнения инструкций от данных на CPU ARM и Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zavisimost-vremeni-vypolneniya-instrukciy-ot-dannyh-na-cpu-arm-i-intel-20230129-133505/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 13:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zavisimost-vremeni-vypolneniya-instrukciy-ot-dannyh-na-cpu-arm-i-intel-20230129-133505/</guid>
      <description>Эрик Биггерс (Eric Biggers), один из разработчиков шифра Adiantum и мэйнтейнер подсистемы ядра Linux fscrypt, предложил набор патчей для блокирования проблем с безопасностью, возникающих из-за особенности процессоров Intel, не гарантирующей постоянное время выполнения инструкций для разных обрабатываемых данных. В процессорах Intel проблема проявляется начиная с семейства Ice Lake. Аналогичная проблема наблюдается и в процессорах ARM.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58569</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Линус Торвальдс предложил прекратить поддержку CPU i486 в ядре Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/linus-torvalds-predlozhil-prekratit-podderzhku-cpu-i486-v-yadre-linux-20221024-143503/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/linus-torvalds-predlozhil-prekratit-podderzhku-cpu-i486-v-yadre-linux-20221024-143503/</guid>
      <description>В ходе обсуждения обходных путей работы на процессорах x86, не поддерживающих инструкцию &amp;ldquo;cmpxchg8b&amp;rdquo;, Линус Торвальдс заявил, что возможно настало время объявить наличие данной инструкции обязательным для работы ядра и отказаться от поддержки процессоров i486, не поддерживающих &amp;ldquo;cmpxchg8b&amp;rdquo;, вместо того чтобы пытаться эмулировать работу данной инструкции на процессорах, которые уже никто не использует. В настоящее время почти все дистрибутивы Linux, продолжающие поддержку 32-разрядных систем x86, перешли на сборку ядра с опцией X86_PAE, требующей наличия поддержки &amp;ldquo;cmpxchg8b&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В ядре Linux найдена забытая заплата, влияющая на производительность CPU AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-naydena-zabytaya-zaplata-vliyayuschaya-na-proizvoditelnost-cpu-amd-20220927-233505/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 23:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-naydena-zabytaya-zaplata-vliyayuschaya-na-proizvoditelnost-cpu-amd-20220927-233505/</guid>
      <description>В ядро Linux 6.0, релиз которого ожидается в следующий понедельник, принято изменение, решающее проблемы с производительностью систем на процессорах AMD Zen. Источником падения производительности оказался код, добавленный 20 лет назад для обхода аппаратной проблемы в некоторых чипсетах. Аппаратная проблема давно устранена и не проявляется в актуальных чипсетах, но старый обход проблемы был забыт и стал источником снижения производительности на системах на базе современных CPU AMD. Новые системы на CPU Intel старый обходной манёвр не затрагивает, так как в них доступ к ACPI осуществляется при помощи отдельного драйвера intel_idle, а не общего драйвера processor_idle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В ядре Linux выявлены эксплуатируемые уязвимости в POSIX CPU timer, cls_route и nf_tables</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-vyyavleny-ekspluatiruemye-uyazvimosti-v-posix-cpu-timer-cls-route-i-nf-table-20220810-233502/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-vyyavleny-ekspluatiruemye-uyazvimosti-v-posix-cpu-timer-cls-route-i-nf-table-20220810-233502/</guid>
      <description>В ядре Linux выявлено несколько уязвимостей, вызванных обращением к уже освобождённым областям памяти и позволяющих локальному пользователю повысить свои привилегии в системе. Для всех рассматриваемых проблем созданы рабочие прототипы эксплоитов, которые будут опубликованы через неделю после публикации информации об уявзимостях. Патчи с устранением проблем отправлены разработчикам ядра Linux.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57622</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retbleed - новая атака на механизм спекулятивного выполнения CPU Intel и AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</guid>
      <description>Группа исследователей из Швейцарской высшей технической школы Цюриха.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57496</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hertzbleed - новое семейство атак по сторонним каналам, затрагивающее современные CPU</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/hertzbleed-novoe-semeystvo-atak-po-storonnim-kanalam-zatragivayuschee-sovremennye-cpu-20220615-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/hertzbleed-novoe-semeystvo-atak-po-storonnim-kanalam-zatragivayuschee-sovremennye-cpu-20220615-133502/</guid>
      <description>Группа исследователей из Техасского, Иллинойсского и Вашингтонского университетов раскрыли сведения о новом семействе атак по сторонним каналам (CVE-2022-23823, CVE-2022-24436), получившим кодовое имя Hertzbleed. Предложенный метод атаки основан на особенностях динамического управления частотой в современных процессорах и затрагивает все актуальные CPU Intel и AMD. Потенциально проблема может проявляться и в процессорах других производителей, поддерживающих динамическое изменение частоты, например в ARM-системах, но проведённое исследование ограничилось проверкой чипов Intel и AMD. Исходные тексты с реализацией метода атаки опубликованы на GitHub (реализация протестирована на компьютере с CPU Intel i7-9700).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован HPVM 2.0, компилятор для CPU, GPU, FPGA и аппаратных ускорителей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-hpvm-2-0-kompilyator-dlya-cpu-gpu-fpga-i-apparatnyh-uskoriteley-20220423-113502/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-hpvm-2-0-kompilyator-dlya-cpu-gpu-fpga-i-apparatnyh-uskoriteley-20220423-113502/</guid>
      <description>Проект LLVM представил выпуск компилятора HPVM 2.0 (Heterogeneous Parallel Virtual Machine), нацеленного на упрощение программирования для гетерогенных систем и предоставляющего средства для генерации кода для CPU, GPU, FPGA и предметно-ориентированных аппаратных ускорителей. Код проекта распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57072</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
