<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>TIOBE on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/tiobe/</link>
    <description>Recent content in TIOBE on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/tiobe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>С&#43;&#43; поднялся на 3 место в рейтинге языков программирования Tiobe</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/s-podnyalsya-na-3-mesto-v-reytinge-yazykov-programmirovaniya-tiobe-20230109-153503/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/s-podnyalsya-na-3-mesto-v-reytinge-yazykov-programmirovaniya-tiobe-20230109-153503/</guid>
      <description>Компания TIOBE Software опубликовала январский рейтинг популярности языков программирования, в котором по сравнению с январём 2022 года выделяется перемещение языка С++ с четвёртого на третье место. Язык Java соответственно сместился с третьего на четвёртое место. Индекс популярности TIOBE строит свои выводы на основе анализа статистики поисковых запросов в таких системах, как Google, Google Blogs, Yahoo!, Wikipedia, MSN, YouTube, QQ, Sohu, Bing, Amazon и Baidu.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58452</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Августовский рейтинг языков программирования TIOBE</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/avgustovskiy-reyting-yazykov-programmirovaniya-tiobe-20220814-093506/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 09:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/avgustovskiy-reyting-yazykov-programmirovaniya-tiobe-20220814-093506/</guid>
      <description>Компания TIOBE Software опубликовала августовский рейтинг популярности языков программирования, в котором по сравнению с августом 2021 года выделяется укрепление позиций языка Python, который переместился со второго на первое место. Языки Си и Java, соответственно сместились на второе и третье места, несмотря на продолжение роста популярности (популярность Python выросла на 3.56%, а Си и Java на 2.03% и 1.96%, соответственно). Индекс популярности TIOBE строит свои выводы на основе анализа статистики поисковых запросов в таких системах, как Google, Google Blogs, Yahoo!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
