<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>PyTorch on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pytorch/</link>
    <description>Recent content in PyTorch on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 12:35:07 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pytorch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выявлена подстановка вредоносной зависимости ночные сборки PyTorch</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyyavlena-podstanovka-vredonosnoy-zavisimosti-nochnye-sborki-pytorch-20230101-123507/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 12:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyyavlena-podstanovka-vredonosnoy-zavisimosti-nochnye-sborki-pytorch-20230101-123507/</guid>
      <description>Разработки фреймворка машинного обучения PyTorch предупредили пользователей о выявлении подстановки вредоносной зависимости, выполняемой при использовании ночных сборок проекта. Проблема затрагивает только экспериментальные ночные сборки PyTorch (PyTorch-nightly), пакеты со стабильными выпусками не пострадали. Вредоносная зависимость распространялась с 25 по 30 декабря 2022 года и была нацелена на компрометацию Linux-систем разработчиков, использующих тестовые сборки PyTorch.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58416</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект PyTorch перешёл под крыло организации Linux Foundation</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pytorch-pereshel-pod-krylo-organizacii-linux-foundation-20220919-233503/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pytorch-pereshel-pod-krylo-organizacii-linux-foundation-20220919-233503/</guid>
      <description>Компания Facebook (запрещена в РФ) передала фреймворк машинного обучения PyTorch под покровительство организации Linux Foundation, инфраструктура и сервисы которой будут использованы в дальнейшей разработке. Переход под крыло Linux Foundation избавит проект от зависимости от отдельной коммерческой компании и упростит совместную работу с привлечением сторонних участников. Для разработки PyTorch под эгидой Linux Foundation создана организация PyTorch Foundation.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57803</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
