<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mobile on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/mobile/</link>
    <description>Recent content in Mobile on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2022 02:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.11</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-11-20221203-023503/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-11-20221203-023503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.11, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.11, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.09</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-09-20220929-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-09-20220929-103503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.09, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.09, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.06</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-06-20220629-183502/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-06-20220629-183502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.06, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.06, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.04</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-04-20220428-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-04-20220428-113502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.04, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.04, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.02</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-02-20220210-153502/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-02-20220210-153502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.02, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.02, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
