<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>PDF on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pdf/</link>
    <description>Recent content in PDF on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 19:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pdf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск PDF-просмотрщика Окуляр ГОСТ 21.11.70.22</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pdf-prosmotrschika-okulyar-gost-21-11-70-22-20230209-193505/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 19:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pdf-prosmotrschika-okulyar-gost-21-11-70-22-20230209-193505/</guid>
      <description>Доступен новый выпуск приложения Окуляр ГОСТ, которое позволяет просматривать, печатать, комментировать, а также подписывать документы в формате PDF. Инструменты комментирования включают текстовые и графические пометки, выделение текста, всплывающие заметки и штампы. Приложение предоставляет полную поддержку кириллицы и электронной подписи по российским стандартам, поддерживаются простой (CAdES BES) и усовершенствованный (CAdES-X Type 1) форматы встраиваемой подписи CAdES. Окуляр ГОСТ является ответвлением от просмотрщика документов Okular, развиваемого проектом KDE (подготовленные разработчиками Окуляр ГОСТ исправления возвращаются в основной проект).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Firefox добавлены простейшие возможности редактирования PDF</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-dobavleny-prosteyshie-vozmozhnosti-redaktirovaniya-pdf-20220717-233503/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-dobavleny-prosteyshie-vozmozhnosti-redaktirovaniya-pdf-20220717-233503/</guid>
      <description>В ночных сборках Firefox, на основе которых 23 августа будет сформирован релиз Firefox 104, во встроенный интерфейс для просмотра документов в формате PDF добавлен режим редактирования, в котором предложены такие возможности, как добавление цветных меток и прикрепление комментариев. Для включения нового режима на странице about:config предложен параметр pdfjs.annotationEditorMode. До сих пор встроенные в Firefox возможности редактирования ограничивались поддержкой интерактивных XFA-форм, обычно используемых в электронных бланках.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57515</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен Окуляр ГОСТ, PDF-просмотрщик на базе Okular с поддержкой российских электронных подписей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-okulyar-gost-pdf-prosmotrschik-na-baze-okular-s-podderzhkoy-rossiyskih-elektronny-20220405-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-okulyar-gost-pdf-prosmotrschik-na-baze-okular-s-podderzhkoy-rossiyskih-elektronny-20220405-153503/</guid>
      <description>Опубликовано приложение Окуляр ГОСТ, представляющее собой ответвление от развиваемого проектом KDE просмотрщика документов Okular, расширенное поддержкой ГОСТ-овских хэш-алгоритмов в функциях проверки и электронной подписи PDF-файлов. Программой поддерживаются простой (CAdES BES) и усовершенствованный (CAdES-X Type 1) формат встраиваемой подписи CAdES. Для формирования и проверки подписей используется криптопровайдер КриптоПро.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56970</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
