<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Sway on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sway/</link>
    <description>Recent content in Sway on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sway/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск пользовательского окружения Sway 1.8, использующего Wayland </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-sway-1-8-ispolzuyuschego-wayland-20221226-103503/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-sway-1-8-ispolzuyuschego-wayland-20221226-103503/</guid>
      <description>После 11 месяцев разработки опубликован релиз композитного менеджера Sway 1.8, построенного с использованием протокола Wayland и полностью совместимого с мозаичным оконным менеджером i3 и панелью i3bar. Код проекта написан на языке Си и распространяется под лицензией MIT. Проект нацелен на использование в Linux и FreeBSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58388</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.10, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для загрузки подготовлены сборки для архитектуры amd64 (2.1 ГБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На базе Sway развивается порт пользовательского окружения LXQt, поддерживающий Wayland</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-baze-sway-razvivaetsya-port-polzovatelskogo-okruzheniya-lxqt-podderzhivayuschiy-wayland-20220830-103502/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/na-baze-sway-razvivaetsya-port-polzovatelskogo-okruzheniya-lxqt-podderzhivayuschiy-wayland-20220830-103502/</guid>
      <description>Опубликованы наработки проекта lxqt-sway, занимающегося портированием компонентов пользовательской оболочки LXQt для работы в окружении Sway и композитного менеджера, использующего протокол Wayland. В текущем виде проект напоминает гибрид двух окружений. Настройки LXQt преобразуются в файл конфигурации Sway.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57696</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.04 LTS, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для скачивания доступны сборки для amd64 и Raspberry Pi 3/4.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57616</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автор оболочки Sway и языка Hare развивает новое микроядро Helios и OC Ares </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/avtor-obolochki-sway-i-yazyka-hare-razvivaet-novoe-mikroyadro-helios-i-oc-ares-20220616-113503/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/avtor-obolochki-sway-i-yazyka-hare-razvivaet-novoe-mikroyadro-helios-i-oc-ares-20220616-113503/</guid>
      <description>Дрю ДеВолт (Drew DeVault) представил свой новый проект - микроядро Helios. В текущем виде проект находится на начальной стадии разработки и пока поддерживает только демонстрационную загрузку на системах с архитектурой x86_64. А дальнейшем планируют реализовать поддержку архитектур iscv64 и aarch64. Код проекта написан на близком к Си языке системного программирования Hare с ассемблерными вставками и распространяется под лицензией GPLv3. Для ознакомления с состоянием разработки подготовлен тестовый iso-образ (1 МБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57364</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пользовательского окружения Sway 1.7, использующего Wayland </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-sway-1-7-ispolzuyuschego-wayland-20220123-113503/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-sway-1-7-ispolzuyuschego-wayland-20220123-113503/</guid>
      <description>Опубликован релиз композитного менеджера Sway 1.7, построенного с использованием протокола Wayland и полностью совместимого с мозаичным оконным менеджером i3 и панелью i3bar. Код проекта написан на языке Си и распространяется под лицензией MIT. Проект нацелен на использование в Linux и FreeBSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56562</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
