<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>FerretDB on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ferretdb/</link>
    <description>Recent content in FerretDB on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 22:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ferretdb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск FerretDB 0.7, реализации MongoDB на базе СУБД PostgreSQ</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-7-realizacii-mongodb-na-baze-subd-postgresq-20221205-223502/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-7-realizacii-mongodb-na-baze-subd-postgresq-20221205-223502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта FerretDB 0.7, позволяющего заменить документо-ориентированную СУБД MongoDB на PostgreSQL без внесения изменений в код приложений. FerretDB реализован как прокси-сервер, транслирующий обращения к MongoDB в SQL-запросы к PostgreSQL, что позволяет использовать PostgreSQL в качестве фактического хранилища. Код написан на языке Go и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58267</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск FerretDB 0.3, реализации MongoDB на базе СУБД PostgreSQL </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-3-realizacii-mongodb-na-baze-subd-postgresql-20220602-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-3-realizacii-mongodb-na-baze-subd-postgresql-20220602-143502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта FerretDB 0.3, позволяющего заменить документо-ориентированную СУБД MongoDB на PostgreSQL без внесения изменений в код приложений. FerretDB реализован как прокси-сервер, транслирующий обращения к MongoDB в SQL-запросы к PostgreSQL, что позволяет использовать PostgreSQL в качестве фактического хранилища. Код написан на языке Go и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57290</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск FerretDB 0.1, реализации протокола MongoDB поверх СУБД PostgreSQL </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-1-realizacii-protokola-mongodb-poverh-subd-postgresql-20220405-163502/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ferretdb-0-1-realizacii-protokola-mongodb-poverh-subd-postgresql-20220405-163502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта FerretDB 0.1 (бывший MangoDB), позволяющего заменить документо-ориентированную СУБД MongoDB на PostgreSQL без внесения изменений в код приложений и обеспечивая прозрачную миграцию. FerretDB реализован как прокси-сервер, транслирующий обращения к MangoDB в SQL-запросы к PostgreSQL, что позволяет использовать PostgreSQL в качестве фактического хранилища. Код написан на языке Go и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56971</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
