<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Flex on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/flex/</link>
    <description>Recent content in Flex on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/flex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Операционная система Chrome OS Flex готова для установки на любое оборудование </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-chrome-os-flex-gotova-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220715-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-chrome-os-flex-gotova-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220715-143503/</guid>
      <description>Компания Google сообщила о готовности операционной системы Chrome OS Flex для повсеместного использования. Chrome OS Flex представляет собой отдельный вариант Chrome OS, предназначенный для использования на обычных компьютерах, а не только на изначально поставляемых с Chrome OS устройствах, таких как Chromebook, Chromebase и Chromebox.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57509</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлена вариативная гарнитура Roboto Flex, продолжающая развитие шрифта Roboto</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-variativnaya-garnitura-roboto-flex-prodolzhayuschaya-razvitie-shrifta-roboto-20220510-103502/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-variativnaya-garnitura-roboto-flex-prodolzhayuschaya-razvitie-shrifta-roboto-20220510-103502/</guid>
      <description>После около трёх лет разработки компания Google представила вариативную гарнитуру Roboto Flex. Гарнитура является дальнейшем развитием Roboto, шрифта используемого по умолчанию в платформе Android, который был создан с оглядкой на шрифты из семейства неогротесков, таких как Helvetica и Arial. Шрифт распространяется под свободной лицензий SIL Open Font License 1.1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57159</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google представил Chrome OS Flex, пригодный для установки на любое оборудование</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-chrome-os-flex-prigodnyy-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220216-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-chrome-os-flex-prigodnyy-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220216-133502/</guid>
      <description>Компания Google представила операционную систему Chrome OS Flex, представляющую собой новый вариант Chrome OS, предназначенный для использования на обычных компьютерах, а не только на изначально поставляемых с Chrome OS устройствах, таких как Chromebook, Chromebase и Chromebox. В качестве основных областей применения Chrome OS Flex упоминается модернизация уже имеющихся старых систем для продления их жизненного цикла, снижение издержек (например не нужно платить за ОС и дополнительное ПО, такое как антивирусы), повышение безопасности инфраструктуры и унификация программного обеспечения, используемого в компаниях и учебных заведениях.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
