<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>IceWM on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/icewm/</link>
    <description>Recent content in IceWM on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/icewm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз оконного менеджера IceWM 3.3.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-3-0-20221222-143503/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-3-0-20221222-143503/</guid>
      <description>Доступен выпуск легковесного оконного менеджера IceWM 3.3.0. IceWM предоставляет полноценное управление через клавиатурные комбинации, возможность использования виртуальных рабочих столов, панели задач и меню-приложений. Оконный менеджер настраивается через достаточно простой файл конфигурации, возможно использование тем оформления. Поддерживается объединение окон в форме вкладок. Доступны встроенные апплеты для мониторинга CPU, памяти, трафика. Отдельно развивается несколько сторонних GUI для настройки, реализаций рабочего стола и редакторов меню. Код написан на языке С++ и распространяется под лицензией GPLv2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз оконного менеджера IceWM 3.1.0, продолжающий развитие концепции вкладок</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-1-0-prodolzhayuschiy-razvitie-koncepcii-vkladok-20221024-173502/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-1-0-prodolzhayuschiy-razvitie-koncepcii-vkladok-20221024-173502/</guid>
      <description>Доступен выпуск легковесного оконного менеджера IceWM 3.1.0. IceWM предоставляет полноценное управление через клавиатурные комбинации, возможность использования виртуальных рабочих столов, панели задач и меню-приложений. Оконный менеджер настраивается через достаточно простой файл конфигурации, возможно использование тем оформления. Доступны встроенные апплеты для мониторинга CPU, памяти, трафика. Отдельно развивается несколько сторонних GUI для настройки, реализаций рабочего стола и редакторов меню. Код написан на языке С++ и распространяется под лицензией GPLv2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57968</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз оконного менеджера IceWM 3.0.0 с поддержкой вкладок</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-0-0-s-podderzhkoy-vkladok-20221003-213503/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-okonnogo-menedzhera-icewm-3-0-0-s-podderzhkoy-vkladok-20221003-213503/</guid>
      <description>Доступен выпуск легковесного оконного менеджера IceWM 3.0.0. IceWM предоставляет полноценное управление через клавиатурные комбинации, возможность использования виртуальных рабочих столов, панели задач и меню-приложений. Оконный менеджер настраивается через достаточно простой файл конфигурации, возможно использование тем оформления. Доступны встроенные апплеты для мониторинга CPU, памяти, трафика. Отдельно развивается несколько сторонних GUI для настройки, реализаций рабочего стола и редакторов меню. Код написан на языке С++ и распространяется под лицензией GPLv2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57864</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
