<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Java on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Sep 2022 23:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступен Jakarta EE 10, продолжающий развитие Java EE после передачи проекту Eclipse</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-jakarta-ee-10-prodolzhayuschiy-razvitie-java-ee-posle-peredachi-proektu-eclipse-20220922-233505/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 23:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-jakarta-ee-10-prodolzhayuschiy-razvitie-java-ee-posle-peredachi-proektu-eclipse-20220922-233505/</guid>
      <description>Сообщество Eclipse представило платформу Jakarta EE 10. Jakarta EE пришёл на смену Java EE (Java Platform, Enterprise Edition) после передачи процессов разработки спецификаций, TCK и эталонной реализации в руки некоммерческой организации Eclipse Foundation. Платформа продолжила развитие под новым именем так как компания Oracle передала только технологии и управление проектом, но не передала сообществу Eclipse права на использование торговой марки Java.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57814</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Java SE 19</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-java-se-19-20220921-003504/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-java-se-19-20220921-003504/</guid>
      <description>После шести месяцев разработки компания Oracle выпустила платформу Java SE 19 (Java Platform, Standard Edition 19), в качестве эталонной реализации которой используется открытый проект OpenJDK. За исключением удаления некоторых устаревших возможностей в Java SE 19 сохранена обратная совместимость с прошлыми выпусками платформы Java - большинство ранее написанных Java-проектов без изменений будут работоспособны при запуске под управлением новой версии. Готовые для установки сборки Java SE 19 (JDK, JRE и Server JRE) подготовлены для Linux (x86_64, AArch64), Windows (x86_64) и macOS (x86_64, AArch64).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Возможность генерации фиктивных подписей ECDSA в Java SE. Уязвимости в MySQL, VirtualBox и Solaris</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vozmozhnost-generacii-fiktivnyh-podpisey-ecdsa-v-java-se-uyazvimosti-v-mysql-virtualbox-i-20220420-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vozmozhnost-generacii-fiktivnyh-podpisey-ecdsa-v-java-se-uyazvimosti-v-mysql-virtualbox-i-20220420-133502/</guid>
      <description>Компания Oracle опубликовала плановый выпуск обновлений своих продуктов (Critical Patch Update), нацеленный на устранение критических проблем и уязвимостей. В апрельском обновлении в сумме устранено 520 уязвимостей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57050</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Критическая 0-day уязвимость в Spring Framework, применяемом во многих Java-проектах</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kriticheskaya-0-day-uyazvimost-v-spring-framework-primenyaemom-vo-mnogih-java-proektah-20220331-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kriticheskaya-0-day-uyazvimost-v-spring-framework-primenyaemom-vo-mnogih-java-proektah-20220331-123503/</guid>
      <description>В модуле Spring Core, поставляемом в составе фреймворка Spring Framework, выявлена критическая 0-day уязвимость, позволяющая неаутентифицированному удалённому атакующему выполнить свой код на сервере. Пока не ясно насколько катастрофичны могут быть последствия выявленной проблемы и будут атаки столь же массовыми, как в случае с уязвимостью в Log4j 2. Уязвимости присвоено кодовое имя Spring4Shell, но CVE-идентификатор пока не назначен. В Spring Framework проблема остаётся неисправленной и в сети уже доступно несколько рабочих прототипов эксплоитов (1, 2, 3, 4).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Java SE 18</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-java-se-18-20220323-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-java-se-18-20220323-143503/</guid>
      <description>После шести месяцев разработки компания Oracle выпустила платформу Java SE 18 (Java Platform, Standard Edition 17), в качестве эталонной реализации которой используется открытый проект OpenJDK. За исключением удаления некоторых устаревших возможностей в Java SE 18 сохранена обратная совместимость с прошлыми выпусками платформы Java - большинство ранее написанных Java-проектов без изменений будут работоспособны при запуске под управлением новой версии. Готовые для установки сборки Java SE 18 (JDK, JRE и Server JRE) подготовлены для Linux (x86_64, AArch64), Windows (x86_64) и macOS (x86_64, AArch64).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Java SE, MySQL, VirtualBox и других продуктов Oracle с устранением уязвимостей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220119-120102/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220119-120102/</guid>
      <description>Компания Oracle опубликовала плановый выпуск обновлений своих продуктов (Critical Patch Update), нацеленный на устранение критических проблем и уязвимостей. В январском обновлении в сумме устранено 497 уязвимостей.
#Java #SE #MySQL #VirtualBox #Oracle
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56538</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
