<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Desktop on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/desktop/</link>
    <description>Recent content in Desktop on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/desktop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Nitrux 2.6 с рабочим столом NX Desktop </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-6-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20230104-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-6-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20230104-133503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск дистрибутива Nitrux 2.6.0, построенного на пакетной базе Debian, технологиях KDE и системе инициализации OpenRC. Проект предлагает собственный рабочий стол NX Desktop, который представляет собой надстройку над пользовательским окружением KDE Plasma. На основе библиотеки Maui для дистрибутива развивается набор типовых пользовательских приложений, которые можно использовать как на настольных системах, так и на мобильных устройствах. Для установки дополнительных приложений продвигается система самодостаточных пакетов AppImages. Размер полного загрузочного образа составляет 3 ГБ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Nitrux 2.5 с рабочим столом NX Desktop </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-5-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20221101-203503/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 20:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-5-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20221101-203503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск дистрибутива Nitrux 2.5.0, построенного на пакетной базе Debian, технологиях KDE и системе инициализации OpenRC. Проект предлагает собственный рабочий стол NX Desktop, который представляет собой надстройку над пользовательским окружением KDE Plasma. На основе библиотеки Maui для дистрибутива развивается набор типовых пользовательских приложений, которые можно использовать как на настольных системах, так и на мобильных устройствах. Для установки дополнительных приложений продвигается система самодостаточных пакетов AppImages. Размер полного загрузочного образа составляет 1 ГБ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Nitrux 2.2 с рабочим столом NX Desktop </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-2-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220602-133503/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-2-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220602-133503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск дистрибутива Nitrux 2.2.0, построенного на пакетной базе Debian, технологиях KDE и системе инициализации OpenRC. Дистрибутив развивает собственный рабочий стол NX Desktop, который представляет собой надстройку над пользовательским окружением KDE Plasma, а также фреймворк построения интерфейсов пользователя MauiKit, на основе которого развивается набор типовых пользовательских приложений, которые можно использовать как на настольных системах, так и на мобильных устройствах. Для установки дополнительных приложений продвигается система самодостаточных пакетов AppImages. Размер полного загрузочного образа составляет 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Desktop доступен для Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/docker-desktop-dostupen-dlya-linux-20220511-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/docker-desktop-dostupen-dlya-linux-20220511-123503/</guid>
      <description>Компания Docker Inc объявила о формировании Linux-версии приложения Docker Desktop, предоставляющего графический интерфейс для создания, запуска и управления контейнерами. Ранее приложение поставлялось только для Windows и macOS. Установочные пакеты для Linux подготовлены в форматах deb и rpm для дистрибутивов Ubuntu, Debian и Fedora. Дополнительно предлагаются экспериментальные пакеты для ArchLinux и готовятся к публикации пакеты для Raspberry Pi OS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57170</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Nitrux 2.1 с рабочим столом NX Desktop</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-1-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220402-163502/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-1-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220402-163502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск дистрибутива Nitrux 2.1.0, построенного на пакетной базе Debian, технологиях KDE и системе инициализации OpenRC. Дистрибутив развивает собственный рабочий стол NX Desktop, который представляет собой надстройку над пользовательским окружением KDE Plasma, а также фреймворк построения интерфейсов пользователя MauiKit, на основе которого развивается набор типовых пользовательских приложений, которые можно использовать как на настольных системах, так и на мобильных устройствах. Для установки дополнительных приложений продвигается система самодостаточных пакетов AppImages. Размер полного загрузочного образа составляет 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Nitrux 2.0 с рабочим столом NX Desktop </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-0-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220130-133502/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-nitrux-2-0-s-rabochim-stolom-nx-desktop-20220130-133502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск дистрибутива Nitrux 2.0.0, построенного на пакетной базе Debian, технологиях KDE и системе инициализации OpenRC. Дистрибутив развивает собственный рабочий стол NX Desktop, который представляет собой надстройку над пользовательским окружением KDE Plasma, а также фреймворк построения интерфейсов пользователя MauiKit, на основе которого развивается набор типовых пользовательских приложений, которые можно использовать как на настольных системах, так и на мобильных устройствах. Для установки дополнительных приложений продвигается система самодостаточных пакетов AppImages. Размер загрузочного образа составляет 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE выпустила Rancher Desktop 1.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-vypustila-rancher-desktop-1-0-20220128-133502/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-vypustila-rancher-desktop-1-0-20220128-133502/</guid>
      <description>Компания SUSE представила выпуск открытого приложения Rancher Desktop 1.0.0, предоставляющего графический интерфейс для создания, запуска и управления контейнерами на базе платформы Kubernetes.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56599</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
