<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Open on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/open/</link>
    <description>Recent content in Open on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/open/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проект Open-Assistant развивает открытый AI-бот, похожий на ChatGPT</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-open-assistant-razvivaet-otkrytyy-ai-bot-pohozhiy-na-chatgpt-20230205-133503/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-open-assistant-razvivaet-otkrytyy-ai-bot-pohozhiy-na-chatgpt-20230205-133503/</guid>
      <description>Организация LAION (Large-scale Artificial Intelligence Open Network), развивающая инструменты, модели и коллекции данных для создания свободных систем машинного обучения (например, коллекция LAION используется для обучения моделей системы синтеза изображений Stable Diffusion), основала проект Open-Assistant, в рамках которого началась разработка чат-бота с искусственным интеллектом, напоминающего по своим возможностям проприетарный сервис ChatGPT и способного понимать вопросы на естественном языке, взаимодействовать со сторонними системами и динамически извлекать необходимую информацию. Код проекта написан на языке Python и распространяется под лицензией Apache 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.19</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-19-20221203-103503/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-19-20221203-103503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.19, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58247</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск игрового движка Open 3D Engine 22.10, открытого компанией Amazon </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-igrovogo-dvizhka-open-3d-engine-22-10-otkrytogo-kompaniey-amazon-20221018-133503/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-igrovogo-dvizhka-open-3d-engine-22-10-otkrytogo-kompaniey-amazon-20221018-133503/</guid>
      <description>Некоммерческая организация Open 3D Foundation (O3DF) представила выпуск открытого игрового 3D-движка Open 3D Engine 22.10 (O3DE), пригодного для разработки современных игр класса AAA и высокоточных симуляторов, способных работать в режиме реального времени и обеспечивать качество кинематографического уровня. Код написан на С++ и опубликован под лицензией Apache 2.0. Имеется поддержка платформ Linux, Windows, macOS, iOS и Android.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57932</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.18</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-18-20220902-153506/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 15:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-18-20220902-153506/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.18, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57719</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Epic Games присоединилась к организации, развивающей открытый игровой движок Open 3D Engine </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-epic-games-prisoedinilas-k-organizacii-razvivayuschey-otkrytyy-igrovoy-dvizhok-o-20220721-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-epic-games-prisoedinilas-k-organizacii-razvivayuschey-otkrytyy-igrovoy-dvizhok-o-20220721-013502/</guid>
      <description>Организация Linux Foundation объявила о присоединении компании Epic Games к фонду Open 3D Foundation (O3DF), созданному для продолжения совместной разработки игрового движка Open 3D Engine (O3DE), после его открытия компанией Amazon. Компания Epic Games, разрабатывающая игровой движок Unreal Engine, вошла в число главных участников, в одном ряду с Adobe, AWS, Huawei, Microsoft, Intel и Niantic. Представитель Epic Games войдёт в состав управляющего совета (Governing Board) O3DF.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57530</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен Sound Open Firmware 2.2, набор открытых прошивок к DSP-чипам </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-sound-open-firmware-2-2-nabor-otkrytyh-proshivok-k-dsp-chipam-20220703-153503/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-sound-open-firmware-2-2-nabor-otkrytyh-proshivok-k-dsp-chipam-20220703-153503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта Sound Open Firmware 2.2 (SOF), изначально созданного компанией Intel для ухода от практики поставки закрытых прошивок для DSP-чипов, связанных с обработкой звука. Впоследствии проект был переведён под крыло организации Linux Foundation и теперь разрабатывается с привлечением сообщества и при участии компаний AMD, Google и NXP. Проектом развивается SDK для упрощения разработки прошивок, звуковой драйвер для ядра Linux и набор готовых прошивок для различных DSP-чипов, для которых в том числе формируются бинарные сборки, заверенные цифровой подписью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.17</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-17-20220701-163505/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 16:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-17-20220701-163505/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.17, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57436</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Open SIMH продолжит развитие симулятора SIMH как свободного проекта</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-open-simh-prodolzhit-razvitie-simulyatora-simh-kak-svobodnogo-proekta-20220605-003502/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-open-simh-prodolzhit-razvitie-simulyatora-simh-kak-svobodnogo-proekta-20220605-003502/</guid>
      <description>Группа разработчиков, недовольных изменением лицензии на симулятор ретрокомпьютеров SIMH, основала проект Open SIMH, который продолжит развитие кодовой базы симулятора под лицензией MIT. Связанные с разработкой решения в Open SIMH коллегиально будет принимать управляющий совет, в который вошли 6 участников. Примечательно, что в числе учредителей Open SIMH упомянут Роберт Супник (Bob Supnik) - изначальный автор проекта и бывший вице-президент компании DEC, поэтому Open SIMH можно считать основной редакцией SIMH.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57301</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft подключилась к работе над открытым игровым движком Open 3D Engine</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</guid>
      <description>Организация Linux Foundation объявила о присоединении компании Microsoft к фонду Open 3D Foundation (O3DF), созданному для продолжения совместной разработки игрового движка Open 3D Engine (O3DE), после его открытия компанией Amazon. Компания Microsoft вошла в число главных участников, в одном ряду с Adobe, AWS, Huawei, Intel и Niantic. Представитель Microsoft войдёт в состав управляющего совета (Governing Board) O3DF. Общее число участников Open 3D Foundation достигло 25.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57120</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Взломавшие NVIDIA потребовали от компании перевести драйверы в разряд Open Source</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vzlomavshie-nvidia-potrebovali-ot-kompanii-perevesti-drayvery-v-razryad-open-source-20220302-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vzlomavshie-nvidia-potrebovali-ot-kompanii-perevesti-drayvery-v-razryad-open-source-20220302-133502/</guid>
      <description>Как известно, компания NVIDIA недавно подтвердила взлом собственной инфраструктуры и сообщила о краже огромного количества данных, включая исходные коды драйверов, технологии DLSS и клиентской базы. По заявлению атакующих, они смогли выкачать один терабайт данных. Из полученного набора в открытом доступе уже опубликовано около 75GB данных, включающих исходный код Windows-драйверов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56789</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск платформы webOS Open Source Edition 2.15</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-15-20220219-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-platformy-webos-open-source-edition-2-15-20220219-003502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск открытой платформы webOS Open Source Edition 2.15, которая может применяться на различных портативных устройствах, платах и автомобильных информационно-развлекательных системах. В качестве эталонной аппаратной платформы рассматриваются платы Raspberry Pi 4. Платформа развивается в публичном репозитории под лицензией Apache 2.0, а разработку курирует сообщество, придерживаясь совместной модели управления разработкой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56724</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как повысить безопасность Open Source компонентов?</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 09:35:19 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</guid>
      <description>Комментарий генерального директора НТЦ ИТ РОСА Олега Карпицкого. В январе 2022 г. редакция журнала «Системный администратор» обратилась к экспертам рынка с вопросом: «Популярность свободного программного обеспечения постоянно растет. Поэтому задача повышения безопасности ПО с открытым кодом остается едва ли не самой актуальной, когда речь заходит о распространении Open Source во всех экосистемах. Как повысить безопасность […]
https://www.rosalinux.ru/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
