<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>QEMU on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/qemu/</link>
    <description>Recent content in QEMU on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 11:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/qemu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Представлен Blink, эмулятор x86-64, опережающий QEMU по производительности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-blink-emulyator-x86-64-operezhayuschiy-qemu-po-proizvoditelnosti-20230105-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-blink-emulyator-x86-64-operezhayuschiy-qemu-po-proizvoditelnosti-20230105-113502/</guid>
      <description>Проектом blink развивается новый эмулятор процессоров x86-64, позволяющий запускать статически собранные Linux-приложения в виртуальной машине с эмулируемым процессором. Основным назначением проекта является предоставление возможности запуска собранных для архитектуры x86-64 Linux-программ в других операционных системах (macOS, FreeBSD, NetBSD, OpenBSD) и на оборудовании с другой аппаратной архитектурой (x86, ARM, RISC-V, MIPS, PowerPC, s390x). Код проекта написан на языке Си (ANSI C11) и распространяется под лицензией ISC. Из зависимостей требуется только libc (POSIX.1-2017).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск эмулятора QEMU 7.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-2-20221215-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-2-20221215-113502/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта QEMU 7.2. В качестве эмулятора QEMU позволяет запустить программу, собранную для одной аппаратной платформы, на системе с совершенно иной архитектурой, например, выполнить приложение для ARM на x86-совместимом ПК. В режиме виртуализации в QEMU производительность выполнения кода в изолированном окружении близка к аппаратной системе за счёт прямого выполнения инструкций на CPU и задействования гипервизора Xen или модуля KVM.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58327</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск эмулятора QEMU 7.1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-1-20220831-123502/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-1-20220831-123502/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта QEMU 7.1. В качестве эмулятора QEMU позволяет запустить программу, собранную для одной аппаратной платформы, на системе с совершенно иной архитектурой, например, выполнить приложение для ARM на x86-совместимом ПК. В режиме виртуализации в QEMU производительность выполнения кода в изолированном окружении близка к аппаратной системе за счёт прямого выполнения инструкций на CPU и задействования гипервизора Xen или модуля KVM.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57706</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск эмулятора QEMU 7.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-0-20220420-103502/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-emulyatora-qemu-7-0-20220420-103502/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта QEMU 7.0. В качестве эмулятора QEMU позволяет запустить программу, собранную для одной аппаратной платформы, на системе с совершенно иной архитектурой, например, выполнить приложение для ARM на x86-совместимом ПК. В режиме виртуализации в QEMU производительность выполнения кода в изолированном окружении близка к аппаратной системе за счёт прямого выполнения инструкций на CPU и задействования гипервизора Xen или модуля KVM.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57047</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
