<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>DNS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/dns/</link>
    <description>Recent content in DNS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 07:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обновление DNS-сервера BIND 9.16.33, 9.18.7 и 9.19.5 c устранением  уязвимостей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-9-16-33-9-18-7-i-9-19-5-c-ustraneniem-uyazvimostey-20220924-073503/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-9-16-33-9-18-7-i-9-19-5-c-ustraneniem-uyazvimostey-20220924-073503/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие обновления стабильных веток DNS-сервера BIND 9.16.33 и 9.18.7, а также новый выпуск экспериментальной ветки 9.19.5. В новых версиях устранены уязвимости, которые могут привести к отказу в обслуживании.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57824</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лаборатория Касперского получила патент на фильтрацию DNS-запросов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/laboratoriya-kasperskogo-poluchila-patent-na-filtraciyu-dns-zaprosov-20220717-203503/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 20:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/laboratoriya-kasperskogo-poluchila-patent-na-filtraciyu-dns-zaprosov-20220717-203503/</guid>
      <description>Лаборатория Касперского получила патент США на методы блокировки нежелательной рекламы на вычислительных устройствах, связанные с перехватом DNS-запросов. Пока непонятно, каким образом Лаборатория Касперского воспользуется полученным патентом, и какую опасность он может представлять для сообщества свободного ПО.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57514</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск кэшируюшего DNS-сервера PowerDNS Recursor 4.7.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-keshiruyushego-dns-servera-powerdns-recursor-4-7-0-20220530-213503/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-keshiruyushego-dns-servera-powerdns-recursor-4-7-0-20220530-213503/</guid>
      <description>Доступен релиз кэшируюшего DNS-сервера PowerDNS Recursor 4.7, отвечающего за рекурсивное преобразование имён. PowerDNS Recursor построен на одной кодовой базе с PowerDNS Authoritative Server, но рекурсивный и авторитетный DNS-серверы PowerDNS развиваются в рамках разных циклов разработки и выпускаются в форме отдельных продуктов. Код проекта распространяется под лицензией GPLv2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57275</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление DNS-сервера BIND c устранением уязвимости в реализации DNS-over-HTTPS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-c-ustraneniem-uyazvimosti-v-realizacii-dns-over-https-20220519-013503/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-c-ustraneniem-uyazvimosti-v-realizacii-dns-over-https-20220519-013503/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие обновления стабильных веток DNS-сервера BIND 9.16.28 и 9.18.3, а также новый выпуск экспериментальной ветки 9.19.1. В версиях 9.18.3 и 9.19.1 устранена уязвимость (CVE-2022-1183) в реализации механизма DNS-over-HTTPS, поддерживаемого начиная с ветки 9.18. Уязвимость приводит к аварийному завершению процесса named в случае, если TLS-соединение к обработчику на базе протокола HTTP будет досрочно оборвано. Проблема затрагивает только серверы, обслуживающие запросы DNS over HTTPS (DoH). Серверы, принимающие запросы по DNS over TLS (DoT) и не использующие DoH, проблеме не подвержены.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в uClibc и uClibc-ng, позволяющая подменить данные в кэше DNS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-uclibc-i-uclibc-ng-pozvolyayuschaya-podmenit-dannye-v-keshe-dns-20220504-173503/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-uclibc-i-uclibc-ng-pozvolyayuschaya-podmenit-dannye-v-keshe-dns-20220504-173503/</guid>
      <description>В стандартных Си-библиотеках uClibc и uClibc-ng, применяемых во многих встраиваемых и портативных устройствах, выявлена уязвимость (CVE не присвоен), позволяющая подставить фиктивные данные в кэш DNS, что можно использовать для подмены в кэше IP-адреса произвольного домена и перенаправления обращений к домену на сервер злоумышленника.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57131</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление DNS-сервера BIND 9.11.37, 9.16.27 и 9.18.1 c устранением 4 уязвимостей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-9-11-37-9-16-27-i-9-18-1-c-ustraneniem-4-uyazvimostey-20220319-113502/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-dns-servera-bind-9-11-37-9-16-27-i-9-18-1-c-ustraneniem-4-uyazvimostey-20220319-113502/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие обновления стабильных веток DNS-сервера BIND 9.11.37, 9.16.27 и 9.18.1, в которых устранены четыре уязвимости.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56879</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск DNS-сервера BIND 9.18.0 с поддержкой DNS-over-TLS и DNS-over-HTTPS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-dns-servera-bind-9-18-0-s-podderzhkoy-dns-over-tls-i-dns-over-https-20220127-153503/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-dns-servera-bind-9-18-0-s-podderzhkoy-dns-over-tls-i-dns-over-https-20220127-153503/</guid>
      <description>После двух лет разработки консорциум ISC представил первый стабильный релиз новой значительной ветки DNS-сервера BIND 9.18. Поддержка ветки 9.18 будет осуществляться в течение трёх лет до 2 квартала 2025 года в рамках расширенного цикла сопровождения. Обновления для прошлой LTS-ветки 9.11 продолжат выпускаться до декабря 2021 года. Поддержка ветки 9.11 прекратится в марте, а ветки 9.16 в середине 2023 года. Для развития функциональности следующей стабильной версии BIND сформирована экспериментальная ветка BIND 9.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
