<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SSD on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ssd/</link>
    <description>Recent content in SSD on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ssd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Micron опубликовал движок хранения HSE 3.0, оптимизированный для SSD-накопителей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/micron-opublikoval-dvizhok-hraneniya-hse-3-0-optimizirovannyy-dlya-ssd-nakopiteley-20221122-013503/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/micron-opublikoval-dvizhok-hraneniya-hse-3-0-optimizirovannyy-dlya-ssd-nakopiteley-20221122-013503/</guid>
      <description>Компания Micron Technology, специализирующаяся на производстве DRAM и флеш-памяти, опубликовала выпуск движка хранения HSE 3.0 (Heterogeneous-memory Storage Engine), разработанный с учётом специфики использования на SSD-накопителях и постоянной памяти (NVDIMM). Движок выполнен в форме библиотеки для встраивания в другие приложения и поддерживает обработку данных в формате ключ-значение. Код HSE написан на языке Си и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58165</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен набор утилит для управления SSD-накопителями - nvme-cli 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-nabor-utilit-dlya-upravleniya-ssd-nakopitelyami-nvme-cli-2-0-20220411-123502/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-nabor-utilit-dlya-upravleniya-ssd-nakopitelyami-nvme-cli-2-0-20220411-123502/</guid>
      <description>Опубликован значительный выпуск набора утилит nvme-cli 2.0, предоставляющего интерфейс командной строки для управления SSD-накопителями с интерфейсом NVM-Express (NVMe) в Linux. При помощи nvme-cli можно оценить состояние накопителя, посмотреть лог ошибок, вывести статистику по операциям, управлять пространствами имён, отправлять низкоуровневые команды контроллеру, активировать расширенные возможности и т.п. Код написан на языке Си и распространяется под лицензией GPLv2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56996</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
