<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>P2P on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/p2p/</link>
    <description>Recent content in P2P on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/p2p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера CENO 2.0, использующего P2P-сеть для обхода блокировок</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-ceno-2-0-ispolzuyuschego-p2p-set-dlya-obhoda-blokirovok-20230127-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-ceno-2-0-ispolzuyuschego-p2p-set-dlya-obhoda-blokirovok-20230127-133503/</guid>
      <description>Компания eQualite опубликовала выпуск мобильного web-браузера CENO 2.0.0 (CEnsorship.NO), предназначенного для организации доступа к информации в условиях цензуры, фильтрации трафика или отключения сегментов интернета от глобальной сети. Браузер построен на основе движка GeckoView (применяется в Firefox для Android), расширенного возможностью обмена данными через децентрализованную P2P-сеть, в которой пользователи участвуют в перенаправлении трафика к внешним шлюзам, обеспечивающим доступ к информации в обход фильтров. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Готовые сборки доступны в Google Play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен Chitchatter, коммуникационный клиент для создания P2P-чатов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-chitchatter-kommunikacionnyy-klient-dlya-sozdaniya-p2p-chatov-20220906-143508/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 14:35:08 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-chitchatter-kommunikacionnyy-klient-dlya-sozdaniya-p2p-chatov-20220906-143508/</guid>
      <description>Проектом Chitchatter развивается приложение для создания децентрализованных P2P-чатов, участники которых взаимодействуют друг с другом напрямую без обращения к централизованным серверам. Код написан на языке TypeScript и распространяется под лицензией GPLv2. Программа оформлена виде web-приложения, работающего в браузере. Оценить работу приложения можно на демонстрационном сайте.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57738</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск p2p-мессенджера Communist 2.0 и библиотеки libcommunist 1.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-messendzhera-communist-2-0-i-biblioteki-libcommunist-1-0-20220906-003505/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-messendzhera-communist-2-0-i-biblioteki-libcommunist-1-0-20220906-003505/</guid>
      <description>Опубликованы P2P-мессенджер Communist 2.0 и библиотека libcommunist 1.0, в которую вынесены возможности, связанные с сетевыми операциями и P2P-связью. Поддерживается работа как в сети Интернет, так и в локальных сетях различной конфигурации. Код проектов распространяется по лицензии GPLv3 и доступен на GitHub (Communist, libcommunist) и GitFlic (Communist, libcommunist). Поддерживается работа в Linux и Windows.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57734</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск p2p-мессенджера Communist 1.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-messendzhera-communist-1-4-20220625-113503/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-messendzhera-communist-1-4-20220625-113503/</guid>
      <description>Опубликована версия 1.4 P2P-мессенджера Communist. Исходный код написан на языке программирования С++ и распространяется (GitHub, GitFlic) под лицензией GPLv3. Графический интерфейс построен на библиотеке GTK 4. Поддерживается работа в операционных системах Linux и Windows. Готовые пакеты подготовлены для Arch Linux (AUR) и дистрибутивов на базе десятой платформы Альт Линукс.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57404</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск P2P-платформы GNUnet 0.17</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-platformy-gnunet-0-17-20220606-193503/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-platformy-gnunet-0-17-20220606-193503/</guid>
      <description>Представлен выпуск фреймворка GNUnet 0.17, предназначенного для построения защищённых децентрализованных P2P-сетей. Создаваемые при помощи GNUnet сети не имеют единой точки отказа и способны гарантировать неприкосновенность частной информации пользователей, в том числе исключить возможные злоупотребления со стороны спецслужб и администраторов, имеющих доступ к узлам сети.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57307</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышла первая версия p2p-мессенджера Communist</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshla-pervaya-versiya-p2p-messendzhera-communist-20220517-223503/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshla-pervaya-versiya-p2p-messendzhera-communist-20220517-223503/</guid>
      <description>Опубликована первая версия P2P-мессенджера Communist. Исходный код написан на языке программирования С++ и распространяется (GitHub, GitFlic) под лицензией GPLv3. Графический интерфейс построен на библиотеке GTK 4. Поддерживается работа в операционных системах Linux и Windows.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57203</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск P2P-платформы GNUnet 0.16.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-platformy-gnunet-0-16-0-20220227-013503/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-p2p-platformy-gnunet-0-16-0-20220227-013503/</guid>
      <description>Представлен выпуск фреймворка GNUnet 0.16, предназначенного для построения защищённых децентрализованных P2P-сетей. Создаваемые при помощи GNUnet сети не имеют единой точки отказа и способны гарантировать неприкосновенность частной информации пользователей, в том числе исключить возможные злоупотребления со стороны спецслужб и администраторов, имеющих доступ к узлам сети.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56767</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
