<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>RHEL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rhel/</link>
    <description>Recent content in RHEL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 11:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rhel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива EuroLinux 9.1, совместимого с RHEL </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-9-1-sovmestimogo-s-rhel-20221201-113503/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-9-1-sovmestimogo-s-rhel-20221201-113503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива EuroLinux 9.1, подготовленного путём пересборки исходных текстов пакетов дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 9.1 и полностью бинарно совместимого с ним. Изменения сводятся к ребрендингу и удалению специфичных для RHEL пакетов, в остальном дистрибутив полностью аналогичен RHEL 9.1. Ветка EuroLinux 9 будет поддерживаться до 30 июня 2032 года. Для загрузки подготовлены установочные образы, размером 8.1 ГБ (appstream) и 1.5 ГБ. Проектом предоставляются скрипты для миграции на.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58230</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива EuroLinux 8.7, совместимого с RHEL </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-8-7-sovmestimogo-s-rhel-20221116-103504/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-8-7-sovmestimogo-s-rhel-20221116-103504/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива EuroLinux 8.7, подготовленного путём пересборки исходных текстов пакетов дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.7 и полностью бинарно совместимого с ним. Изменения сводятся к ребрендингу и удалению специфичных для RHEL пакетов, в остальном дистрибутив полностью аналогичен RHEL 8.7. Для загрузки подготовлены установочные образы, размером 12 ГБ (appstream) и 1.7 ГБ. Дистрибутив в том числе может использоваться для замены ветки CentOS 8, сопровождение которой прекращено в конце 2021 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat реализовал возможность развёртывания рабочих станции на базе RHEL в облаке AWS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-realizoval-vozmozhnost-razvertyvaniya-rabochih-stancii-na-baze-rhel-v-oblake-aws-20221022-133502/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-realizoval-vozmozhnost-razvertyvaniya-rabochih-stancii-na-baze-rhel-v-oblake-aws-20221022-133502/</guid>
      <description>Компания Red Hat начала продвижение продукта &amp;ldquo;рабочая станция как сервис&amp;rdquo;, позволяющая организовать удалённую работу с окружением на базе дистрибутива Red Hat Enterprise Linux for Workstations, выполняемом в облаке AWS (Amazon Web Services). Несколько недель назад компанией Canonical была представлена аналогичная возможность выполнения Ubuntu Desktop в облаке AWS. В качестве областей применения упоминается организация работы сотрудников с любых устройств и выполнение на старых системах ресурсоёмных задач, требующих больших ресурсов GPU и CPU, например, 3D-рендиренга или сложной визуализации данных без покупки нового оборудования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat не будет поставлять GTK 2 в RHEL 10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-ne-budet-postavlyat-gtk-2-v-rhel-10-20220826-223503/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-ne-budet-postavlyat-gtk-2-v-rhel-10-20220826-223503/</guid>
      <description>Компания Red Hat предупредила о прекращении поддержки библиотеки GTK 2, начиная со следующей ветки Red Hat Enterprise Linux. Пакет gtk2 не будет включён в состав релиза RHEL 10, в котором останется только поддержка GTK 3 и GTK 4. В качестве причины удаления GTK 2 называется устаревание тулкита и отсутствие поддержки современных технологий, таких как Wayland, HiDPI и HDR.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57681</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен дистрибутив AlmaLinux 9.0, основанный на ветке RHEL 9 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-9-0-osnovannyy-na-vetke-rhel-9-20220526-223503/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-9-0-osnovannyy-na-vetke-rhel-9-20220526-223503/</guid>
      <description>Сформирован выпуск дистрибутива AlmaLinux 9.0, синхронизированный c дистрибутивом Red Hat Enterprise Linux 9 и содержащий все предложенные данной ветке изменения. Проект AlmaLinux стал первым общедоступным дистрибутивом, основанным на пакетной базе RHEL, выпустившим стабильные сборки на основе RHEL 9. Установочные образы подготовлены для архитектур x86_64, ARM64, ppc64le и s390x в форме загрузочного (800 МБ), минимального (1.5 ГБ) и полного образа (8 ГБ). Позднее будут сформированы Live-сборки с GNOME, KDE и Xfce, а также образы для плат Raspberry Pi, контейнеров и облачных платформ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива EuroLinux 8.6, совместимого с RHEL </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-8-6-sovmestimogo-s-rhel-20220512-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-8-6-sovmestimogo-s-rhel-20220512-103503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива EuroLinux 8.6, подготовленного путём пересборки исходных текстов пакетов дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.6 и полностью бинарно совместимого с ним. Для загрузки подготовлены установочные образы, размером 11 ГБ (appstream) и 1.6 ГБ. Дистрибутив в том числе может использоваться для замены ветки CentOS 8, сопровождение которой прекращено в конце 2021 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57176</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предварительный выпуск AlmaLinux 9, основанный на ветке RHEL 9</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predvaritelnyy-vypusk-almalinux-9-osnovannyy-na-vetke-rhel-9-20220420-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predvaritelnyy-vypusk-almalinux-9-osnovannyy-na-vetke-rhel-9-20220420-113503/</guid>
      <description>Представлен бета-выпуск дистрибутива AlmaLinux 9, построенный с использованием пакетов из ветки Red Hat Enterprise Linux 9 и содержащий все предложенные в данном выпуске изменения. Сборки подготовлены для архитектур x86_64, ARM64, s390x и ppc64le в форме загрузочного (780 МБ), минимального (1.7 ГБ) и полного образа (8 ГБ). Релизы RHEL 9 и AlmaLinux 9 ожидаются в начале мая.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57048</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE развивает собственную замену CentOS 8, совместимую с RHEL 8.5</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</guid>
      <description>Появились дополнительные подробности о проекте SUSE Liberty Linux, который утром был анонсирован компанией SUSE без технических деталей. Оказалось, что в рамках проекта подготовлена новая редакция дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.5, собранная с использованием платформы Open Build Service и пригодная для использования вместо классического CentOS 8, поддержка которого была прекращена в конце 2021 года. Предполагается, что пользователи CentOS 8 и RHEL 8 смогут перевести свои системы на дистрибутив SUSE Liberty Linux, предоставляющий полную бинарную совместимость с RHEL и пакетами из репозитория EPEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инициатива SUSE Liberty Linux для унификации поддержки SUSE, openSUSE, RHEL и CentOS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</guid>
      <description>Компания SUSE представила проект SUSE Liberty Linux, нацеленный на предоставление единого сервиса для поддержки и управления смешанными инфраструктурами, в которых помимо SUSE Linux и openSUSE, применяются дистрибутивы Red Hat Enterprise Linux и CentOS. Инициатива подразумевает.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56543</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
