<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ping on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ping/</link>
    <description>Recent content in ping on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проверка утилиты ping в OpenBSD выявила ошибку, присутствующую с 1998 года </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proverka-utility-ping-v-openbsd-vyyavila-oshibku-prisutstvuyuschuyu-s-1998-goda-20221211-013503/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proverka-utility-ping-v-openbsd-vyyavila-oshibku-prisutstvuyuschuyu-s-1998-goda-20221211-013503/</guid>
      <description>Опубликованы результаты fuzzing-тестирования утилиты ping, поставляемой в OpenBSD, проведённого после недавнего выявления удалённо эксплуатируемой уязвимости в утилите ping из состава FreeBSD. Поставляемая в OpenBSD утилита ping не подвержена проблеме, выявленной во FreeBSD (уязвимость присутствует в новой реализации функции pr_pack(), переписанной разработчиками FreeBSD в 2019 году), но в ходе проверки всплыла другая ошибка, которая оставалась незамеченной на протяжении 24 лет. Ошибка приводит к бесконечному зацикливанию при обработке ответа с нулевым размером поля option в IP-пакете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удалённо эксплуатируемая root-уязвимость в утилите ping, поставляемой во FreeBSD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/udalenno-ekspluatiruemaya-root-uyazvimost-v-utilite-ping-postavlyaemoy-vo-freebsd-20221201-133510/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:35:10 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/udalenno-ekspluatiruemaya-root-uyazvimost-v-utilite-ping-postavlyaemoy-vo-freebsd-20221201-133510/</guid>
      <description>Во FreeBSD выявлена уязвимость (CVE-2022-23093) в утилите ping, входящей в базовую поставку. Проблема потенциально может привести к удалённому выполнению кода с правами root при проверке при помощи ping внешнего хоста, подконтрольного злоумышленнику. Исправление предложено в обновлениях FreeBSD 13.1-RELEASE-p5, 12.4-RC2-p2 и 12.3-RELEASE-p10. Подвержены ли другие BSD-системы выявленной уязвимости пока не ясно (отчётов об уязвимости в NetBSD, DragonFlyBSD и OpenBSD пока не появилось).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58232</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
