<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>elementary on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/elementary/</link>
    <description>Recent content in elementary on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 11:35:09 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/elementary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Elementary OS 7</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-elementary-os-7-20230201-113509/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 11:35:09 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-elementary-os-7-20230201-113509/</guid>
      <description>Представлен выпуск дистрибутива Elementary OS 7, позиционируемого в качестве быстрой, открытой и уважающей конфиденциальность альтернативы Windows и macOS. Основное внимание в проекте уделяется качественному дизайну, нацеленному на создание простой в использовании системы, потребляющей минимальные ресурсы и обеспечивающей высокую скорость запуска. Пользователям предлагается собственное окружение рабочего стола Pantheon. Для загрузки подготовлены загрузочные iso-образы (2.8 ГБ), доступные для архитектуры amd64 (для бесплатной загрузки с сайта проекта в поле с суммой пожертвования необходимо ввести 0).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Из проекта elementary OS ушёл один из основателей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/iz-proekta-elementary-os-ushel-odin-iz-osnovateley-20220401-233502/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/iz-proekta-elementary-os-ushel-odin-iz-osnovateley-20220401-233502/</guid>
      <description>Кэссиди Блейд (Cassidy Blaede), сооснователь дистрибутива elementary OS, объявил о прекращении участия в работе над проектом. С 2018 гожа Кэссиди работал занимался разработкой elementary OS в режиме полного рабочего дня. В связи с финансовыми проблемами у компании elementary Inc Кэссиди хотел трудоустроиться на новое место работы, не прекращая участия в жизни elementary OS, но из-за конфликта с другим сооснователем вынужден полностью уйти из проекта. Свою долю в компании elementary Inc Кэссиди передал Даниэле Форе (Danielle For&amp;amp;#233.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Раскол среди основателей проекта elementary OS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/raskol-sredi-osnovateley-proekta-elementary-os-20220312-123502/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/raskol-sredi-osnovateley-proekta-elementary-os-20220312-123502/</guid>
      <description>Дальнейшая судьба дистрибутива elementary OS находится под вопросом из-за конфликта между основателями проекта, которые не могут поделить между собой компанию, курирующую разработку и аккумулирующую поступающие средства.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56842</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
