<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Canonical on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/canonical/</link>
    <description>Recent content in Canonical on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 21:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/canonical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Компания Canonical опубликовала сборки Ubuntu, оптимизированные для IoT-платформ Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о подготовке отдельных сборок Ubuntu Desktop (20.04 и 22.04), Ubuntu Server (20.04 и 22.04) и Ubuntu Core (20 и 22), поставляемых с ядром Linux 5.15 и специально оптимизированных для работы на SoC и устройствах интернета вещей (IoT) с процессорами Intel Core и Atom 10, 11 и 12 поколения (Alder Lake, Tiger Lake и Elkhart Lake). Сборки подготовлены и протестированы совместно с инженерами из компании Intel.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58126</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical запустила бесплатный сервис расширенных обновлений для Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-zapustila-besplatnyy-servis-rasshirennyh-obnovleniy-dlya-ubuntu-20221007-093503/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 09:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-zapustila-besplatnyy-servis-rasshirennyh-obnovleniy-dlya-ubuntu-20221007-093503/</guid>
      <description>Компания Canonical предоставила возможность бесплатной подписки на коммерческий сервис Ubuntu Pro (бывший Ubuntu Advantage), предоставляющий доступ к расширенным обновлениям для LTS-веток Ubuntu. Сервис предоставляет возможность получать обновления с исправлениями уязвимостей на протяжении 10 лет (штатный срок сопровождения LTS-веток 5 лет) и открывает доступ к live-патчам, позволяющим на лету применять обновления к ядру Linux без перезагрузки.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57882</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical представила Steam Snap для упрощения доступа к играм в Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-predstavila-steam-snap-dlya-uproscheniya-dostupa-k-igram-v-ubuntu-20220430-103502/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-predstavila-steam-snap-dlya-uproscheniya-dostupa-k-igram-v-ubuntu-20220430-103502/</guid>
      <description>Компания Canonical рассказала о планах по расширению возможностей Ubuntu, как платформы для запуска игровых приложений. Отмечается, что развитие проектов Wine и Proton, а также адаптация античит-сервисов BattlEye и Easy Anti-Cheat, уже позволяют запускать в Linux многие игры, доступные только для Windows. После выхода Ubuntu 22.04 LTS компания намерена плотно заняться работой по упрощению доступа к играм в Ubuntu и повышению удобства их запуска. Развитие Ubuntu как удобного окружения для запуска игр отнесено к числу приоритетных направлений и для достижения цели компания намерена нанять дополнительный персонал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical прекращает работу с предприятиями из России</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-prekraschaet-rabotu-s-predpriyatiyami-iz-rossii-20220405-233503/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-prekraschaet-rabotu-s-predpriyatiyami-iz-rossii-20220405-233503/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о прекращении сотрудничества, оказания услуг платной поддержки и предоставления коммерческих сервисов для организаций из России. При этом компания Canonical заявила, что не будет ограничивать доступ к репозиториям и патчам с устранением уязвимостей для пользователей Ubuntu из России, так как считает, что свободные платформы, такие как Ubuntu, Tor и технологии VPN, важны для получения доступа к информации и обеспечения общения в условиях цензуры. Все доходы от платных подписчиков из России, полученные по остающимся сервисам (например, livepatch), будут направлены на предоставление гуманитарной помощи жителям Украины.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
