<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CENO on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ceno/</link>
    <description>Recent content in CENO on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/ceno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск web-браузера CENO 2.0, использующего P2P-сеть для обхода блокировок</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-ceno-2-0-ispolzuyuschego-p2p-set-dlya-obhoda-blokirovok-20230127-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-web-brauzera-ceno-2-0-ispolzuyuschego-p2p-set-dlya-obhoda-blokirovok-20230127-133503/</guid>
      <description>Компания eQualite опубликовала выпуск мобильного web-браузера CENO 2.0.0 (CEnsorship.NO), предназначенного для организации доступа к информации в условиях цензуры, фильтрации трафика или отключения сегментов интернета от глобальной сети. Браузер построен на основе движка GeckoView (применяется в Firefox для Android), расширенного возможностью обмена данными через децентрализованную P2P-сеть, в которой пользователи участвуют в перенаправлении трафика к внешним шлюзам, обеспечивающим доступ к информации в обход фильтров. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Готовые сборки доступны в Google Play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен web-браузер CENO 1.4.0, ориентированный на обход цензуры</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-ceno-1-4-0-orientirovannyy-na-obhod-cenzury-20220414-143522/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 14:35:22 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-web-brauzer-ceno-1-4-0-orientirovannyy-na-obhod-cenzury-20220414-143522/</guid>
      <description>Компания eQualite опубликовала выпуск мобильного web-браузера CENO 1.4.0, предназначенного для организации доступа к информации в условиях цензуры, фильтрации трафика или отключения сегментов интернета от глобальной сети. В качестве основы используется Firefox for Android (Mozilla Fennec). Связанная с построением децентрализованной сети функциональность вынесена в отдельную библиотеку Ouinet, которая может быть использована для добавления средств обхода цензуры в произвольные приложения. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Готовые сборки доступны в Google Play.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
