<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CentOS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/centos/</link>
    <description>Recent content in CentOS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/centos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступен дистрибутив AlmaLinux 8.7, продолжающий развитие CentOS 8 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-8-7-prodolzhayuschiy-razvitie-centos-8-20221111-153503/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-8-7-prodolzhayuschiy-razvitie-centos-8-20221111-153503/</guid>
      <description>Сформирован выпуск дистрибутива AlmaLinux 8.7, синхронизированный c дистрибутивом Red Hat Enterprise Linux 8.7 и содержащий все предложенные в данном выпуске изменения. Сборки подготовлены для архитектур x86_64, ARM64, s390x и ppc64le в форме загрузочного (820 МБ), минимального (1.7 ГБ) и полного образа (11 ГБ). Позднее планируют сформировать Live-сборки, а также образы для плат Raspberry Pi, WSL, контейнеров и облачных платформ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58092</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 9.0, развиваемого основателем CentOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-0-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220715-013503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-9-0-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220715-013503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Rocky Linux 9.0, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS. Выпуск отмечен, как готовый для рабочих внедрений. Дистрибутив полностью бинарно совместим с Red Hat Enterprise Linux и может использоваться в качестве замены RHEL 9 и CentOS 9 Stream. Поддержка ветки Rocky Linux 9 будет осуществляться до 31 мая 2032 года. Установочные iso-образы Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64, aarch64, ppc64le (POWER9) и s390x (IBM Z).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Rocky Linux 8.6, развиваемого основателем CentOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-6-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220517-103503/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-rocky-linux-8-6-razvivaemogo-osnovatelem-centos-20220517-103503/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Rocky Linux 8.6, нацеленного на создание свободной сборки RHEL, способной занять место классического CentOS, после того как компания Red Hat досрочно прекратила поддержку ветки CentOS 8 в конце 2021 года, а не в 2029 году, как предполагалось изначально. Это третий стабильный релиз проекта, признанный готовым для рабочих внедрений. Сборки Rocky Linux подготовлены для архитектур x86_64 и aarch64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57198</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен дистрибутив AlmaLinux 8.6, продолжающий развитие CentOS 8</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-8-6-prodolzhayuschiy-razvitie-centos-8-20220512-223503/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-almalinux-8-6-prodolzhayuschiy-razvitie-centos-8-20220512-223503/</guid>
      <description>Сформирован выпуск дистрибутива AlmaLinux 8.6, синхронизированный c дистрибутивом Red Hat Enterprise Linux 8.6 и содержащий все предложенные в данном выпуске изменения. Сборки подготовлены для архитектур x86_64, ARM64 и ppc64le в форме загрузочного (830 МБ), минимального (1.6 ГБ) и полного образа (11 ГБ). Позднее дополнительно обещают сформировать Live-сборки, а также образы для плат Raspberry Pi, контейнеров и облачных платформ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57179</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE развивает собственную замену CentOS 8, совместимую с RHEL 8.5</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</guid>
      <description>Появились дополнительные подробности о проекте SUSE Liberty Linux, который утром был анонсирован компанией SUSE без технических деталей. Оказалось, что в рамках проекта подготовлена новая редакция дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.5, собранная с использованием платформы Open Build Service и пригодная для использования вместо классического CentOS 8, поддержка которого была прекращена в конце 2021 года. Предполагается, что пользователи CentOS 8 и RHEL 8 смогут перевести свои системы на дистрибутив SUSE Liberty Linux, предоставляющий полную бинарную совместимость с RHEL и пакетами из репозитория EPEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инициатива SUSE Liberty Linux для унификации поддержки SUSE, openSUSE, RHEL и CentOS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</guid>
      <description>Компания SUSE представила проект SUSE Liberty Linux, нацеленный на предоставление единого сервиса для поддержки и управления смешанными инфраструктурами, в которых помимо SUSE Linux и openSUSE, применяются дистрибутивы Red Hat Enterprise Linux и CentOS. Инициатива подразумевает.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56543</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
