<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Chrome on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/chrome/</link>
    <description>Recent content in Chrome on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз Chrome 108</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-108-20221201-013503/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-108-20221201-013503/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 108. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla начнёт принимать дополнения на базе третьей версии манифеста Chrome </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/mozilla-nachnet-prinimat-dopolneniya-na-baze-tretey-versii-manifesta-chrome-20221118-023503/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 02:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/mozilla-nachnet-prinimat-dopolneniya-na-baze-tretey-versii-manifesta-chrome-20221118-023503/</guid>
      <description>21 ноября каталог AMO (addons.mozilla.org) начнёт принимать и заверять цифровой подписью дополнения, использующие третью версию манифеста Chrome. Указанные дополнения можно будет протестировать в ночных сборках Firefox. В стабильных выпусках включение поддержки третьей версии манифеста будет произведено в Firefox 109, намеченном на 17 января 2023 года. Поддержка второй версии манифеста в обозримом будущем будет сохранена, но в конце 2023 года, после оценки динамики перевода дополнений на третью версию манифеста, будет рассмотрен вопрос о возможности перевода поддержки второй версии манифеста в разряд устаревших.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Началось бета-тестирование Steam для Chrome OS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nachalos-beta-testirovanie-steam-dlya-chrome-os-20221106-003502/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nachalos-beta-testirovanie-steam-dlya-chrome-os-20221106-003502/</guid>
      <description>Компании Google и Valve перевели реализацию сервиса доставки игр Steam для платформы Chrome OS на стадию бета-тестирования. Бета-выпуск Steam уже предложен в тестовых сборках Chrome OS 108.0.5359.24 (включается через chrome://flags#enable-borealis). Возможность использования Steam и предлагаемых в нём игровых приложений доступна для устройств Chromebook производства Acer, ASUS, HP, Framework, IdeaPad и Lenovo, оснащённых как минимум CPU Intel Core i3 или AMD Ryzen 3 и 8GB ОЗУ (рекомендуется i5 / Ryzen 5 и 16GB ОЗУ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google упраздняет поддержку  JPEG XL в Chrome</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-uprazdnyaet-podderzhku-jpeg-xl-v-chrome-20221031-133503/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-uprazdnyaet-podderzhku-jpeg-xl-v-chrome-20221031-133503/</guid>
      <description>Компания Google решила отказаться от экспериментальной поддержки формата JPEG XL в браузере Chrome и полностью убрать его поддержку в версии 110 (до сих пор поддержка JPEG XL была отключена по умолчанию и требовала изменения параметра в chrome://flags). Один из разработчиков Chrome назвал причины такого решения.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна операционная система Chrome OS 107</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-107-20221029-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-107-20221029-133503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 107, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 107. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Сборка Chrome OS 107 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Для использования на обычных компьютерах предлагается редакция Chrome OS Flex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 107</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-107-20221027-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-107-20221027-003502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 107. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна операционная система Chrome OS 106 и первые игровые Chromebook</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-106-i-pervye-igrovye-chromebook-20221012-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-106-i-pervye-igrovye-chromebook-20221012-103503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 106, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 106. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Сборка Chrome OS 106 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Для использования на обычных компьютерах предлагается редакция Chrome OS Flex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google отложил на 2024 год прекращение поддержки второй версии манифеста Chrome</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-otlozhil-na-2024-god-prekraschenie-podderzhki-vtoroy-versii-manifesta-chrome-20220930-183503/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-otlozhil-na-2024-god-prekraschenie-podderzhki-vtoroy-versii-manifesta-chrome-20220930-183503/</guid>
      <description>Компания Google скорректировала планы по прекращению поддержки второй версии манифеста Chrome, определяющего возможности и ресурсы, доступные для дополнений, написанных с использованием API WebExtensions. Изначально, поддержку второй версии манифеста планировалось прекратить в январе 2023 года. Новы план подразумевает сдвиг конечной даты отключения дополнений, использующих вторую версию манифеста, на январь 2024 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57850</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 106</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-106-20220928-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-106-20220928-133503/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 106. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Chrome выявлена утечка паролей из полей с предпросмотром скрытого ввода</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-vyyavlena-utechka-paroley-iz-poley-s-predprosmotrom-skrytogo-vvoda-20220918-113502/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-vyyavlena-utechka-paroley-iz-poley-s-predprosmotrom-skrytogo-vvoda-20220918-113502/</guid>
      <description>В браузере Chrome выявлена проблема с отправкой конфиденциальных данных на серверы Google при включении расширенного режима проверки правописания, подразумевающего выполнение проверки с использованием внешнего сервиса. Проблема также проявляется в браузере Edge при использовании дополнения Microsoft Editor.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57798</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовлены варианты uBlock Origin и AdGuard с поддержкой третьей версии манифеста Chrome </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podgotovleny-varianty-ublock-origin-i-adguard-s-podderzhkoy-tretey-versii-manifesta-chrome-20220908-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podgotovleny-varianty-ublock-origin-i-adguard-s-podderzhkoy-tretey-versii-manifesta-chrome-20220908-123503/</guid>
      <description>Рэймонд Хилл (Raymond Hill), автор систем блокирования нежелательного контента uBlock Origin, опубликовал экспериментальное браузерное дополнение uBO Minus с реализацией варианта uBlock Origin, переведённого на API declarativeNetRequest, использование которого предписано в третьей версии манифеста Chrome. В отличие от классического uBlock Origin новое дополнение использует возможности встроенного в браузер движка для фильтрации содержимого и не требует при установке предоставления полномочий для перехвата и изменения всех данных сайтов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57748</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна операционная система Chrome OS 105</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-105-20220908-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-105-20220908-103503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 105, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 105. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Сборка Chrome OS 105 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Для использования на обычных компьютерах предлагается редакция Chrome OS Flex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 105.0.5195.102 с устранением 0-day уязвимости</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-105-0-5195-102-s-ustraneniem-0-day-uyazvimosti-20220903-113506/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 11:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-105-0-5195-102-s-ustraneniem-0-day-uyazvimosti-20220903-113506/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновление Chrome 105.0.5195.102 для Windows, Mac и Linux, в котором исправлена серьёзная уязвимость (CVE-2022-3075), уже применяемая злоумышленниками для совершения атак (0-day). Проблема также устранена в выпуске 104.0.5112.114 отдельно поддерживаемой ветки Extended Stable.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57722</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 105</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-105-20220901-193502/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-105-20220901-193502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 105. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недоработка в Chrome, позволяющая изменять буфер обмена без действий пользователя</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nedorabotka-v-chrome-pozvolyayuschaya-izmenyat-bufer-obmena-bez-deystviy-polzovatelya-20220827-113509/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 11:35:09 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nedorabotka-v-chrome-pozvolyayuschaya-izmenyat-bufer-obmena-bez-deystviy-polzovatelya-20220827-113509/</guid>
      <description>В недавних выпусках движка Chromium изменено поведение, связанное с записью в буфер обмена. Если в Firefox, Safari и старых выпусках Chrome запись в буфер обмена допускалась только после явных действий пользователя, то в новых выпусках для записи достаточно просто открыть сайт. Изменение поведения в Chrome объясняется необходимостью чтения данных из буфера обмена при выводе заставки Google Doodle на странице открытия новой вкладки (вместо специфичной обработки данной ситуации, в Chromium просто разрешили всем сайтам записывать в буфер обмена без активации данной операции пользователем).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз CrossOver 22 для Linux, Chrome OS и macOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-crossover-22-dlya-linux-chrome-os-i-macos-20220824-003507/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 00:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-crossover-22-dlya-linux-chrome-os-i-macos-20220824-003507/</guid>
      <description>Компания CodeWeavers выпустила релиз пакета Crossover 22, основанного на коде Wine и предназначенного для выполнения программ и игр, написанных для платформы Windows. CodeWeavers входит в число ключевых участников проекта Wine, спонсирует его разработку и возвращает в проект все новшества, реализованные для своих коммерческих продуктов. Исходные тексты открытых компонентов CrossOver 22 можно загрузить на данной странице.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57668</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Chrome 106 будет прекращена поддержка технологии Server Push</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-106-budet-prekraschena-podderzhka-tehnologii-server-push-20220820-093503/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-106-budet-prekraschena-podderzhka-tehnologii-server-push-20220820-093503/</guid>
      <description>Компания Google предупредила об отключении поддержки технологии Server Push в выпуске Chrome 106, намеченном на 27 сентября. Изменения также затронет и другие браузеры, основанные на кодовой базе Chromium. Технология Server Push определена в стандартах HTTP/2 и HTTP/3, и позволяет серверу отправить ресурсы клиенту, не дожидаясь их явного запроса. Предполагается, что таким образом сервер может ускорить загрузку страницы, так как необходимые для отрисовки страницы файлы CSS, скрипты и изображения к моменту запроса клиентом окажутся уже переданными на его сторону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 104.0.5112.101 с устранением критической уязвимости</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-104-0-5112-101-s-ustraneniem-kriticheskoy-uyazvimosti-20220817-123507/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 12:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-104-0-5112-101-s-ustraneniem-kriticheskoy-uyazvimosti-20220817-123507/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновление Chrome 104.0.5112.101, в котором исправлено 10 уязвимостей, в том числе критическая уязвимость (CVE-2022-2852), позволяющая обойти все уровни защиты браузера и выполнить код в системе за пределами sandbox-окружения. Детали пока не раскрываются, известно лишь, что критическая уязвимость связана с обращением к уже освобождённой памяти (use-after-free) в реализации API FedCM (Federated Credential Management), позволяющем создавать объединённые сервисы идентификации, обеспечивающие сохранение конфиденциальности и работающие без механизмов межсайтового отслеживания, таких как обработка сторонних Cookie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна операционная система Chrome OS 104</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-104-20220805-123502/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-104-20220805-123502/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 104, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 104. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Сборка Chrome OS 104 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Для использования на обычных компьютерах предлагается редакция Chrome OS Flex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 104</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-104-20220804-013503/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-104-20220804-013503/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 104. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционная система Chrome OS Flex готова для установки на любое оборудование </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-chrome-os-flex-gotova-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220715-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-chrome-os-flex-gotova-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220715-143503/</guid>
      <description>Компания Google сообщила о готовности операционной системы Chrome OS Flex для повсеместного использования. Chrome OS Flex представляет собой отдельный вариант Chrome OS, предназначенный для использования на обычных компьютерах, а не только на изначально поставляемых с Chrome OS устройствах, таких как Chromebook, Chromebase и Chromebox.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57509</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна операционная система Chrome OS 103</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-103-20220628-143503/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-operacionnaya-sistema-chrome-os-103-20220628-143503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 103, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 103. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 103 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 103</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-103-20220623-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-103-20220623-013502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 103. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован инструментарий для определения дополнений, установленных в Chrome</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-instrumentariy-dlya-opredeleniya-dopolneniy-ustanovlennyh-v-chrome-20220621-013503/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-instrumentariy-dlya-opredeleniya-dopolneniy-ustanovlennyh-v-chrome-20220621-013503/</guid>
      <description>Опубликован инструментарий с реализацией метода определения дополнений, установленных в браузере Chrome. Полученный список дополнений может использоваться для увеличения точности пассивной идентификации конкретного экземпляра браузера, в сочетании с другими косвенными признаками, такими как разрешение экрана, особенностей WebGL, списки установленных плагинов и шрифтов. Предложенная реализация проверяет установку более 1000 дополнений. Для проверки своей системы предложена online-демонстрация.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57379</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для Chrome развивают режим автоматического блокирования спама в уведомлениях</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-chrome-razvivayut-rezhim-avtomaticheskogo-blokirovaniya-spama-v-uvedomleniyah-20220603-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-chrome-razvivayut-rezhim-avtomaticheskogo-blokirovaniya-spama-v-uvedomleniyah-20220603-133503/</guid>
      <description>Для включения в кодовую базу Chromium предложен режим автоматического блокирования спама в push-уведомлениях. Отмечается, что спам через push-уведомления входит в число жалоб, наиболее часто отправляемых в службу поддержки Google. Предложенный механизм защиты позволит решить проблему со спамом в уведомлениях и будет применяться на усмотрение пользователя. Для управления активацией нового режима реализован параметр &amp;ldquo;chrome://flags#disruptive-notification-permission-revocation&amp;rdquo;, который по умолчанию отключён.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57296</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 102, который отнесён к категории LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-102-kotoryy-otnesen-k-kategorii-lts-20220528-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-102-kotoryy-otnesen-k-kategorii-lts-20220528-133503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 102, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 102. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 102 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 102</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-102-20220525-143502/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-102-20220525-143502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 102. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Firefox началось тестирование третьей версии манифеста Chrome </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-nachalos-testirovanie-tretey-versii-manifesta-chrome-20220519-173505/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 17:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-nachalos-testirovanie-tretey-versii-manifesta-chrome-20220519-173505/</guid>
      <description>Компания Mozilla объявила о начале тестирования реализации в Firefox третьей версии манифеста Chrome, определяющей возможности и ресурсы, доступные для дополнений, написанных с использованием API WebExtensions. Для тестирования третьей версии манифеста в бета-версии Firefox 101 на странице about:config следует установить параметр &amp;ldquo;extensions.manifestV3.enabled&amp;rdquo; в значение true, а параметр &amp;ldquo;xpinstall.signatures.required&amp;rdquo; в значение false. Для установки дополнений можно использовать интерфейс about:debugging. Включение третьей версии манифеста по умолчанию запланировано на конец года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57217</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 101</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-101-20220510-023505/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 02:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-101-20220510-023505/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 101, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 101. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 101 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Chrome тестируют встроенный редактор скриншотов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-testiruyut-vstroennyy-redaktor-skrinshotov-20220505-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-testiruyut-vstroennyy-redaktor-skrinshotov-20220505-143502/</guid>
      <description>Компания Google добавила в тестовые сборки Chrome Canary, которые лягут в основу выпуска Chrome 103, встроенный редактор изображений (chrome://image-editor/), вызываемый для редактирования скриншотов страниц. В редакторе доступны такие функции, как кадрирование, выделение области, рисование кистью, выбор цвета, добавление текстовых меток и вывод типовых фигур и примитивов, таких как линии, прямоугольники, окружности и стрелки.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57138</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 101</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-101-20220427-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-101-20220427-123503/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 101. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается от Chromium использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений, постоянным включением Sandbox-изоляции, поставкой ключей к Google API и передачей при поиске RLZ-параметров. Для тех, кому необходимо больше времени на обновление, отдельно поддерживается ветка Extended Stable, сопровождаемая 8 недель, в которой сформировано обновление для прошлого выпуска Chrome 100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 100.0.4896.127 с устранением 0-day уязвимости</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-100-0-4896-127-s-ustraneniem-0-day-uyazvimosti-20220415-153507/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 15:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-100-0-4896-127-s-ustraneniem-0-day-uyazvimosti-20220415-153507/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновление Chrome 100.0.4896.127 для Windows, Mac и Linux, в котором исправлена серьёзная уязвимость (CVE-2022-1364), уже применяемая злоумышленниками для совершения атак (0-day). Детали пока не раскрываются О Google Chrome&amp;quot;.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57021</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 100</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-100-20220402-153503/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-100-20220402-153503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 100, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 100. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 100 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 100</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-100-20220331-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-100-20220331-003502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 100. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений и передачей при поиске RLZ-параметров. Следующий выпуск Chrome 101 запланирован на 26 апреля.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56935</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Chrome OS появилась возможность запуска игр, распространяемых через Steam</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-os-poyavilas-vozmozhnost-zapuska-igr-rasprostranyaemyh-cherez-steam-20220323-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-chrome-os-poyavilas-vozmozhnost-zapuska-igr-rasprostranyaemyh-cherez-steam-20220323-103503/</guid>
      <description>Компания Google опубликовала тестовый выпуск операционной системы Chrome OS 101.0.4943.0 (14583.0.0), в котором предложена поддержка сервиса доставки игр Steam и предлагаемых в нём игровых приложений, поставляемых для Linux и Windows.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56898</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз CrossOver 21.2 для Linux, Chrome OS и macOS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-crossover-21-2-dlya-linux-chrome-os-i-macos-20220323-003502/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-crossover-21-2-dlya-linux-chrome-os-i-macos-20220323-003502/</guid>
      <description>Компания CodeWeavers выпустила релиз пакета Crossover 21.2, основанного на коде Wine и предназначенного для выполнения программ и игр, написанных для платформы Windows. CodeWeavers входит в число ключевых участников проекта Wine, спонсирует его разработку и возвращает в проект все новшества, реализованные для своих коммерческих продуктов. Исходные тексты открытых компонентов CrossOver 21.2 можно загрузить на данной странице.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56896</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 99.0.4844.74 с устранением критической уязвимости</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-99-0-4844-74-s-ustraneniem-kriticheskoy-uyazvimosti-20220316-133504/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 13:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-99-0-4844-74-s-ustraneniem-kriticheskoy-uyazvimosti-20220316-133504/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновления Chrome 99.0.4844.74 и 98.0.4758.132 (Extended Stable), в которых исправлено 11 уязвимостей, в том числе критическая уязвимость (CVE-2022-0971), позволяющая обойти все уровни защиты браузера и выполнить код в системе за пределами sandbox-окружения. Детали пока не раскрываются, известно лишь, что критическая уязвимость связана с обращением к уже освобождённой памяти (use-after-free) в браузерном движке Blink.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56862</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 99</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-99-20220305-133502/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-99-20220305-133502/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 99, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 99. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 99 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 99</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-99-20220303-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-99-20220303-013502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 99. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений и передачей при поиске RLZ-параметров. Следующий выпуск Chrome 100 запланирован на 29 марта.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56793</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google представил Chrome OS Flex, пригодный для установки на любое оборудование</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-chrome-os-flex-prigodnyy-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220216-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-chrome-os-flex-prigodnyy-dlya-ustanovki-na-lyuboe-oborudovanie-20220216-133502/</guid>
      <description>Компания Google представила операционную систему Chrome OS Flex, представляющую собой новый вариант Chrome OS, предназначенный для использования на обычных компьютерах, а не только на изначально поставляемых с Chrome OS устройствах, таких как Chromebook, Chromebase и Chromebox. В качестве основных областей применения Chrome OS Flex упоминается модернизация уже имеющихся старых систем для продления их жизненного цикла, снижение издержек (например не нужно платить за ОС и дополнительное ПО, такое как антивирусы), повышение безопасности инфраструктуры и унификация программного обеспечения, используемого в компаниях и учебных заведениях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 98.0.4758.102 с устранением 0-day уязвимостей </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-98-0-4758-102-s-ustraneniem-0-day-uyazvimostey-20220215-133502/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-chrome-98-0-4758-102-s-ustraneniem-0-day-uyazvimostey-20220215-133502/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновление Chrome 98.0.4758.102, в котором исправлены 11 уязвимостей, в том числе одна опасная проблема, уже применяемая злоумышленниками в эксплоитах (0-day). Детали пока не раскрываются, известно лишь, что уязвимость (CVE-2022-0609) вызвана обращением к области памяти после её освобождения (use-after-free) в коде, связанном с API Web Animations.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56701</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 98</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-98-20220208-143503/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-98-20220208-143503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 98, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 98. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 98 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Энтузиастами сформированы неофициальные сборки для обычных компьютеров с процессорами x86, x86_64 и ARM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Chrome 98</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-98-20220202-173502/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-chrome-98-20220202-173502/</guid>
      <description>Компания Google представила релиз web-браузера Chrome 98. Одновременно доступен стабильный выпуск свободного проекта Chromium, выступающего основой Chrome. Браузер Chrome отличается использованием логотипов Google, наличием системы отправки уведомлений в случае краха, модулями для воспроизведения защищённого от копирования видеоконтента (DRM), системой автоматической установки обновлений и передачей при поиске RLZ-параметров. Следующий выпуск Chrome 99 запланирован на 1 марта.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56619</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Chrome 97.0.4692.99 с устранением критической уязвимостей </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-115530/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 11:55:30 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-115530/</guid>
      <description>Компания Google сформировала обновления Chrome 97.0.4692.99 и 96.0.4664.174 (Extended Stable), в которых исправлено 26 уязвимостей, в том числе критическая уязвимость (CVE-2022-0289), позволяющая обойти все уровни защиты браузера и выполнить код в системе за пределами sandbox-окружения. Детали пока не раскрываются, известно лишь, что критическая уязвимость связана с обращением к уже освобождённой памяти (use-after-free) в реализации режима Safe Browsing.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56544</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
