<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>LTS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/lts/</link>
    <description>Recent content in LTS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/lts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 22.04.2 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-22-04-2-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20230224-103503/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-22-04-2-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20230224-103503/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 22.04.2 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 22.04.2 LTS, Kubuntu 22.04.2 LTS, Ubuntu MATE 22.04.2 LTS, Ubuntu Studio 22.04.2 LTS, Lubuntu 22.04.2 LTS, Ubuntu Kylin 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышла новая LTS-версия менеджера состояния Reatom</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshla-novaya-lts-versiya-menedzhera-sostoyaniya-reatom-20230104-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshla-novaya-lts-versiya-menedzhera-sostoyaniya-reatom-20230104-103503/</guid>
      <description>Вышла новая LTS-версия Reatom 3, менеджера состояния для веб-приложений, работающих по модели Flux. Проект может применяться в качестве альтернативы Redux. В новой ветке поменялось практически все, кроме ключевых принципов: работа в выделенном глобальном контексте и разделение на чистые вычисления и побочные эффекты (side-effect) для облегчения тестирования, разделение на атомы (atoms) и действия (actions) для DCI-подобного описания логики. Код написан на JavaScript и распространяется под лицензией MIT.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58428</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 20.04.5 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-5-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220902-013503/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-5-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220902-013503/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 20.04.5 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 20.04.5 LTS, Kubuntu 20.04.5 LTS, Ubuntu MATE 20.04.5 LTS, Ubuntu Studio 20.04.5 LTS, Lubuntu 20.04.5 LTS, Ubuntu Kylin 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Ubuntu 22.04.1 LTS </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-ubuntu-22-04-1-lts-20220811-223503/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-ubuntu-22-04-1-lts-20220811-223503/</guid>
      <description>Компания Canonical представила первый корректирующий выпуск дистрибутива Ubuntu 22.04.1 LTS, в который включены обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. В новой версии также исправлены ошибки в инсталляторе и загрузчике. Релиз Ubuntu 22.04.1 ознаменовал прохождение базовой стабилизации LTS-выпуска - пользователям Ubuntu 20.04 теперь будет предложено осуществить обновление до ветки 22.04.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57626</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.04 LTS, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для скачивания доступны сборки для amd64 и Raspberry Pi 3/4.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57616</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прекращена LTS-поддержка Debian 9.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prekraschena-lts-podderzhka-debian-9-0-20220701-173503/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prekraschena-lts-podderzhka-debian-9-0-20220701-173503/</guid>
      <description>Подошёл к концу срок сопровождения LTS-ветки дистрибутива Debian 9 &amp;ldquo;Stretch&amp;rdquo;, сформированного в 2017 году. Выпуск обновлений для LTS-ветки осуществлялся отдельной группой разработчиков LTS Team, созданной из энтузиастов и представителей компаний, заинтересованных в длительной поставке обновлений для Debian.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57437</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Chrome OS 102, который отнесён к категории LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-102-kotoryy-otnesen-k-kategorii-lts-20220528-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-chrome-os-102-kotoryy-otnesen-k-kategorii-lts-20220528-133503/</guid>
      <description>Доступен релиз операционной системы Chrome OS 102, основанной на ядре Linux, системном менеджере upstart, сборочном инструментарии ebuild/portage, открытых компонентах и web-браузере Chrome 102. Пользовательское окружение Chrome OS ограничивается web-браузером, а вместо стандартных программ задействованы web-приложения, тем не менее, Chrome OS включает в себя полноценный многооконный интерфейс, рабочий стол и панель задач. Сборка Chrome OS 102 доступна для большинства актуальных моделей Chromebook. Исходные тексты распространяются под свободной лицензией Apache 2.0. Кроме того, продолжается тестирование Chrome OS Flex, редакции для Chrome OS использования на обычных компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Ubuntu 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-ubuntu-22-04-lts-20220421-213502/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 21:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-ubuntu-22-04-lts-20220421-213502/</guid>
      <description>Состоялся релиз дистрибутива Ubuntu 22.04 &amp;ldquo;Jammy Jellyfish&amp;rdquo;, который отнесён к категории выпусков с длительным сроком поддержки (LTS), обновления для которых формируются в течение 5 лет до апреля 2027 года. Установочные и загрузочные образы созданы для Ubuntu, Ubuntu Server, Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57058</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Браузер Firefox будет поставляться в Ubuntu 22.04 LTS только в формате Snap</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/brauzer-firefox-budet-postavlyatsya-v-ubuntu-22-04-lts-tolko-v-formate-snap-20220322-163503/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/brauzer-firefox-budet-postavlyatsya-v-ubuntu-22-04-lts-tolko-v-formate-snap-20220322-163503/</guid>
      <description>Начиная с релиза Ubuntu 22.04 LTS, deb-пакеты firefox и firefox-locale будут замены на заглушки, устанавливающие Snap-пакет с Firefox. Возможность установки классического пакета в формате deb будет прекращена и пользователи будут вынуждены использовать либо предлагаемый пакет в формате snap, либо загружать сборки напрямую с сайта Mozilla. Для пользователей deb-пакета предоставлен прозрачный процесс перехода на snap через публикацию обновления, которое установит snap-пакет и перенесёт текущие настройки из домашнего каталога пользователя.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56892</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSSL 3.0 получил статус LTS. Выпуск LibreSSL 3.5.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</guid>
      <description>Проект OpenSSL объявил о долгосрочной поддержке ветки криптографической библиотеки OpenSSL 3.0, выпуск обновлений для которой будет формироваться в течение 5 лет со дня релиза, т.е. до 7 сентября 2026 года. Предыдущая LTS-ветка 1.1.1 будет поддерживаться до 11 сентября 2023 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56803</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Ubuntu 20.04.4 LTS c обновлением графического стека и ядра Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-4-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220225-113502/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ubuntu-20-04-4-lts-c-obnovleniem-graficheskogo-steka-i-yadra-linux-20220225-113502/</guid>
      <description>Сформировано обновление дистрибутива Ubuntu 20.04.4 LTS, в которое включены изменения, связанные с улучшением поддержки оборудования, обновлением ядра Linux и графического стека, исправлением ошибок в инсталляторе и загрузчике. В состав также включены актуальные обновления для нескольких сотен пакетов, связанные с устранением уязвимостей и проблем, влияющих на стабильность. Одновременно представлены аналогичные обновления Ubuntu Budgie 20.04.4 LTS, Kubuntu 20.04.4 LTS, Ubuntu MATE 20.04.4 LTS, Ubuntu Studio 20.04.4 LTS, Lubuntu 20.04.4 LTS, Ubuntu Kylin 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск системы мониторинга Zabbix 6.0 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-sistemy-monitoringa-zabbix-6-0-lts-20220215-143502/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-sistemy-monitoringa-zabbix-6-0-lts-20220215-143502/</guid>
      <description>Состоялся релиз свободной и бесплатной системы мониторинга с полностью открытым исходным кодом Zabbix 6.0 LTS. Выпуск 6.0 отнесён к версиям с длинным сроком официальной поддержки (LTS). Для пользователей, которые используют не-LTS версии, рекомендуем переход на LTS версии продукта. Zabbix - универсальная система для мониторинга производительности и доступности серверов, инженерного и сетевого оборудования, приложений, баз данных, систем виртуализации, контейнеров, ИТ-сервисов, веб-сервисов, облачной инфраструктуры.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56702</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
