<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>NIST on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nist/</link>
    <description>Recent content in NIST on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NIST выводит алгоритм хэширования SHA-1 из своих спецификаций</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nist-vyvodit-algoritm-heshirovaniya-sha-1-iz-svoih-specifikaciy-20221216-153503/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nist-vyvodit-algoritm-heshirovaniya-sha-1-iz-svoih-specifikaciy-20221216-153503/</guid>
      <description>Национальный институт стандартов и технологий США (NIST) признал алгоритм хэширования устаревшим, не отвечающим требованиям к безопасности и не рекомендованным к использованию. От применения SHA-1 планируется избавиться до 31 декабря 2030 года и полностью перейти на более защищённые алгоритмы SHA-2 и SHA-3.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58338</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дэниэл Бернштейн подал в суд из-за утаивания NIST информации о посквантовых криптоалгоритмах</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deniel-bernshteyn-podal-v-sud-iz-za-utaivaniya-nist-informacii-o-poskvantovyh-kriptoalgori-20220806-113503/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/deniel-bernshteyn-podal-v-sud-iz-za-utaivaniya-nist-informacii-o-poskvantovyh-kriptoalgori-20220806-113503/</guid>
      <description>Дэниэл Бернштейн (Daniel J. Bernstein), известный эксперт в области криптографии и создания защищённого ПО, разработавший такие проекты, как qmail, djbdns, NaCl, Ed25519, Curve25519 и ChaCha20-Poly1305, инициировал судебное разбирательство против правительства США, связанное с невыполнением Национальным институтом стандартов и технологий США (NIST) требований по полному раскрытию информации, связанной со стандартизацией криптоалгоритмов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57602</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отобранный NIST постквантовый криптоалгоритм SIKE, оказался не защищён от взлома на обычном компьютере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otobrannyy-nist-postkvantovyy-kriptoalgoritm-sike-okazalsya-ne-zaschischen-ot-vzloma-na-ob-20220803-153505/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 15:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otobrannyy-nist-postkvantovyy-kriptoalgoritm-sike-okazalsya-ne-zaschischen-ot-vzloma-na-ob-20220803-153505/</guid>
      <description>Исследователи из Лёвенского католического университета разработали метод атаки на механизм инкапсуляции ключей SIKE (Supersingular Isogeny Key Encapsulation), который вошёл в финал конкурса постквантовых криптосистем, проводимого Национальным институтом стандартов и технологий США (SIKE был включён а число дополнительных алгоритмов, прошедших основные этапы отбора, но отправленных на доработку для устранения замечаний перед переводом в разряд рекомендованных). Предложенный метод атаки позволяет на обычном персональном компьютере восстановить значение ключа, используемого для шифрования на базе протокола SIDH (Supersingular Isogeny Diffie-Hellman), применяемого в SIKE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NIST утвердил алгоритмы шифрования, устойчивые к квантовым вычислениям</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nist-utverdil-algoritmy-shifrovaniya-ustoychivye-k-kvantovym-vychisleniyam-20220706-153503/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/nist-utverdil-algoritmy-shifrovaniya-ustoychivye-k-kvantovym-vychisleniyam-20220706-153503/</guid>
      <description>Национальный институт стандартов и технологий США (NIST) объявил победителей конкурса криптоалгоритмов, стойких к подбору на квантовом компьютере. Конкурс был организован шесть лет назад и нацелен на выбор алгоритмов постквантовой криптографии, пригодных для выдвижения в качестве стандартов. В процессе проведения конкурса предложенные международными командами исследователей алгоритмы были изучены независимыми экспертами на предмет возможных уязвимостей и слабых мест.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57458</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
