<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bottlerocket on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/bottlerocket/</link>
    <description>Recent content in Bottlerocket on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jun 2022 10:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/bottlerocket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Bottlerocket 1.8, дистрибутива на базе изолированных контейнеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-bottlerocket-1-8-distributiva-na-baze-izolirovannyh-konteynerov-20220612-103502/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-bottlerocket-1-8-distributiva-na-baze-izolirovannyh-konteynerov-20220612-103502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск Linux-дистрибутива Bottlerocket 1.8.0, развиваемого при участии компании Amazon для эффективного и безопасного запуска изолированных контейнеров. Инструментарий и управляющие компоненты дистрибутива написаны на языке Rust и распространяются под лицензиями MIT и Apache 2.0. Поддерживается запуск Bottlerocket в кластерах Amazon ECS, VMware и AWS EKS Kubernetes, а также создание произвольных сборок и редакций, допускающих применение различных инструментов оркестровки и runtime для контейнеров.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57336</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Bottlerocket 1.7, дистрибутива на базе изолированных контейнеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-bottlerocket-1-7-distributiva-na-baze-izolirovannyh-konteynerov-20220331-163502/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-bottlerocket-1-7-distributiva-na-baze-izolirovannyh-konteynerov-20220331-163502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск Linux-дистрибутива Bottlerocket 1.7.0, развиваемого при участии компании Amazon для эффективного и безопасного запуска изолированных контейнеров. Инструментарий и управляющие компоненты дистрибутива написаны на языке Rust и распространяются под лицензиями MIT и Apache 2.0. Поддерживается запуск Bottlerocket в кластерах Amazon ECS, VMware и AWS EKS Kubernetes, а также создание произвольных сборок и редакций, допускающих применение различных инструментов оркестровки и runtime для контейнеров.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56944</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
