<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>TrueNAS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/truenas/</link>
    <description>Recent content in TrueNAS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 11:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/truenas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива для создания сетевых хранилищ TrueNAS CORE 13.0-U3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-dlya-sozdaniya-setevyh-hranilisch-truenas-core-13-0-u3-20221102-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-dlya-sozdaniya-setevyh-hranilisch-truenas-core-13-0-u3-20221102-113503/</guid>
      <description>Представлен выпуск TrueNAS CORE 13.0-U3, дистрибутива для быстрого развёртывания сетевого хранилища (NAS, Network-Attached Storage), продолжающего развитие проекта FreeNAS. TrueNAS CORE 13 основан на кодовой базе FreeBSD 13, отличается интегрированной поддержкой ZFS и возможностью управления через веб-интерфейс, построенный с использованием Python-фреймворка Django. Для организации доступа к хранилищу поддерживается FTP, NFS, Samba, AFP, rsync и iSCSI, для повышения надежности хранения может применяться программный RAID (0,1,5), для авторизации клиентов реализована поддержка LDAP/Active Directory. Размер iso-образа 990МБ (x86_64).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива для создания сетевых хранилищ TrueNAS 13.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-dlya-sozdaniya-setevyh-hranilisch-truenas-13-0-20220514-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-dlya-sozdaniya-setevyh-hranilisch-truenas-13-0-20220514-133503/</guid>
      <description>После полутора лет разработки компания iXsystems представила выпуск TrueNAS CORE 13, дистрибутива для быстрого развёртывания сетевого хранилища (NAS, Network-Attached Storage). TrueNAS CORE 13 основан на кодовой базе FreeBSD 13, отличается интегрированной поддержкой ZFS и возможностью управления через веб-интерфейс, построенный с использованием Python-фреймворка Django. Для организации доступа к хранилищу поддерживается FTP, NFS, Samba, AFP, rsync и iSCSI, для повышения надежности хранения может применяться программный RAID (0,1,5), для авторизации клиентов реализована поддержка LDAP/Active Directory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый релиз дистрибутива TrueNAS SCALE, использующего Linux вместо FreeBSD </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-reliz-distributiva-truenas-scale-ispolzuyuschego-linux-vmesto-freebsd-20220223-173502/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-reliz-distributiva-truenas-scale-ispolzuyuschego-linux-vmesto-freebsd-20220223-173502/</guid>
      <description>Компания iXsystems, развивающая дистрибутив для быстрого развёртывания сетевых хранилищ FreeNAS и основанные на нём коммерческие продукты TrueNAS, опубликовала первый стабильный релиз дистрибутива TrueNAS SCALE, примечательный использованием ядра Linux и пакетной базы Debian, в то время как все ранее выпускаемые продукты данной компании, в том числе TrueOS (бывший PC-BSD), основывались на FreeBSD. Как и TrueNAS CORE (FreeNAS) новый продукт может быть загружен и использован бесплатно. Размер.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56748</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
