<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Thunderbird on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/thunderbird/</link>
    <description>Recent content in Thunderbird on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/thunderbird/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Опубликован прототип нового интерфейса Thunderbird</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-prototip-novogo-interfeysa-thunderbird-20230215-153503/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-prototip-novogo-interfeysa-thunderbird-20230215-153503/</guid>
      <description>Представлены результаты переработки боковой панели в новом интерфейсе почтового клиента Thunderbird, который планируют предложить в июле в выпуске 115. Ожидается, что новый интерфейс будет понятен для новичков, но при этом останется привычным и удобным для старых пользователей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58652</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В почтовом клиенте Thunderbird запланирована полная переработка интерфейса</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-pochtovom-kliente-thunderbird-zaplanirovana-polnaya-pererabotka-interfeysa-20230210-003504/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-pochtovom-kliente-thunderbird-zaplanirovana-polnaya-pererabotka-interfeysa-20230210-003504/</guid>
      <description>Разработчики почтового клиента Thunderbird опубликовали план развития на следующие три года. В указанное время проект намерен достичь трёх главных целей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58631</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Thunderbird появится переработанный календарь-планировщик</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-thunderbird-poyavitsya-pererabotannyy-kalendar-planirovschik-20221113-203503/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 20:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-thunderbird-poyavitsya-pererabotannyy-kalendar-planirovschik-20221113-203503/</guid>
      <description>Разработчики почтового клиента Thunderbird представили новое оформление календаря-планировщика, которое будет предложено в следующем значительном выпуске проекта. Переработаны практические все элементы календаря, включая диалоги, всплывающие окна и подсказки. Оформление оптимизировано для повышения наглядности отображения загруженных графиков, в которых присутствует большое число событий. Расширены возможности для адаптации интерфейса под свои предпочтения.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58107</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление почтового клиента Thunderbird 102.2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-2-0-20220824-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-2-0-20220824-133503/</guid>
      <description>Доступен выпуск почтового клиента Thunderbird 102.2.0, в котором можно отметить следующие изменения.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57671</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск почтового клиента Thunderbird 102 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-20220629-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-20220629-113503/</guid>
      <description>Спустя год после публикации прошлого значительного выпуска опубликован релиз почтового клиента Thunderbird 102, развиваемого силами сообщества и основанного на технологиях Mozilla. Новый выпуск отнесён к категории версий с длительным сроком поддержки, обновления для которых выпускаются в течение года. Thunderbird 102 основан на кодовой базе ESR-выпуска Firefox 102. Выпуск доступен только для прямой загрузки, автоматическое обновление с прошлых выпусков до версии 102.0 не предоставляется и будет сформировано только в версии 102.2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слияние проектов Thunderbird и K-9 Mail</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sliyanie-proektov-thunderbird-i-k-9-mail-20220614-003502/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sliyanie-proektov-thunderbird-i-k-9-mail-20220614-003502/</guid>
      <description>Команды разработчиков Thunderbird и K-9 Mail объявили о слиянии проектов. Почтовый клиент K-9 Mail будет переименован в &amp;ldquo;Thunderbird для Android&amp;rdquo; и начнёт поставляться под новым брендом. Проект Thunderbird давно рассматривал возможность создания версии для мобильных устройств, но в ходе обсуждений пришёл к выводу, что нет смысла распылять силы и выполнять двойную работу, когда можно объединить усилия с уже существующим близким открытым проектом. Для K-9 Mail присоединение к Thunderbird выгодно с точки зрения появления дополнительных ресурсов, расширения пользовательской базы и ускорения темпов разработки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бета-выпуск почтового клиента Thunderbird 102</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-20220607-213503/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/beta-vypusk-pochtovogo-klienta-thunderbird-102-20220607-213503/</guid>
      <description>Представлен бета-выпуск новой значительной ветки почтового клиента Thunderbird 102, основанного на кодовой базе ESR-выпуска Firefox 102. Релиз намечен на 28 июня.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57312</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Финансовые показатели Thunderbird за 2021 год. Подготовка выпуска Thunderbird 102</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/finansovye-pokazateli-thunderbird-za-2021-god-podgotovka-vypuska-thunderbird-102-20220524-133502/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/finansovye-pokazateli-thunderbird-za-2021-god-podgotovka-vypuska-thunderbird-102-20220524-133502/</guid>
      <description>Разработчики почтового клиента Thunderbird опубликовали финансовый отчёт за 2021 год. За год проект получил пожертвования в размере 2.8 млн долларов (в 2019 году было собрано $1.5 млн, в 2020 - $2.3 млн), что позволяет самостоятельно успешно развиваться.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57239</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск SeaMonkey 2.53.12, Tor Browser 11.0.11 и Thunderbird 91.9.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</guid>
      <description>Состоялся релиз набора интернет-приложений SeaMonkey 2.53.12, который объединяет в рамках одного продукта web-браузер, почтовый клиент, систему агрегации новостных лент (RSS/Atom) и WYSIWYG-редактор html-страниц Composer. В форме предустановленных дополнений предлагаются IRC-клиент Chatzilla, набор средств для web-разработчиков DOM Inspector и календарь-планировщик Lightning. В новый выпуск перенесены исправления и изменения из актуальной кодовой базы Firefox (SeaMonkey 2.53 основан на браузерном движке Firefox 60.8 с портированием связанных с безопасностью исправлений и некоторых улучшений из актуальных веток Firefox).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В бета-выпуск Thunderbird 100 интегрирована поддержка протокола Matrix</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-beta-vypusk-thunderbird-100-integrirovana-podderzhka-protokola-matrix-20220409-143502/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-beta-vypusk-thunderbird-100-integrirovana-podderzhka-protokola-matrix-20220409-143502/</guid>
      <description>В состав бета-выпуска почтового клиента Thunderbird 100 встроен и включён по умолчанию клиент для системы децентрализованных коммуникаций Matrix. Реализация поддерживает такие расширенные возможности, как сквозное шифрование, отправка приглашений, отложенная загрузка участников и редактирование отправленных сообщений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56995</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
