<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rsync on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rsync/</link>
    <description>Recent content in Rsync on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Oct 2022 22:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rsync/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск утилит для резервного копирования Rsync 3.2.7 и rclone 1.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-utilit-dlya-rezervnogo-kopirovaniya-rsync-3-2-7-i-rclone-1-6-20221023-223502/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-utilit-dlya-rezervnogo-kopirovaniya-rsync-3-2-7-i-rclone-1-6-20221023-223502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск Rsync 3.2.7, утилиты для синхронизации файлов и резервного копирования, позволяющей минимизировать трафик за счёт инкрементального копирования изменений. В качестве транспорта могут быть использованы ssh, rsh или собственный протокол rsync. Поддерживается организация работы анонимных rsync-серверов, оптимально подходящих для обеспечения синхронизации зеркал.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57959</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в Rsync, позволяющая перезаписать файлы на стороне клиента</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-rsync-pozvolyayuschaya-perezapisat-fayly-na-storone-klienta-20220803-003503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-rsync-pozvolyayuschaya-perezapisat-fayly-na-storone-klienta-20220803-003503/</guid>
      <description>В rsync, утилите для синхронизации файлов и резервного копирования, выявлена уязвимость (CVE-2022-29154), позволяющая при обращении к rsync-серверу, подконтрольному злоумышленнику, записать или перезаписать произвольные файлы в целевом каталоге на стороне пользователя. Потенциально атака также может быть совершена в результате вмешательства (MITM) в транзитный трафик между клиентом и легитимным сервером. Проблема устранена в тестовом выпуске Rsync 3.2.5pre1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57587</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск утилиты для синхронизации файлов Rsync 3.2.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-utility-dlya-sinhronizacii-faylov-rsync-3-2-4-20220417-133503/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-utility-dlya-sinhronizacii-faylov-rsync-3-2-4-20220417-133503/</guid>
      <description>После полутора лет разработки доступен релиз Rsync 3.2.4, утилиты для синхронизации файлов и резервного копирования, позволяющей минимизировать трафик за счёт инкрементального копирования изменений. В качестве транспорта могут быть использованы ssh, rsh или собственный протокол rsync. Поддерживается организация работы анонимных rsync-серверов, оптимально подходящих для обеспечения синхронизации зеркал.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57033</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
