<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>M2 on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/m2/</link>
    <description>Recent content in M2 on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/m2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В Linux-окружении для Apple M2 продемонстрирована работа KDE и GNOME с поддержкой GPU-ускорения</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-linux-okruzhenii-dlya-apple-m2-prodemonstrirovana-rabota-kde-i-gnome-s-podderzhkoy-gpu-u-20221127-143503/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-linux-okruzhenii-dlya-apple-m2-prodemonstrirovana-rabota-kde-i-gnome-s-podderzhkoy-gpu-u-20221127-143503/</guid>
      <description>Разработчик открытого Linux-драйвера для GPU Apple AGX сообщил о реализации поддержки чипов Apple M2 и об успешном запуске на Apple MacBook Air с чипом M2 пользовательских окружений KDE и GNOME с полной поддержкой ускорения силами GPU. В качестве примера поддержки OpenGL на M2 продемонстрирован запуск игры Xonotic, одновременно c тестами glmark2 и eglgears. При тестировании энергопотребления заряда аккумулятора MacBook Air хватило на 8 часов непрерывной игры Xonotic в режиме 60FPS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В дистрибутиве Asahi Linux реализована начальная поддержка устройств Apple с чипом M2 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-distributive-asahi-linux-realizovana-nachalnaya-podderzhka-ustroystv-apple-s-chipom-m2-20220719-003503/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-distributive-asahi-linux-realizovana-nachalnaya-podderzhka-ustroystv-apple-s-chipom-m2-20220719-003503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Asahi, нацеленного на портирование Linux для работы на компьютерах Mac, оснащённых ARM-чипами, разработанными компанией Apple, опубликовали июльское обновление дистрибутива, позволяющий любому желающему ознакомиться с текущим уровнем развития проекта. Из наиболее заметных улучшений в новом выпуске отмечается реализация поддержки Bluetooth, доступность для устройств Mac Studio и начальная поддержка нового чипа Apple M2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57518</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
