<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>A on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/a/</link>
    <description>Recent content in A on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2022 12:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Опубликован код игры A Robot Named Fight </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-kod-igry-a-robot-named-fight-20221013-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-kod-igry-a-robot-named-fight-20221013-123503/</guid>
      <description>Опубликованы исходные тексты игры A Robot Named Fight, развиваемой в жанре roguelike. Игроку предлагается управляя роботом исследовать процедурно генерируемые неповторяющиеся уровни-лабиринты, собирать артефакты и бонусы, выполнять задания для получения доступа к новому содержимому, уничтожать нападающих тварей и в финале сразиться с главным монстром.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57911</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна двадцать шестая альфа-версия открытой игры 0 A.D. </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-dvadcat-shestaya-alfa-versiya-otkrytoy-igry-0-a-d-20220926-153502/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-dvadcat-shestaya-alfa-versiya-otkrytoy-igry-0-a-d-20220926-153502/</guid>
      <description>Опубликован двадцать шестой альфа-выпуск свободной игры 0 A.D., которая представляет собой стратегию реального времени с качественной 3D-графикой и игровым процессом во многом похожим на игры серии &amp;ldquo;Age of Empires&amp;rdquo;. Исходные тексты игры были открыты компанией Wildfire Games под лицензией GPL после 9 лет разработки в качестве проприетарного продукта. Сборка игры доступна для Linux (Ubuntu, Gentoo, Debian, openSUSE, Fedora и Arch Linux), FreeBSD, OpenBSD, macOS и Windows. Текущая версия поддерживает сетевую игру и однопользовательскую игру с ботами на заранее смоделированных, либо динамически создаваемых картах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован порт CoreBoot для материнской платы MSI PRO Z690-A</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-port-coreboot-dlya-materinskoy-platy-msi-pro-z690-a-20220511-153503/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-port-coreboot-dlya-materinskoy-platy-msi-pro-z690-a-20220511-153503/</guid>
      <description>В майском обновлении проекта Dasharo, развивающего основанный на CoreBoot открытый набор прошивок, BIOS и UEFI, представлена реализация открытой прошивки для материнской платы MSI PRO Z690-A WIFI DDR4, поддерживающей сокет LGA 1700 и актуальное 12-поколение (Alder Lake) процессоров Intel Core, Pentium Gold и Celero. Кроме MSI PRO Z690-A проектом также предоставляются открытые прошивки для плат Dell OptiPlex 7010/9010, Asus KGPE-D16, Talos II, Clevo NV41, Tuxedo IBS15, NovaCustom NS5X и Protectli VP4620.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
