<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Raku on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/raku/</link>
    <description>Recent content in Raku on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 15:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/raku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз компилятора Rakudo 2022.12 для языка программирования Raku (бывший Perl 6) </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-12-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20221205-153502/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-12-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20221205-153502/</guid>
      <description>Представлен выпуск Rakudo 2022.12, компилятора для языка программирования Raku (бывший Perl 6). Проект был переименован из Perl 6 так как не стал продолжением Perl 5, как ожидалось изначально, а превратился в отдельный язык программирования, не совместимый с Perl 5 на уровне исходных текстов и развиваемый отдельным сообществом разработчиков. Компилятор поддерживает варианты языка Raku, описанные в спецификациях 6.c, 6.d (по умолчанию). Одновременно доступен выпуск виртуальной машины MoarVM 2022.12, формирующей среду для запуска скомпилированного в Rakudo байт-кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз компилятора Rakudo 2022.06 для языка программирования Raku (бывший Perl 6)</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-06-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20220607-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-06-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20220607-153503/</guid>
      <description>Представлен выпуск Rakudo 2022.06, компилятора для языка программирования Raku (бывший Perl 6). Проект был переименован из Perl 6 так как не стал продолжением Perl 5, как ожидалось изначально, а превратился в отдельный язык программирования, не совместимый с Perl 5 на уровне исходных текстов и развиваемый отдельным сообществом разработчиков. Компилятор поддерживает варианты языка Raku, описанные в спецификациях 6.c и 6.d (по умолчанию). Одновременно доступен выпуск виртуальной машины MoarVM 2022.06, формирующей среду для запуска скомпилированного в Rakudo байт-кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз компилятора Rakudo 2022.02 для языка программирования Raku (бывший Perl 6)</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-02-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20220213-123502/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-kompilyatora-rakudo-2022-02-dlya-yazyka-programmirovaniya-raku-byvshiy-perl-6-20220213-123502/</guid>
      <description>Представлен выпуск Rakudo 2022.02, компилятора для языка программирования Raku (бывший Perl 6). Проект был переименован из Perl 6 так как не стал продолжением Perl 5, как ожидалось изначально, а превратился в отдельный язык программирования, не совместимый с Perl 5 на уровне исходных текстов и развиваемый отдельным сообществом разработчиков. Одновременно доступен выпуск виртуальной машины MoarVM 2022.02, формирующей среду для запуска скомпилированного в Rakudo байт-кода. В Rakudo компиляция также поддерживается для JVM и некоторых виртуальных машин для JavaScript.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
