<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>I2P on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/i2p/</link>
    <description>Recent content in I2P on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2022 12:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/i2p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск реализации анонимной сети I2P 1.9.0 и C&#43;&#43;-клиента i2pd 2.43 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-realizacii-anonimnoy-seti-i2p-1-9-0-i-c-klienta-i2pd-2-43-20220824-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-realizacii-anonimnoy-seti-i2p-1-9-0-i-c-klienta-i2pd-2-43-20220824-123503/</guid>
      <description>Увидел свет релиз анонимной сети I2P 1.9.0 и C++-клиента i2pd 2.43.0. I2P представляет собой многослойную анонимную распределенную сеть, работающую поверх обычного интернета, активно использующую сквозное (end-to-end) шифрование, гарантирующую анонимность и изолированность. Сеть строится в режиме P2P и образуется благодаря ресурсам (пропускной способности), предоставляемым пользователями сети, что позволяет обойтись без применения централизованно управляемых серверов (коммуникации внутри сети основаны на применении шифрованных однонаправленных туннелей между участником и peer-ами).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57670</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые версии анонимной сети I2P 1.8.0 и C&#43;&#43;-клиента i2pd 2.42 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-versii-anonimnoy-seti-i2p-1-8-0-i-c-klienta-i2pd-2-42-20220526-133503/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-versii-anonimnoy-seti-i2p-1-8-0-i-c-klienta-i2pd-2-42-20220526-133503/</guid>
      <description>Состоялся релиз анонимной сети I2P 1.8.0 и C++-клиента i2pd 2.42.0. I2P представляет собой многослойную анонимную распределенную сеть, работающую поверх обычного интернета, активно использующую сквозное (end-to-end) шифрование, гарантирующую анонимность и изолированность. Сеть строится в режиме P2P и образуется благодаря ресурсам (пропускной способности), предоставляемым пользователями сети, что позволяет обойтись без применения централизованно управляемых серверов (коммуникации внутри сети основаны на применении шифрованных однонаправленных туннелей между участником и peer-ами).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57253</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые выпуски анонимной сети I2P 1.7.0 и C&#43;&#43;-клиента i2pd 2.41</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-vypuski-anonimnoy-seti-i2p-1-7-0-i-c-klienta-i2pd-2-41-20220223-123502/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novye-vypuski-anonimnoy-seti-i2p-1-7-0-i-c-klienta-i2pd-2-41-20220223-123502/</guid>
      <description>Состоялся релиз анонимной сети I2P 1.7.0 и C++-клиента i2pd 2.41.0. Напомним, что I2P представляет собой многослойную анонимную распределенную сеть, работающую поверх обычного интернета, активно использующую сквозное (end-to-end) шифрование, гарантирующую анонимность и изолированность. Сеть строится в режиме P2P и образуется благодаря ресурсам (пропускной способности), предоставляемым пользователями сети, что позволяет обойтись без применения централизованно управляемых серверов (коммуникации внутри сети основаны на применении шифрованных однонаправленных туннелей между участником и peer-ами).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56743</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
