<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cinnamon on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cinnamon/</link>
    <description>Recent content in Cinnamon on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 01:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cinnamon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск пользовательского окружения Cinnamon 5.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-cinnamon-5-6-20221119-013502/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-cinnamon-5-6-20221119-013502/</guid>
      <description>После 6 месяцев разработки сформирован релиз пользовательского окружения Cinnamon 5.6, в рамках которого сообществом разработчиков дистрибутива Linux Mint развивается форк оболочки GNOME Shell, файлового менеджера Nautilus и оконного менеджера Mutter, нацеленный на предоставление окружения в классическом стиле GNOME 2 с поддержкой удачных элементов взаимодействия из GNOME Shell. Cinnamon основывается на компонентах GNOME, но эти компоненты поставляются как периодически синхронизируемый форк, не связанный внешними зависимостями с GNOME. Новый выпуск Cinnamon будет предложен в дистрибутиве Linux Mint 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск десктоп-окружения Cinnamon 5.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-desktop-okruzheniya-cinnamon-5-4-20220611-143503/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-desktop-okruzheniya-cinnamon-5-4-20220611-143503/</guid>
      <description>После 6 месяцев разработки сформирован релиз пользовательского окружения Cinnamon 5.4, в рамках которого сообществом разработчиков дистрибутива Linux Mint развивается форк оболочки GNOME Shell, файлового менеджера Nautilus и оконного менеджера Mutter, нацеленный на предоставление окружения в классическом стиле GNOME 2 с поддержкой удачных элементов взаимодействия из GNOME Shell. Cinnamon основывается на компонентах GNOME, но эти компоненты поставляются как периодически синхронизируемый форк, не связанный внешними зависимостями с GNOME. Новый выпуск Cinnamon будет предложен в дистрибутиве Linux Mint 21, который планируется выпустить в июле.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
