<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Browser on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/browser/</link>
    <description>Recent content in Browser on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2023 12:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/browser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 12.0.3 и дистрибутива Tails 5.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-3-i-distributiva-tails-5-10-20230217-123506/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-3-i-distributiva-tails-5-10-20230217-123506/</guid>
      <description>Сформирован релиз специализированного дистрибутива Tails 5.10 (The Amnesic Incognito Live System), основанного на пакетной базе Debian и предназначенного для анонимного выхода в сеть. Анонимный выход в Tails обеспечивается системой Tor. Все соединения, кроме трафика через сеть Tor, по умолчанию блокируются пакетным фильтром. Для хранения пользовательских данных в режиме сохранения пользовательских данных между запусками применяется шифрование. Для загрузки подготовлен iso-образ, способный работать в Live-режиме, размером 1.2 ГБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58663</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск браузеров SeaMonkey 2.53.15 и Tor Browser 12.0.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brauzerov-seamonkey-2-53-15-i-tor-browser-12-0-2-20230120-103503/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brauzerov-seamonkey-2-53-15-i-tor-browser-12-0-2-20230120-103503/</guid>
      <description>Состоялся выпуск набора интернет-приложений SeaMonkey 2.53.15, который объединяет в рамках одного продукта web-браузер, почтовый клиент, систему агрегации новостных лент (RSS/Atom) и WYSIWYG-редактор html-страниц Composer. В форме предустановленных дополнений предлагаются IRC-клиент Chatzilla, набор средств для web-разработчиков DOM Inspector и календарь-планировщик Lightning. В новый выпуск перенесены исправления и изменения из актуальной кодовой базы Firefox (SeaMonkey 2.53 основан на браузерном движке Firefox 60.8 с портированием связанных с безопасностью исправлений и некоторых улучшений из актуальных веток Firefox).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 12.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-20221208-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-12-0-20221208-003502/</guid>
      <description>Сформирован значительный релиз специализированного браузера Tor Browser 12.0, в котором осуществлён переход на ESR-ветку Firefox 102. Браузер сосредоточен на обеспечении анонимности, безопасности и приватности, весь трафик перенаправляется только через сеть Tor. Обратиться напрямую через штатное сетевое соединение текущей системы невозможно, что не позволяет отследить реальный IP-адрес пользователя (в случае взлома браузера, атакующие могут получить доступ к системным параметрам сети, поэтому для полного блокирования возможных утечек следует использовать такие продукты, как Whonix).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Firefox 106.0.2 и Tor Browser 11.5.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-106-0-2-i-tor-browser-11-5-6-20221027-143503/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-106-0-2-i-tor-browser-11-5-6-20221027-143503/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск Firefox 106.0.2, в котором устранено несколько проблем.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57990</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Firefox 104.0.1 и Tor Browser 11.5.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-104-0-1-i-tor-browser-11-5-2-20220831-003505/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-firefox-104-0-1-i-tor-browser-11-5-2-20220831-003505/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск Firefox 104.0.1, в котором устранена проблема с остановкой воспроизведения видео на сайте Youtube. Проблема вызвана повторным использованием устройства для ускорения декодирования видео и проявляется в основном на системах с видеокартами NVIDIA. В качестве обходного пути решения проблемы на странице about:config можно установить в значение false параметры media.wmf.zero-copy-nv12-texture и gfx.direct3d11.reuse-decoder-device.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57701</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.5.1 и дистрибутива Tails 5.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-1-i-distributiva-tails-5-3-20220727-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-1-i-distributiva-tails-5-3-20220727-103503/</guid>
      <description>Сформирован релиз специализированного дистрибутива Tails 5.3 (The Amnesic Incognito Live System), основанного на пакетной базе Debian и предназначенного для анонимного выхода в сеть. Анонимный выход в Tails обеспечивается системой Tor. Все соединения, кроме трафика через сеть Tor, по умолчанию блокируются пакетным фильтром. Для хранения пользовательских данных в режиме сохранения пользовательских данных между запусками применяется шифрование. Для загрузки подготовлен iso-образ, способный работать в Live-режиме, размером 1 ГБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57557</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.5 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-20220715-123503/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-5-20220715-123503/</guid>
      <description>После 8 месяцев разработки представлен значительный выпуск специализированного браузера Tor Browser 11.5, в котором продолжено развитие функциональности на базе ESR-ветки Firefox 91. Браузер сосредоточен на обеспечении анонимности, безопасности и приватности, весь трафик перенаправляется только через сеть Tor. Обратиться напрямую через штатное сетевое соединение текущей системы невозможно, что не позволяет отследить реальный IP пользователя (в случае взлома браузера, атакующие могут получить доступ к системным параметрам сети, поэтому для полного блокирования возможных утечек следует использовать такие продукты, как Whonix).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект browser-linux развивает дистрибутив Linux для запуска в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-browser-linux-razvivaet-distributiv-linux-dlya-zapuska-v-web-brauzere-20220614-093502/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 09:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-browser-linux-razvivaet-distributiv-linux-dlya-zapuska-v-web-brauzere-20220614-093502/</guid>
      <description>Предложен дистрибутив browser-linux, предназначенный для запуска консольного Linux-окружения в web-браузере. Проект можно использоваться для быстрого знакомства с Linux без необходимости запуска виртуальных машин или загрузки с внешнего носителя. Урезанное Linux-окружение формируется при помощи инструментария Buildroot.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57348</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск SeaMonkey 2.53.12, Tor Browser 11.0.11 и Thunderbird 91.9.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-seamonkey-2-53-12-tor-browser-11-0-11-i-thunderbird-91-9-0-20220504-103502/</guid>
      <description>Состоялся релиз набора интернет-приложений SeaMonkey 2.53.12, который объединяет в рамках одного продукта web-браузер, почтовый клиент, систему агрегации новостных лент (RSS/Atom) и WYSIWYG-редактор html-страниц Composer. В форме предустановленных дополнений предлагаются IRC-клиент Chatzilla, набор средств для web-разработчиков DOM Inspector и календарь-планировщик Lightning. В новый выпуск перенесены исправления и изменения из актуальной кодовой базы Firefox (SeaMonkey 2.53 основан на браузерном движке Firefox 60.8 с портированием связанных с безопасностью исправлений и некоторых улучшений из актуальных веток Firefox).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Tor Browser 11.0.7 и дистрибутива Tails 4.28</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-0-7-i-distributiva-tails-4-28-20220309-123502/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tor-browser-11-0-7-i-distributiva-tails-4-28-20220309-123502/</guid>
      <description>Сформирован релиз специализированного дистрибутива Tails 4.28 (The Amnesic Incognito Live System), основанного на пакетной базе Debian и предназначенного для обеспечения анонимного выхода в сеть. Анонимный выход в Tails обеспечивается системой Tor. Все соединения, кроме трафика через сеть Tor, по умолчанию блокируются пакетным фильтром. Для хранения пользовательских данных в режиме сохранения пользовательских данных между запусками применяется шифрование. Для загрузки подготовлен iso-образ, способный работать в Live-режиме, размером 1.1 ГБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56826</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
