<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>OpenSSL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/openssl/</link>
    <description>Recent content in OpenSSL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 17:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/openssl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уязвимость в OpenSSL и LibreSSL, приводящая к утечке содержимого памяти</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-utechke-soderzhimogo-pamyati-20230208-173506/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-utechke-soderzhimogo-pamyati-20230208-173506/</guid>
      <description>Опубликована корректирующие выпуски библиотек OpenSSL (3.0.8, 1.1.1t) и LibreSSL (3.5.4, 3.6.2) в которых устранена опасная уязвимость (CVE-2023-0286), позволяющая добиться получения содержимого произвольных областей памяти процесса при обработке подконтрольного атакующему списка отозванных сертификатов (CRL) или токена с временной меткой.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58622</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переполнение буфера в OpenSSL, эксплуатируемое при проверке сертификатов X.509 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/perepolnenie-bufera-v-openssl-ekspluatiruemoe-pri-proverke-sertifikatov-x-509-20221101-223502/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/perepolnenie-bufera-v-openssl-ekspluatiruemoe-pri-proverke-sertifikatov-x-509-20221101-223502/</guid>
      <description>Опубликован корректирующий выпуск криптографической библиотеки OpenSSL 3.0.7, в котором устранены две уязвимости. Обе проблемы вызваны переполнением буфера в коде проверки поля с email-адресом в сертификатах X.509 и потенциально могут привести к выполнению кода при обработке специально оформленного сертификата. На момент публикации исправления разработчиками OpenSSL не было зафиксировано фактов наличия рабочего эксплоита, способного привести к выполнению кода атакующего.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58025</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora 37 отложен на две недели из-за критической уязвимости в OpenSSL</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/fedora-37-otlozhen-na-dve-nedeli-iz-za-kriticheskoy-uyazvimosti-v-openssl-20221028-103503/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/fedora-37-otlozhen-na-dve-nedeli-iz-za-kriticheskoy-uyazvimosti-v-openssl-20221028-103503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Fedora объявили о переносе релиза Fedora 37 на 15 ноября в связи с необходимостью устранения критической уязвимости в библиотеке OpenSSL. Так как данные о сути уязвимости будут раскрыты только 1 ноября и непонятно сколько времени потребуется для реализации защиты в дистрибутиве решено отложить выпуск на 2 недели. Это не первый перенос сроков - изначально релиз Fedora 37 ожидался 18 октября, но два раза был перенесён (на 25 октября и 1 ноября) их-за невыполнения критериев качества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка IVI-системы Hyundai оказалась заверена ключом из руководства по OpenSSL</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proshivka-ivi-sistemy-hyundai-okazalas-zaverena-klyuchom-iz-rukovodstva-po-openssl-20220818-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proshivka-ivi-sistemy-hyundai-okazalas-zaverena-klyuchom-iz-rukovodstva-po-openssl-20220818-143502/</guid>
      <description>Владелец автомобиля Hyundai Ioniq SEL опубликовал серию статей с рассказом, как ему удалось внести изменения в прошивку, используемую в информационно-развлекательной системе (IVI) на базе операционной системы D-Audio2V, применяемой в автомобилях Hyundai и Kia. Оказалось, что все необходимые для расшифровки и верификации данные публично доступны в сети и для их определения потребовалось лишь несколько запросов в Google.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57648</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в OpenSSL 3.0.4, приводящая к удалённому повреждению памяти процесса</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-3-0-4-privodyaschaya-k-udalennomu-povrezhdeniyu-pamyati-processa-20220628-003502/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-3-0-4-privodyaschaya-k-udalennomu-povrezhdeniyu-pamyati-processa-20220628-003502/</guid>
      <description>В криптографической библиотеке OpenSSL выявлена уязвимость (CVE пока не назначен), при помощи которой удалённый атакующий может повредить содержимое памяти процесса через отправку специальной оформленных данных в момент установки TLS-соединения. Пока не ясно, может ли проблема привести к выполнению кода атакующего и утечке данных из памяти процесса, или она ограничивается только аварийным завершением работы.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57415</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в OpenSSL и LibreSSL, приводящая к зацикливанию при обработке некорректных сертификатов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-zaciklivaniyu-pri-obrabotke-nekorrektnyh-20220316-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-openssl-i-libressl-privodyaschaya-k-zaciklivaniyu-pri-obrabotke-nekorrektnyh-20220316-143503/</guid>
      <description>Доступны корректирующие выпуски криптографической библиотеки OpenSSL 3.0.2 и 1.1.1n. В обновлении устранена уязвимость (CVE-2022-0778), которую можно использовать для организации отказа в обслуживании (бесконечное зацикливание обработчика). Для эксплуатации уязвимости достаточно добиться обработки специально оформленного сертификата. Проблема проявляется как в серверных, так и в клиентских приложениях, которые могут обрабатывать переданные пользователем сертификаты.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56863</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSSL 3.0 получил статус LTS. Выпуск LibreSSL 3.5.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/openssl-3-0-poluchil-status-lts-vypusk-libressl-3-5-0-20220305-003502/</guid>
      <description>Проект OpenSSL объявил о долгосрочной поддержке ветки криптографической библиотеки OpenSSL 3.0, выпуск обновлений для которой будет формироваться в течение 5 лет со дня релиза, т.е. до 7 сентября 2026 года. Предыдущая LTS-ветка 1.1.1 будет поддерживаться до 11 сентября 2023 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56803</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости в OpenSSL, Glibc, util-linux,  драйверах i915 и vmwgfx</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-openssl-glibc-util-linux-drayverah-i915-i-vmwgfx-20220129-143502/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-openssl-glibc-util-linux-drayverah-i915-i-vmwgfx-20220129-143502/</guid>
      <description>Раскрыта информация об уязвимости (CVE-2021-4160) в криптографической библиотеке OpenSSL, вызванной ошибкой в реализации сумматора в функции BN_mod_exp, приводящей к возвращению неверного результата операции возведения в квадрат. Проблема проявляется только на оборудовании на базе архитектур MIPS32 и MIPS64, и может привести к компрометации алгоритмов на базе эллиптических кривых, включая используемые по умолчанию в TLS 1.3. Проблема устранена в декабрьских обновлениях OpenSSL 1.1.1m и 3.0.1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56604</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
