<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>VPN on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/vpn/</link>
    <description>Recent content in VPN on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 12:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Представлен VPN Rosenpass, устойчивый к атакам с использованием квантовых компьютеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-vpn-rosenpass-ustoychivyy-k-atakam-s-ispolzovaniem-kvantovyh-kompyuterov-20230304-123502/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-vpn-rosenpass-ustoychivyy-k-atakam-s-ispolzovaniem-kvantovyh-kompyuterov-20230304-123502/</guid>
      <description>Группа немецких исследователей, разработчиков и криптографов опубликовала первый выпуск проекта Rosenpass, развивающего VPN и механизм обмена ключами, устойчивые ко взлому на квантовых компьютерах. В качестве транспорта используется VPN WireGuard со штатными алгоритмами шифрования и ключами, а Rosenpass дополняет его средствами обмена ключами, защищёнными от взлома на квантовых компьютерах (т.е. Rosenpass дополнительно защищает обмен ключами, не меняя алгоритмы работы и методы шифрования WireGuard). Rosenpass также может применяться отдельно от WireGuard в форме универсального инструментария для обмена ключами, подходящего для защиты других протоколов от атак на квантовых компьютерах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В кодовую базу FreeBSD добавлена новая реализация VPN WireGuard</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kodovuyu-bazu-freebsd-dobavlena-novaya-realizaciya-vpn-wireguard-20221030-133503/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kodovuyu-bazu-freebsd-dobavlena-novaya-realizaciya-vpn-wireguard-20221030-133503/</guid>
      <description>В дерево исходных текстов FreeBSD приняты изменения с новой реализацией VPN WireGuard, основанной на коде модуля ядра, совместно подготовленного основными командами разработчиков FreeBSD и WireGuard при участии Джейсона Доненфилда (Jason A. Donenfeld), автора VPN WireGuard, и Джона Болдуина (John H. Baldwin), известного разработчика GDB и FreeBSD, в начале 2000-х годов реализовавшего поддержку SMP и NUMA в ядре FreeBSD. После принятия драйвера в состав FreeBSD (sys/dev/wg), его разработка и сопровождение отныне будет вестись в репозитории FreeBSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В браузер Microsoft Edge встроен VPN </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-brauzer-microsoft-edge-vstroen-vpn-20221001-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-brauzer-microsoft-edge-vstroen-vpn-20221001-133503/</guid>
      <description>Компания Microsoft начала тестирование Privacy, search and services&amp;quot;. Сервис развивается при участии компании Cloudflare, серверные мощности которой используются для построения сети передачи данных.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57854</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Play Store будут ограничены возможности VPN-приложений, фильтрующих трафик и рекламу</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-play-store-budut-ogranicheny-vozmozhnosti-vpn-prilozheniy-filtruyuschih-trafik-i-reklamu-20220830-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-play-store-budut-ogranicheny-vozmozhnosti-vpn-prilozheniy-filtruyuschih-trafik-i-reklamu-20220830-153503/</guid>
      <description>Компания Google внесла изменения в правила каталога Play Store, которые ограничивают предоставляемый платформой API VpnService. Новые правила запрещают использование VpnService для фильтрации трафика других приложений с целью монетизации, скрытого сбора персональных и конфиденциальных данных и любых манипуляций с рекламой, которые могут повлиять на монетизацию других приложений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57698</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый выпуск проекта Weron, развивающего VPN на базе протокола WebRTC</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-proekta-weron-razvivayuschego-vpn-na-baze-protokola-webrtc-20220509-013503/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-proekta-weron-razvivayuschego-vpn-na-baze-protokola-webrtc-20220509-013503/</guid>
      <description>Опубликован первый выпуск Weron VPN, позволяющего создавать оврлейные сети, объединяющие территориально разнесённые хосты в одну виртуальную сеть, узлы которой взаимодействует друг с другом напрямую (P2P). Поддерживается создание виртуальных IP-сетей (layer 3) и Ethernet-сетей (layer 2). Код проекта написан на языке Go и распространяется под лицензией AGPLv3. Готовые сборки подготовлены для Linux, FreeBSD, OpenBSD, NetBSD, Solaris, macOS и Windows.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57154</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
