<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>X on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/x/</link>
    <description>Recent content in X on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2023 13:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/x/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обновление X.Org Server 21.1.7 с устранением уязвимости</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-7-s-ustraneniem-uyazvimosti-20230207-133502/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-7-s-ustraneniem-uyazvimosti-20230207-133502/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск X.Org Server 21.1.7, в котором устранена уязвимость (CVE-2023-0494), позволяющая поднять свои привилегии в системе, если X-сервер выполняется с правами root, или выполнить код на удалённой системе, если для доступа используется перенаправление сеанса X11 при помощи SSH.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58612</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В X-сервере отключена обработка запросов от клиентов с иным порядком байтов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-x-servere-otklyuchena-obrabotka-zaprosov-ot-klientov-s-inym-poryadkom-baytov-20230109-173507/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 17:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-x-servere-otklyuchena-obrabotka-zaprosov-ot-klientov-s-inym-poryadkom-baytov-20230109-173507/</guid>
      <description>В кодовую базу сервера X.org и DDX-компонента Xwayland принято изменение, по умолчанию блокирующее подключение клиентов с систем, имеющих иной порядок байтов. В качестве причины называется наличие потенциальных проблем с безопасностью в коде преобразования порядка байтов, который недостаточно протестирован и может оказаться слабым местом при организации атак на систему. При этом на практике преобразование порядка байтов последнее время используется крайне редко, так как рабочие станции на которых запускается X-сервер, как правило, оснащены процессорами с порядком байтов little-endian (от младшего к старшему байту), и подключение к ним X-клиентов с порядком big-endian, таких как платформа s390x (IBM zSystems), является большой редкостью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Активность в разработке сервера X.org достигла минимума с 2003 года</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/aktivnost-v-razrabotke-servera-x-org-dostigla-minimuma-s-2003-goda-20221231-153503/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/aktivnost-v-razrabotke-servera-x-org-dostigla-minimuma-s-2003-goda-20221231-153503/</guid>
      <description>Активность в разработке сервера X.org достигла минимума за последние 19 лет и всё в В 2022 году в основную ветку принято всего 156 изменений от 32 разработчиков (добавлено 3618 строк кода и удалено 888). Для сравнения в 2021 году было внесено 331 изменение от 48 разработчиков, а в наиболее активном 2008 году было добавлено 2114 изменений. В 2003 году зафиксировано 125 изменений от 10 разработчиков, но в этот год был осуществлён переход на новую модель разработки (например, по объёму изменений 2003 год был достаточно активный - было добавлено 865884 строки и удалено 68092).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление X.Org Server 21.1.5 и xwayland 22.1.6 с устранением 6 уязвимости </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-5-i-xwayland-22-1-6-s-ustraneniem-6-uyazvimosti-20221214-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-5-i-xwayland-22-1-6-s-ustraneniem-6-uyazvimosti-20221214-113503/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие выпуски X.Org Server 21.1.5 и xwayland 22.1.6, DDX-компонента (Device-Dependent X), обеспечивающего запуск X.Org Server для организации выполнения X11-приложений в окружениях на базе Wayland. В новых версиях устранено 6 уязвимостей, которые потенциально могут быть эксплуатированы для повышения привилегий в системах, в которых X-сервер выполняется с правами root, а также для удалённого выполнения кода в конфигурациях, в которых для доступа используется перенаправление сеанса X11 при помощи SSH.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58321</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Избавление ядра Linux от кода, меняющего поведение для процессов, начинающихся на символ X</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/izbavlenie-yadra-linux-ot-koda-menyayuschego-povedenie-dlya-processov-nachinayuschihsya-na-20221109-153503/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/izbavlenie-yadra-linux-ot-koda-menyayuschego-povedenie-dlya-processov-nachinayuschihsya-na-20221109-153503/</guid>
      <description>Джейсон Доненфилд (Jason A. Donenfeld), автор VPN WireGuard, обратил внимание разработчиков на присутствующий в коде ядра Linux грязный хак, изменяющий поведение для процессов, имя которых начинается на символ &amp;ldquo;X&amp;rdquo;. На первый взгляд подобные исправления обычно применяются в руткитах для оставления скрытой лазейки в привязке к процессу, но разбор показал, что изменение было добавлено в 2019 году для временного устранения всплывшего нарушения совместимости с пространством пользователя, в соответствии с принципом, что изменения в ядре не должны нарушать совместимость с приложениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переполнение буфера в OpenSSL, эксплуатируемое при проверке сертификатов X.509 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/perepolnenie-bufera-v-openssl-ekspluatiruemoe-pri-proverke-sertifikatov-x-509-20221101-223502/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/perepolnenie-bufera-v-openssl-ekspluatiruemoe-pri-proverke-sertifikatov-x-509-20221101-223502/</guid>
      <description>Опубликован корректирующий выпуск криптографической библиотеки OpenSSL 3.0.7, в котором устранены две уязвимости. Обе проблемы вызваны переполнением буфера в коде проверки поля с email-адресом в сертификатах X.509 и потенциально могут привести к выполнению кода при обработке специально оформленного сертификата. На момент публикации исправления разработчиками OpenSSL не было зафиксировано фактов наличия рабочего эксплоита, способного привести к выполнению кода атакующего.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58025</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление X.Org Server 21.1.4 с устранением уязвимостей</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-4-s-ustraneniem-uyazvimostey-20220713-003503/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-x-org-server-21-1-4-s-ustraneniem-uyazvimostey-20220713-003503/</guid>
      <description>Доступен корректирующий выпуск X.Org Server 21.1.4, в котором устранены две уязвимости в обработчиках расширения Xkb, позволяющие поднять свои привилегии в системе, если X-сервер выполняется с правами root, или выполнить код на удалённой системе, если для доступа используется перенаправление сеанса X11 при помощи SSH. Уязвимости вызваны отсутствием корректной проверки размера в обработчиках запросов ProcXkbSetGeometry (CVE-2022-2319) и ProcXkbSetDeviceInfo (CVE-2022-2320), которые можно эксплуатировать для записи в область памяти за границей выделенного буфера.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57495</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
