<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>NPM on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/npm/</link>
    <description>Recent content in NPM on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 23:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/npm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В JavaScript-платформе Deno обеспечена совместимость с модулями NPM</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-javascript-platforme-deno-obespechena-sovmestimost-s-modulyami-npm-20221114-233503/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-javascript-platforme-deno-obespechena-sovmestimost-s-modulyami-npm-20221114-233503/</guid>
      <description>Представлен выпуск Deno 1.28, платформы для обособленного выполнения приложений на языках JavaScript и TypeScript, которая может быть использована для создания обработчиков, работающих на сервере. Платформу развивает Райан Даль (Ryan Dahl), создатель Node.js. Как и в Node.js в Deno используется JavaScript-движок V8, который также применяется в браузерах на основе Chromium. При этом Deno не является ответвлением от Node.js, а представляет собой созданный с нуля новый проект. Код проекта распространяется под лицензией MIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM включена обязательная двухфакторная аутентификация для сопровождающих значимых пакетов </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-soprovozhdayuschih-znac-20221103-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-soprovozhdayuschih-znac-20221103-113502/</guid>
      <description>GutHub расширил применение в репозитории NPM обязательной двухфакторной аутентификации, которая отныне станет применяться к учётным записям разработчиков, сопровождающих пакеты, насчитывающие более 1 млн загрузок в неделю или используемые в качестве зависимости у более 500 пакетов. Ранее двухфакторная аутентификация была обязательной только для сопровождающих 500 самых популярных NPM-пакетов (по числу зависимых пакетов).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58034</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атака на NPM, позволяющая определить наличие пакетов в приватных репозиториях</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-npm-pozvolyayuschaya-opredelit-nalichie-paketov-v-privatnyh-repozitoriyah-20221014-143508/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 14:35:08 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-npm-pozvolyayuschaya-opredelit-nalichie-paketov-v-privatnyh-repozitoriyah-20221014-143508/</guid>
      <description>В NPM выявлена недоработка, позволяющая определить существование пакетов в закрытых репозиториях. Проблема вызвана разным временем реакции при запросе существующего и несуществующего пакета сторонним пользователем, не имеющего доступа к репозиторию. При отсутствии доступа для любых пакетов в приватных репозиториях сервер возвращает ошибку с кодом &amp;ldquo;404&amp;rdquo;, но в случае существования пакета с запрошенным именем ошибка выдаётся с ощутимой задержкой. Атакующий может использовать данную особенность для определения наличия пакета при подборе имён пакетов по словарям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM планируют использовать Sigstore для подтверждения подлинности пакетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-planiruyut-ispolzovat-sigstore-dlya-podtverzhdeniya-podlinnosti-paketov-20220809-183503/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-planiruyut-ispolzovat-sigstore-dlya-podtverzhdeniya-podlinnosti-paketov-20220809-183503/</guid>
      <description>GitHub выставил на обсуждение предложение по внедрению сервиса Sigstore для верификации пакетов по цифровым подписям и ведения публичного лога для подтверждения подлинности при распространении релизов. Применение Sigstore позволит реализовать дополнительный уровень защиты от атак, нацеленных на подмену программных компонентов и зависимостей (supply chain). Например, внедряемое изменение защитит исходные тексты проектов в случае компрометации учётной записи разработчика одной из зависимостей в NPM и формирования злоумышленником обновления пакета с вредоносным кодом.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57614</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пакетного менеджера NPM 8.15 с поддержкой локальной проверки целостности пакетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-menedzhera-npm-8-15-s-podderzhkoy-lokalnoy-proverki-celostnosti-paketov-20220727-123502/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-paketnogo-menedzhera-npm-8-15-s-podderzhkoy-lokalnoy-proverki-celostnosti-paketov-20220727-123502/</guid>
      <description>Компания GitHub представила выпуск пакетного менеджера NPM 8.15, входящего в поставку Node.js и применяемого для распространения модулей на языке JavaScript. Отмечается, что ежедневно через NPM загружается более 5 миллиардов пакетов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57559</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM включена обязательная двухфакторная аутентификация для 500 самых популярных пакетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-500-samyh-populyarnyh-p-20220601-093503/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 09:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-500-samyh-populyarnyh-p-20220601-093503/</guid>
      <description>В репозитории NPM включено применение обязательной двухфакторной аутентификации для учётных записей сопровождающих 500 самых популярных NPM-пакетов. В качестве критерия популярности использовано число зависимых пакетов. Сопровождающие попавших в список пакетов смогут выполнить связанные с внесением изменений операции с репозиторием только после включения двухфакторной аутентификации, требующей подтверждения входа при помощи одноразовых паролей (TOTP), генерируемых такими приложениями, как Authy, Google Authenticator и FreeOTP, или аппаратных ключей и биометрических сканеров, поддерживающих протокол WebAuth.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57283</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub раскрыл данные о взломе инфраструктуры NPM и выявлении открытых паролей в логах</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/github-raskryl-dannye-o-vzlome-infrastruktury-npm-i-vyyavlenii-otkrytyh-paroley-v-logah-20220527-213503/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/github-raskryl-dannye-o-vzlome-infrastruktury-npm-i-vyyavlenii-otkrytyh-paroley-v-logah-20220527-213503/</guid>
      <description>Компания GitHub опубликовала результаты разбора атаки, в результате которой 12 апреля злоумышленники получили доступ к облачным окружениям в сервисе Amazon AWS, используемым в инфраструктуре проекта NPM. Анализ инцидента показал, что атакующие получили доступ к резервным копиям хоста skimdb.npmjs.com и в том числе к резервной копии БД с учётными данными примерно 100 тысяч пользователей NPM по состоянию на 2015 год, включающим хэши паролей, имена и email.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57263</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атака на немецкие компании через NPM-пакеты</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-nemeckie-kompanii-cherez-npm-pakety-20220513-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-nemeckie-kompanii-cherez-npm-pakety-20220513-133503/</guid>
      <description>Раскрыта новая порция вредоносных NPM-пакетов, созданных для целевых атак на немецкие компании Bertelsmann, Bosch, Stihl и DB Schenker. Для атаки использован метод смешивания зависимостей, манипулирующий пересечением имён зависимостей в публичных и внутренних репозиториях. В имеющихся в публичном доступе приложениях атакующие находят следы обращения ко внутренним NPM-пакетам, загружаемым из корпоративных репозиториев, поле чего размещают пакеты с теми же именами и более новыми номерами версий в публичном репозитории NPM. Если при сборке внутренние библиотеки явно не привязаны в настройках к своему репозиторию, пакетный менеджер npm считает более приоритетным публичный репозиторий и загружает подготовленный атакующим пакет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован анализатор, выявивший 200 вредоносных пакетов в NPM и PyPI</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-analizator-vyyavivshiy-200-vredonosnyh-paketov-v-npm-i-pypi-20220502-173503/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-analizator-vyyavivshiy-200-vredonosnyh-paketov-v-npm-i-pypi-20220502-173503/</guid>
      <description>Фонд OpenSSF (Open Source Security Foundation), сформированный организацией Linux Foundation и нацеленный на повышение безопасности открытого ПО, представил открытый проект Package Analysis, развивающий систему анализа наличия вредоносного кода в пакетах. Код проекта написан на языке Go и распространяется под лицензией Apache 2.0. Предварительное сканирование рпозиториев NPM и PyPI при помощи предложенного инструментария позволило выявить более 200 ранее не замеченных вредоносных пакетов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57123</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в репозитории NPM, позволяющая добавить сопровождающего без подтверждения</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-repozitorii-npm-pozvolyayuschaya-dobavit-soprovozhdayuschego-bez-podtverzhden-20220429-163502/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-repozitorii-npm-pozvolyayuschaya-dobavit-soprovozhdayuschego-bez-podtverzhden-20220429-163502/</guid>
      <description>В репозитории пакетов NPM выявлена проблема с безопасностью, позволяющая владельцу пакета добавить в число сопровождающих любого пользователя, без получения от этого пользователя согласия и без информирования о совершённом действии. Проблема усугубляется тем, что после добавления стороннего пользователя в число сопровождающих, изначальный автор пакета мог удалить себя из списка сопровождающих и сторонний пользователь оставался единственным лицом, отвечающим за пакет.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57108</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атака на GitHub, приведшая к утечке приватных репозиториев и доступу к инфраструктуре NPM</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-github-privedshaya-k-utechke-privatnyh-repozitoriev-i-dostupu-k-infrastrukture-np-20220416-143502/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ataka-na-github-privedshaya-k-utechke-privatnyh-repozitoriev-i-dostupu-k-infrastrukture-np-20220416-143502/</guid>
      <description>GitHub предупредил пользователей об атаке, нацеленной на загрузку данных из приватных репозиториев с использованием скомпрометированных токенов OAuth, сгенерированных для сервисов Heroku и Travis-CI. Сообщается, что в ходе атаки произошла утечка данных из приватных репозиториев некоторых организаций, открывших доступ к репозиториям для PaaS-платформы Heroku и системы непрерывной интеграции Travis-CI. В числе пострадавших оказалась компания GitHub и проект NPM.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57025</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM-пакете node-ipc выявлено вредоносное изменение, удаляющее файлы на системах в России и Белоруссии</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-pakete-node-ipc-vyyavleno-vredonosnoe-izmenenie-udalyayuschee-fayly-na-sistemah-v-ro-20220318-103502/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-pakete-node-ipc-vyyavleno-vredonosnoe-izmenenie-udalyayuschee-fayly-na-sistemah-v-ro-20220318-103502/</guid>
      <description>В NPM-пакете node-ipc выявлено вредоносное изменение (CVE-2022-23812), с вероятностью 25% заменяющее на символ &amp;ldquo;❤️&amp;rdquo; содержимое всех файлов, к которым имеется доступ на запись. Вредоносный код активируется только при запуске на системах с IP-дресами из России или Белоруссии. Пакет node-ipc насчитыет около миллиона загрузок в неделю и используется в качестве зависимости у 354 пакетов, включая vue-cli. Все проекты, которые имеют в зависимостях node-ipc, также подвержены проблеме.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56870</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В репозитории NPM выявлено 25 вредоносных пакетов </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-repozitorii-npm-vyyavleno-25-vredonosnyh-paketov-20220223-133502/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-repozitorii-npm-vyyavleno-25-vredonosnyh-paketov-20220223-133502/</guid>
      <description>В репозитории NPM выявлено 25 вредоносных пакетов, которые распространялись с использованием тайпсквоттинга, т.е. с назначением имён, похожих на названия популярных библиотек, с расчётом на то, что пользователь допустит опечатку при наборе имени или не заметит различий, выбирая модуль из списка.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56746</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В NPM включена обязательная двухфакторная аутентификация для 100 самых популярных пакетов </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-100-samyh-populyarnyh-p-20220203-173502/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-npm-vklyuchena-obyazatelnaya-dvuhfaktornaya-autentifikaciya-dlya-100-samyh-populyarnyh-p-20220203-173502/</guid>
      <description>GitHub объявил о включении в репозитории NPM обязательной двухфакторной аутентификации для 100 NPM-пакетов, имеющих наибольшее число зависимостей. Сопровождающие данных пакетов отныне смогут выполнить требующие аутентификации операции с репозиторием только после включения двухфакторной аутентификации, требующей подтверждения входа при помощи одноразовых паролей (TOTP), генерируемых такими приложениями, как Authy, Google Authenticator и FreeOTP. В ближайшее время помимо TOTP планируют добавить возможность использования аппаратных ключей и биометрических сканеров, поддерживающих протокол WebAuth.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56629</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
