<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Red on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/red/</link>
    <description>Recent content in Red on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/red/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.7</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-red-hat-enterprise-linux-8-7-20221111-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-red-hat-enterprise-linux-8-7-20221111-143503/</guid>
      <description>Компания Red Hat опубликовала релиз Red Hat Enterprise Linux 8.7. Установочные сборки подготовлены для архитектур x86_64, s390x (IBM System z), ppc64le и Aarch64, но доступны для загрузки только зарегистрированным пользователям Red Hat Customer Portal. Исходные тексты rpm-пакетов Red Hat Enterprise Linux 8 распространяются через Git-репозиторий CentOS. Ветка 8.x сопровождается параллельно с веткой RHEL 9.x и будет поддерживаться как минимум до 2029 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58091</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat реализовал возможность развёртывания рабочих станции на базе RHEL в облаке AWS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-realizoval-vozmozhnost-razvertyvaniya-rabochih-stancii-na-baze-rhel-v-oblake-aws-20221022-133502/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-realizoval-vozmozhnost-razvertyvaniya-rabochih-stancii-na-baze-rhel-v-oblake-aws-20221022-133502/</guid>
      <description>Компания Red Hat начала продвижение продукта &amp;ldquo;рабочая станция как сервис&amp;rdquo;, позволяющая организовать удалённую работу с окружением на базе дистрибутива Red Hat Enterprise Linux for Workstations, выполняемом в облаке AWS (Amazon Web Services). Несколько недель назад компанией Canonical была представлена аналогичная возможность выполнения Ubuntu Desktop в облаке AWS. В качестве областей применения упоминается организация работы сотрудников с любых устройств и выполнение на старых системах ресурсоёмных задач, требующих больших ресурсов GPU и CPU, например, 3D-рендиренга или сложной визуализации данных без покупки нового оборудования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat не будет поставлять GTK 2 в RHEL 10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-ne-budet-postavlyat-gtk-2-v-rhel-10-20220826-223503/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-ne-budet-postavlyat-gtk-2-v-rhel-10-20220826-223503/</guid>
      <description>Компания Red Hat предупредила о прекращении поддержки библиотеки GTK 2, начиная со следующей ветки Red Hat Enterprise Linux. Пакет gtk2 не будет включён в состав релиза RHEL 10, в котором останется только поддержка GTK 3 и GTK 4. В качестве причины удаления GTK 2 называется устаревание тулкита и отсутствие поддержки современных технологий, таких как Wayland, HiDPI и HDR.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57681</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В компании Red Hat назначен новый руководитель</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kompanii-red-hat-naznachen-novyy-rukovoditel-20220713-193503/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kompanii-red-hat-naznachen-novyy-rukovoditel-20220713-193503/</guid>
      <description>Компания Red Hat объявила о назначении нового президента и руководителя (CEO). Новой главой компании назначен Мэт Хикс (Matt Hicks), ранее занимавший пост вице-президента Red Hat по продуктам и технологиям. Мэт присоединился к Red Hat в 2006 году и начинал трудовую деятельность в команде разработчиков, выполняя работу по портированию кода с языка Perl на Java. Позднее Мэт возглавил разработки, связанные с гибридными облачными технологиями, и стал одним из лидеров проекта Red Hat OpenShift.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Леннарт Поттеринг ушёл из Red Hat и трудоустроился в Microsoft</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lennart-pottering-ushel-iz-red-hat-i-trudoustroilsya-v-microsoft-20220707-113503/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lennart-pottering-ushel-iz-red-hat-i-trudoustroilsya-v-microsoft-20220707-113503/</guid>
      <description>Леннарт Поттеринг (Lennart Poettering), создавший такие проекты, как Avahi (реализация протокола ZeroConf), звуковой сервер PulseAudio и системный менеджер systemd, уволился из компании Red Hat, в которой работал с 2008 года и руководил разработкой systemd. В качестве нового места работы называется компания Microsoft, деятельность Леннарта в которой также будет связана с разработкой systemd.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57464</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива EuroLinux 9.0, совместимого с Red Hat Enterprise Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-9-0-sovmestimogo-s-red-hat-enterprise-linux-20220615-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-eurolinux-9-0-sovmestimogo-s-red-hat-enterprise-linux-20220615-113503/</guid>
      <description>Опубликован релиз дистрибутива EuroLinux 9.0, подготовленного путём пересборки исходных текстов пакетов дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 9.0 и полностью бинарно совместимого с ним. Для загрузки подготовлены установочные образы, размером 6.5 ГБ (appstream) и 1.4 ГБ. Дистрибутив аналогичен по функциональности и добавленным новшествам с RHEL 9.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57360</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat Enterprise Linux 9 доступен для загрузки</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-enterprise-linux-9-dostupen-dlya-zagruzki-20220519-153503/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-enterprise-linux-9-dostupen-dlya-zagruzki-20220519-153503/</guid>
      <description>Компания Red Hat объявила о готовности для загрузки установочных образов и репозиториев дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 9. О выходе новой ветки было официально объявлено неделю назад, но сборки опубликованы с небольшим запозданием. Исходные тексты rpm-пакетов Red Hat Enterprise Linux 9 размещены в Git-репозитории CentOS. Готовые установочные образы доступны только для зарегистрированных пользователей Red Hat Customer Portal, но для оценки функциональности также можно использовать iso-образы проекта CentOS Stream 9, который использован в качестве основы для построения RHEL 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-red-hat-enterprise-linux-8-6-20220512-013503/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-red-hat-enterprise-linux-8-6-20220512-013503/</guid>
      <description>Следом за анонсом выпуска RHEL 9 компания Red Hat опубликовала релиз Red Hat Enterprise Linux 8.6. Установочные сборки подготовлены для архитектур x86_64, s390x (IBM System z), ppc64le и Aarch64, но доступны для загрузки только зарегистрированным пользователям Red Hat Customer Portal. Исходные тексты rpm-пакетов Red Hat Enterprise Linux 8 распространяются через Git-репозиторий CentOS. Ветка 8.x, которая будет поддерживаться как минимум до 2029 года, развивается в соответствии с циклом разработки, подразумевающим формирование релизов раз в полгода в заранее определённое время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлен дистрибутив Red Hat Enterprise Linux 9</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-distributiv-red-hat-enterprise-linux-9-20220510-223503/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-distributiv-red-hat-enterprise-linux-9-20220510-223503/</guid>
      <description>Компания Red Hat представила релиз дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 9. Готовые установочные образы станут в ближайшее время доступны для зарегистрированных пользователей Red Hat Customer Portal (для оценки функциональности также можно использовать iso-образы CentOS Stream 9). Выпуск сформирован для архитектур x86_64, s390x (IBM System z), ppc64le и Aarch64 (ARM64). Исходные тексты rpm-пакетов Red Hat Enterprise Linux 9 размещены в Git-репозиторий CentOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57167</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Hat попытался отобрать домен WeMakeFedora.org под видом нарушения торговой марки</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-popytalsya-otobrat-domen-wemakefedora-org-pod-vidom-narusheniya-torgovoy-marki-20220316-013502/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/red-hat-popytalsya-otobrat-domen-wemakefedora-org-pod-vidom-narusheniya-torgovoy-marki-20220316-013502/</guid>
      <description>Компания Red Hat развязала судебное разбирательство против Дэниэла Покока (Daniel Pocock), связанное с нарушением торговой марки Fedora в доменном имени WeMakeFedora.org, на котором публиковалась критика в отношении участников проекта Fedora и Red Hat. Представители Red Hat требовали передать компании права на домен, так как он нарушает зарегистрированную торговую марку, но суд встал на сторону ответчика и вынес решение о сохранении прав на домен за текущим владельцем.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56860</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Red Hat прекращает работу с организациями из России и Беларуси</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-red-hat-prekraschaet-rabotu-s-organizaciyami-iz-rossii-i-belarusi-20220308-223502/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-red-hat-prekraschaet-rabotu-s-organizaciyami-iz-rossii-i-belarusi-20220308-223502/</guid>
      <description>Компания Red Hat приняла решение разорвать партнёрские отношения со всеми компаниями, находящимися или имеющими штаб-квартиры в России или Беларуси. Компания также прекращает продажу своих продуктов и оказание услуг в России и Беларуси. Что касается сотрудников, находящихся в России и Украине, компания Red Hat выразила готовность предоставить им помощь и все необходимые ресурсы.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56823</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
