<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Unity on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/unity/</link>
    <description>Recent content in Unity on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2022 11:35:07 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/unity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ubuntu Unity получит статус официальной редакции Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-unity-poluchit-status-oficialnoy-redakcii-ubuntu-20220905-113507/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-unity-poluchit-status-oficialnoy-redakcii-ubuntu-20220905-113507/</guid>
      <description>Участники технического комитета, управляющего развитием Ubuntu, утвердили план принятия дистрибутива Ubuntu Unity в число официальных редакций Ubuntu. На первом этапе будут сформирвоаны ежедневные тестовые сборки Ubuntu Unity, которые будут предлагаться наряду с остальными официальными редакциями дистрибутива (Lubuntu, Kubuntu, Ubuntu Mate, Ubuntu Budgie, Ubuntu Studio, Xubuntu и UbuntuKylin). Если не будет выявлено серьёзных проблем, Ubuntu Unity войдёт в число официально предлагаемых сборок начиная с выпуска Ubuntu 22.10.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57731</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стабильный выпуск пользовательской оболочки Unity 7.6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/stabilnyy-vypusk-polzovatelskoy-obolochki-unity-7-6-20220701-113503/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/stabilnyy-vypusk-polzovatelskoy-obolochki-unity-7-6-20220701-113503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Ubuntu Unity, развивающего неофициальную редакцию Ubuntu Linux с рабочим столом Unity, объявили о формировании стабильного выпуска пользовательской оболочки Unity 7.6. Оболочка Unity 7 основана на библиотеке GTK и оптимизирована для эффективного используемого вертикального пространства на ноутбуках с широкоформатными экранами. Код распространяется под лицензией GPLv3. Готовые пакеты сформированы для Ubuntu 22.04.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57431</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Wine Staging 7.8 с улучшенной обработкой Alt&#43;Tab для игр на базе движка Unity</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-wine-staging-7-8-s-uluchshennoy-obrabotkoy-alt-tab-dlya-igr-na-baze-dvizhka-unity-20220507-233502/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-wine-staging-7-8-s-uluchshennoy-obrabotkoy-alt-tab-dlya-igr-na-baze-dvizhka-unity-20220507-233502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта Wine Staging 7.8, в рамках которого формируются расширенные сборки Wine, включающие не полностью готовые или рискованные патчи, пока непригодные для принятия в основную ветку Wine. По сравнению с Wine в Wine Staging предоставляется 550 дополнительных патчей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57151</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск пользовательской оболочки Unity 7.6.0 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskoy-obolochki-unity-7-6-0-20220501-103502/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-polzovatelskoy-obolochki-unity-7-6-0-20220501-103502/</guid>
      <description>Разработчики проекта Ubuntu Unity, развивающего неофициальную редакцию Ubuntu Linux с рабочим столом Unity, опубликовали выпуск Unity 7.6.0 , который отмечен как первый значительный выпуск за 6 лет после прекращения развития оболочки компанией Canonical. Оболочка Unity 7 основана на библиотеке GTK и оптимизирована для эффективного используемого вертикального пространства на ноутбуках с широкоформатными экранами. Код распространяется под лицензией GPLv3. Готовые пакеты сформированы для Ubuntu 22.04.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57114</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
