<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Haiku on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/haiku/</link>
    <description>Recent content in Haiku on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 09:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/haiku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Четвёртый бета-выпуск операционной системы Haiku R1 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/chetvertyy-beta-vypusk-operacionnoy-sistemy-haiku-r1-20221225-093502/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 09:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/chetvertyy-beta-vypusk-operacionnoy-sistemy-haiku-r1-20221225-093502/</guid>
      <description>После полутора лет разработки опубликован четвёртый бета-выпуск операционной системы Haiku R1. Изначально проект был создан как реакция на закрытие ОС BeOS и развивался под именем OpenBeOS, но был переименован в 2004 году из-за претензий, связанных с использованием в названии торговой марки BeOS. Для оценки работы нового выпуска подготовлено несколько загрузочных Live-образов (x86, x86-64). Исходные тексты большей части ОС Haiku распространяются под свободной лицензией MIT, исключение составляют некоторые библиотеки, медиа-кодеки и компоненты, заимствованные из других проектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для Haiku реализована прослойка для совместимости с Wayland</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-haiku-realizovana-prosloyka-dlya-sovmestimosti-s-wayland-20221031-193503/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dlya-haiku-realizovana-prosloyka-dlya-sovmestimosti-s-wayland-20221031-193503/</guid>
      <description>Для открытой операционной системы Haiku, продолжающей развитие идей BeOS, подготовлена прослойка для обеспечения совместимости с Wayland, позволяющая запускать тулкиты и приложения, использующие данный протокол, в том числе приложения на базе библиотеки GTK. Прослойку разработал Илья Чугин, который также занимается портом Haiku для архитектуры RISC-V и адаптацией Wine для Haiku.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58013</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
