<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mesa on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/mesa/</link>
    <description>Recent content in Mesa on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/mesa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз Mesa 22.3, свободной реализации OpenGL и Vulkan </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-3-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20221201-153503/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-3-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20221201-153503/</guid>
      <description>Опубликован релиз свободной реализации API OpenGL и Vulkan - Mesa 22.3.0. Первый выпуск ветки Mesa 22.3.0 имеет экспериментальный статус - после проведения окончательной стабилизации кода будет выпущена стабильная версия 22.3.1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58234</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Mesa 22.2, свободной реализации OpenGL и Vulkan </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-2-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220922-003506/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 00:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-2-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220922-003506/</guid>
      <description>После четырёх месяцев разработки опубликован релиз свободной реализации API OpenGL и Vulkan - Mesa 22.2.0. Первый выпуск ветки Mesa 22.2.0 имеет экспериментальный статус - после проведения окончательной стабилизации кода будет выпущена стабильная версия 22.2.1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57811</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Firefox включена по умолчанию поддержка аппаратного ускорения видео для Linux-систем с Mesa</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-vklyuchena-po-umolchaniyu-podderzhka-apparatnogo-uskoreniya-video-dlya-linux-sis-20220603-143502/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-firefox-vklyuchena-po-umolchaniyu-podderzhka-apparatnogo-uskoreniya-video-dlya-linux-sis-20220603-143502/</guid>
      <description>В ночных сборках Firefox, на основе которых 26 июля будет сформирован релиз Firefox 103, включено по умолчанию аппаратное ускорение декодирования видео при помощи VA-API (Video Acceleration API) и FFmpegDataDecoder. Поддержка включена для Linux-систем c GPU Intel, в которых имеются драйверы Mesa как минимум версии 21.0. Поддержка доступна как для Wayland, так и для X11.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57297</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Mesa 22.1, свободной реализации OpenGL и Vulkan </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-1-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220519-133502/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-1-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220519-133502/</guid>
      <description>После двух месяцев разработки опубликован релиз свободной реализации API OpenGL и Vulkan - Mesa 22.1.0. Первый выпуск ветки Mesa 22.1.0 имеет экспериментальный статус - после проведения окончательной стабилизации кода будет выпущена стабильная версия 22.1.1.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57214</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В написанной на Rust реализации OpenCL для Mesa обеспечена поддержка OpenCL 3.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-napisannoy-na-rust-realizacii-opencl-dlya-mesa-obespechena-podderzhka-opencl-3-0-20220423-123503/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-napisannoy-na-rust-realizacii-opencl-dlya-mesa-obespechena-podderzhka-opencl-3-0-20220423-123503/</guid>
      <description>Развиваемая для проекта Mesa новая реализация OpenCL (rusticl), написанная на языке Rust, успешно прошла набор тестов CTS (Kronos Conformance Test Suite), используемых консорциумом Khronos для оценки совместимости со спецификациями OpenCL 3.0. Проект развивает Кэрол Хербст (Karol Herbst) из компании Red Hat, принимающий участие в разработке Mesa, драйвера Nouveau и открытого стека OpenCL. Отмечается, что Кэрол связался с Khronos на предмет официальной сертификации поддержки OpenCL 3.0 в rusticl.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57071</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Mesa 22.0, свободной реализации OpenGL и Vulkan </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-0-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220310-133502/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-mesa-22-0-svobodnoy-realizacii-opengl-i-vulkan-20220310-133502/</guid>
      <description>После четырёх месяцев разработки опубликован релиз свободной реализации API OpenGL и Vulkan - Mesa 22.0.0. Первый выпуск ветки Mesa 22.0.0 имеет экспериментальный статус - после проведения окончательной стабилизации кода будет выпущена стабильная версия 22.0.1. Новый выпуск примечателен реализацией графического API Vulkan 1.3 в драйвере anv для GPU Intel и radv для GPU AMD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56833</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
