<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CoreBoot on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/coreboot/</link>
    <description>Recent content in CoreBoot on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 12:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/coreboot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Libreboot 20221214, полностью свободного дистрибутива Coreboot </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-libreboot-20221214-polnostyu-svobodnogo-distributiva-coreboot-20221215-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-libreboot-20221214-polnostyu-svobodnogo-distributiva-coreboot-20221215-123503/</guid>
      <description>Представлен выпуск свободной загрузочной прошивки Libreboot 20221214. Проект развивает полностью свободное ответвление от проекта CoreBoot, предоставляющее очищенную от бинарных вставок замену проприетарным прошивкам UEFI и BIOS, отвечающим за инициализации CPU, памяти, периферийных устройств и других компонентов оборудования.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58328</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Coreboot 4.18</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-18-20221020-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-18-20221020-013502/</guid>
      <description>Опубликован релиз проекта CoreBoot 4.18, в рамках которого разрабатывается свободная альтернатива проприетарным прошивкам и BIOS. Код проекта распространяется под лицензией GPLv2. В создании новой версии приняло участие более 200 разработчиков, которые подготовили более 1800 изменений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57946</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Libreboot 20220710, полностью свободного дистрибутива Coreboot </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-libreboot-20220710-polnostyu-svobodnogo-distributiva-coreboot-20220710-233503/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-libreboot-20220710-polnostyu-svobodnogo-distributiva-coreboot-20220710-233503/</guid>
      <description>После семи месяцев разработки опубликован выпуск свободной загрузочной прошивки Libreboot 20220710. Это четвёртый выпуск в составе проекта GNU, преподносимый как первый стабильный релиз (прошлые выпуски отмечались как тестовые, так как требовали дополнительной стабилизации и тестирования). Libreboot развивает полностью свободное ответвление от проекта CoreBoot, предоставляющее очищенную от бинарных вставок замену проприетарным прошивкам UEFI и BIOS, отвечающим за инициализации CPU, памяти, периферийных устройств и других компонентов оборудования.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57485</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Coreboot 4.17</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-17-20220605-143503/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-17-20220605-143503/</guid>
      <description>Опубликован релиз проекта CoreBoot 4.17, в рамках которого разрабатывается свободная альтернатива проприетарным прошивкам и BIOS. Код проекта распространяется под лицензией GPLv2. В создании новой версии приняло участие 150 разработчиков, которые подготовили более 1300 изменений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57303</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован порт CoreBoot для материнской платы MSI PRO Z690-A</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-port-coreboot-dlya-materinskoy-platy-msi-pro-z690-a-20220511-153503/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-port-coreboot-dlya-materinskoy-platy-msi-pro-z690-a-20220511-153503/</guid>
      <description>В майском обновлении проекта Dasharo, развивающего основанный на CoreBoot открытый набор прошивок, BIOS и UEFI, представлена реализация открытой прошивки для материнской платы MSI PRO Z690-A WIFI DDR4, поддерживающей сокет LGA 1700 и актуальное 12-поколение (Alder Lake) процессоров Intel Core, Pentium Gold и Celero. Кроме MSI PRO Z690-A проектом также предоставляются открытые прошивки для плат Dell OptiPlex 7010/9010, Asus KGPE-D16, Talos II, Clevo NV41, Tuxedo IBS15, NovaCustom NS5X и Protectli VP4620.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Coreboot 4.16</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-16-20220228-133502/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-coreboot-4-16-20220228-133502/</guid>
      <description>Опубликован релиз проекта CoreBoot 4.16, в рамках которого разрабатывается свободная альтернатива проприетарным прошивкам и BIOS. Код проекта распространяется под лицензией GPLv2. В создании новой версии приняло участие 170 разработчиков, которые подготовили 1770 изменений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56772</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
