<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>3D on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/3d/</link>
    <description>Recent content in 3D on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/3d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск игрового движка Open 3D Engine 22.10, открытого компанией Amazon </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-igrovogo-dvizhka-open-3d-engine-22-10-otkrytogo-kompaniey-amazon-20221018-133503/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-igrovogo-dvizhka-open-3d-engine-22-10-otkrytogo-kompaniey-amazon-20221018-133503/</guid>
      <description>Некоммерческая организация Open 3D Foundation (O3DF) представила выпуск открытого игрового 3D-движка Open 3D Engine 22.10 (O3DE), пригодного для разработки современных игр класса AAA и высокоточных симуляторов, способных работать в режиме реального времени и обеспечивать качество кинематографического уровня. Код написан на С++ и опубликован под лицензией Apache 2.0. Имеется поддержка платформ Linux, Windows, macOS, iOS и Android.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57932</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск свободной системы 3D-моделирования Blender 3.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-3-20220910-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-3-20220910-133503/</guid>
      <description>Организация Blender Foundation опубликовала выпуск свободного пакета 3D-моделирования Blender 3.3, подходящего для решения различных задач, связанных с 3D-моделированием, 3D-графикой, разработкой компьютерных игр, симуляцией, рендерингом, композитингом, трекингом движений, скульптурным моделированием, созданием анимации и монтажом видео. Код распространяется под лицензией GPL. Готовые сборки сформированы для Linux, Windows и macOS. Выпуск получил статус релиза с расширенным сроком поддержки (LTS) и будет поддерживаться ещё два года параллельно с выходом последующих релизов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57760</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания NVIDIA опубликовала заголовочные файлы с данными для программирования 3D-движков</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-nvidia-opublikovala-zagolovochnye-fayly-s-dannymi-dlya-programmirovaniya-3d-dviz-20220810-163502/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-nvidia-opublikovala-zagolovochnye-fayly-s-dannymi-dlya-programmirovaniya-3d-dviz-20220810-163502/</guid>
      <description>Компания NVIDIA опубликовала заголовочные файлы, включающие около 73 тысяч строк с информацией о параметрах, операциях и режимах, используемых для программирования 3D-движков и работы с текстурами. Данные опубликованы для GPU на базе архитектур Fermi, Kepler, Pascal, Maxwell, Volta, Turing и Ampere. Информация открыта под лицензией MIT и может быть использована для усовершенствования свободного драйвера Nouveau.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57618</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Epic Games присоединилась к организации, развивающей открытый игровой движок Open 3D Engine </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-epic-games-prisoedinilas-k-organizacii-razvivayuschey-otkrytyy-igrovoy-dvizhok-o-20220721-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-epic-games-prisoedinilas-k-organizacii-razvivayuschey-otkrytyy-igrovoy-dvizhok-o-20220721-013502/</guid>
      <description>Организация Linux Foundation объявила о присоединении компании Epic Games к фонду Open 3D Foundation (O3DF), созданному для продолжения совместной разработки игрового движка Open 3D Engine (O3DE), после его открытия компанией Amazon. Компания Epic Games, разрабатывающая игровой движок Unreal Engine, вошла в число главных участников, в одном ряду с Adobe, AWS, Huawei, Microsoft, Intel и Niantic. Представитель Epic Games войдёт в состав управляющего совета (Governing Board) O3DF.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57530</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск многопользовательского 3D-шутера Xonotic 0.8.5</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-mnogopolzovatelskogo-3d-shutera-xonotic-0-8-5-20220702-113503/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-mnogopolzovatelskogo-3d-shutera-xonotic-0-8-5-20220702-113503/</guid>
      <description>Спустя пять лет с момента прошлого выпуска состоялся релиз Xonotic 0.8.5, свободного 3D-шутера от первого лица, ориентированного на игру по сети. Проект является форком игры Nexuiz, созданным почти пять лет назад в результате конфликта ключевых разработчиков проекта и компании IllFonic, после намерения коммерциализировать процесс разработки игры. Из особенностей Xonotic можно отметить хорошие графические возможности, продвинутый 3D-движок, разнообразие карт, обилие режимов игры. Код проекта распространяется под лицензией GPLv3+.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57440</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Ultimaker Cura 5.0, пакета для подготовки модели к 3D-печати</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ultimaker-cura-5-0-paketa-dlya-podgotovki-modeli-k-3d-pechati-20220518-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-ultimaker-cura-5-0-paketa-dlya-podgotovki-modeli-k-3d-pechati-20220518-123503/</guid>
      <description>Доступна новая версия пакета Ultimaker Cura 5.0, предоставляющего графический интерфейс для подготовки моделей к 3D-печати (slicing). Код проекта написан на языке Python и распространяется под лицензией LGPLv3. GUI построен при помощи фреймворка Uranium, использующего Qt.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57207</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft открыла исходные тексты программы 3D Movie Maker</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-otkryla-ishodnye-teksty-programmy-3d-movie-maker-20220504-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-otkryla-ishodnye-teksty-programmy-3d-movie-maker-20220504-143503/</guid>
      <description>Компания Microsoft открыла исходные тексты программы 3D Movie Maker, позволяющей детям создавать фильмы, размещая трёхмерных персонажей и реквизит в заранее сформированном окружении, а также добавляя звуковые эффекты, музыку и диалоги. Код написан на языке C++ и опубликован под лицензией MIT. Программа была разработана в 1995 году, но остаётся востребована энтузиастами, которые продолжают публиковать фильмы в формате 3mm, а также развивать моды и расширения с реализацией новых сцен, персонажей и реквизита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft подключилась к работе над открытым игровым движком Open 3D Engine</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</guid>
      <description>Организация Linux Foundation объявила о присоединении компании Microsoft к фонду Open 3D Foundation (O3DF), созданному для продолжения совместной разработки игрового движка Open 3D Engine (O3DE), после его открытия компанией Amazon. Компания Microsoft вошла в число главных участников, в одном ряду с Adobe, AWS, Huawei, Intel и Niantic. Представитель Microsoft войдёт в состав управляющего совета (Governing Board) O3DF. Общее число участников Open 3D Foundation достигло 25.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57120</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск свободной системы 3D-моделирования Blender 3.1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-1-20220313-013503/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-svobodnoy-sistemy-3d-modelirovaniya-blender-3-1-20220313-013503/</guid>
      <description>Организация Blender Foundation опубликовала выпуск свободного пакета 3D-моделирования Blender 3.1, подходящего для решения различных задач, связанных с 3D-моделированием, 3D-графикой, разработкой компьютерных игр, симуляцией, рендерингом, композитингом, трекингом движений, скульптурным моделированием, созданием анимации и монтажом видео. Код распространяется под лицензией GPL. Готовые сборки сформированы для Linux, Windows и macOS.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56840</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
