<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Python on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2022 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск Brython 3.11, реализации языка Python для web-браузеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brython-3-11-realizacii-yazyka-python-dlya-web-brauzerov-20221025-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-brython-3-11-realizacii-yazyka-python-dlya-web-brauzerov-20221025-153503/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта Brython 3.11 (Browser Python) с реализацией языка программирования Python 3 для выполнения на стороне web-браузера, позволяющей использовать Python вместо JavaScript для разработки скриптов для Web. Код проекта написан на языке Python и распространяется под лицензией BSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57976</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск языка программирования Python 3.11</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-python-3-11-20221025-013502/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-python-3-11-20221025-013502/</guid>
      <description>После года разработки опубликован значительный выпуск языка программирования Python 3.11. Новая ветка будет поддерживаться в течение полутора лет, после чего ещё три с половиной года для неё будут формироваться исправления с устранением уязвимостей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57971</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Nuitka 1.1, компилятора для языка Python </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-nuitka-1-1-kompilyatora-dlya-yazyka-python-20221017-123502/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-nuitka-1-1-kompilyatora-dlya-yazyka-python-20221017-123502/</guid>
      <description>Доступен выпуск проекта Nuitka 1.1, развивающего компилятор для трансляции скриптов на языке Python в представление на языке C, которое затем можно скомпилировать в исполняемый файл, использующий libpython для обеспечения максимальной совместимости с CPython (используются штатные средства CPython для управления объектами). Обеспечена полная совместимость с актуальными выпусками Python 2.6, 2.7, 3.3 - 3.10. По сравнению с CPython скомпилированные скрипты демонстрируют в тестах pystone повышение производительности на 335%. Код проекта распространяется под лицензией Apache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В JIT-компиляторе Pyston-lite реализована поддержка Python 3.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-jit-kompilyatore-pyston-lite-realizovana-podderzhka-python-3-10-20221002-183504/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 18:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-jit-kompilyatore-pyston-lite-realizovana-podderzhka-python-3-10-20221002-183504/</guid>
      <description>Доступен новый выпуск расширения Pyston-lite, реализующего JIT-компилятор для CPython. В отличие от проекта Pyston, развиваемого обособленно как ответвление от кодовой базы CPython, Pyston-lite оформлен в виде универсального расширения, предназначенного для подключения к штатному интерпретатору Python (CPython). Новый выпуск примечателен обеспечением поддержки веток Python 3.7, 3.9 и 3.10, помимо ранее поддерживаемой ветки 3.8.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57860</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arch Linux прекратил поставку Python 2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/arch-linux-prekratil-postavku-python-2-20220923-223505/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 22:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/arch-linux-prekratil-postavku-python-2-20220923-223505/</guid>
      <description>Разработчики Arch Linux сообщили о прекращении поставки пакетов с Python 2 в репозиториях проекта. Ветка Python 2 была переведена в разряд неподдерживаемых ещё в январе 2020 года, но после этого потребовалось ещё много времени для постепенной переработки пакетов, завязанных на Python 2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57820</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Fedora 39 намечен переход на DNF5, избавленный от компонентов на языке Python</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-39-namechen-perehod-na-dnf5-izbavlennyy-ot-komponentov-na-yazyke-python-20220909-133506/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-39-namechen-perehod-na-dnf5-izbavlennyy-ot-komponentov-na-yazyke-python-20220909-133506/</guid>
      <description>Бен Коттон (Ben Cotton), занимающий в компании Red Hat должность Fedora Program Manager, объявил о намерении перевести Fedora Linux по умолчанию на пакетный менеджер DNF5. В Fedora Linux 39 планируется заменить пакеты dnf, libdnf и dnf-cutomatic на инструментарий DNF5 и новую библиотеку libdnf5. Предложение пока не рассмотрено комитетом FESCo (Fedora Engineering Steering Committee), отвечающим за техническую часть разработки дистрибутива Fedora.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57757</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Nuitka 1.0, компилятора для языка Python </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-nuitka-1-0-kompilyatora-dlya-yazyka-python-20220817-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-nuitka-1-0-kompilyatora-dlya-yazyka-python-20220817-113503/</guid>
      <description>Доступен выпуск проекта Nuitka 1.0, развивающего компилятор для трансляции скриптов на языке Python в представление на языке C++, которое затем можно скомпилировать в исполняемый файл, использующий libpython для обеспечения максимальной совместимости с CPython (используются штатные средства CPython для управления объектами). Обеспечена полная совместимость с актуальными выпусками Python 2.6, 2.7, 3.3 - 3.10. По сравнению с CPython скомпилированные скрипты демонстрируют в тестах pystone повышение производительности на 335%. Код проекта распространяется под лицензией Apache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook выделил C&#43;&#43;, Rust, Python и Hack в качестве предпочтительных языков программирования</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/facebook-vydelil-c-rust-python-i-hack-v-kachestve-predpochtitelnyh-yazykov-programmirovani-20220729-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/facebook-vydelil-c-rust-python-i-hack-v-kachestve-predpochtitelnyh-yazykov-programmirovani-20220729-133503/</guid>
      <description>Компания Facebook/Meta (запрещена в РФ) опубликовала список языков программирования, рекомендуемых инженерам при разработке внутренних серверных компонентов Facebook и полностью поддерживаемых в инфраструктуре компании. По сравнению с прошлыми рекомендациями в список включён язык Rust, который дополнил ранее применяемые C++, Python и Hack (развиваемый Facebook вариант PHP со статической типизацией). Для поддерживаемых языков в Facebook разработчикам предоставляется готовый инструментарий для редактирования, отладки, сборки и развёртывания проектов, а также необходимый набор библиотек и компоненты для обеспечения переносимости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Packj - инструментарий для выявления вредоносных библиотек на языках Python и JavaScript</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/packj-instrumentariy-dlya-vyyavleniya-vredonosnyh-bibliotek-na-yazykah-python-i-javascript-20220630-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/packj-instrumentariy-dlya-vyyavleniya-vredonosnyh-bibliotek-na-yazykah-python-i-javascript-20220630-123503/</guid>
      <description>Разработчики платформы Packj, анализирующей безопасность библиотек, опубликовали открытый инструментарий командной строки, позволяющий выявлять рискованные конструкции в пакетах, которые могут быть связаны с реализацией вредоносной активности или наличием уязвимостей, применяемых для совершения атак на проекты, использующие рассматриваемые пакеты (&amp;ldquo;supply chain&amp;rdquo;). Поддерживается проверка пакетов на языках Python и JavaScript, размещённых в каталогах PyPi и NPM (в этом месяце также планируют добавить поддержку Ruby и RubyGems). Код инструментария написан на языке Python и распространяется под лицензией AGPLv3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлен Pyston-lite, JIT-компилятор для штатного Python</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-pyston-lite-jit-kompilyator-dlya-shtatnogo-python-20220609-023502/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 02:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-pyston-lite-jit-kompilyator-dlya-shtatnogo-python-20220609-023502/</guid>
      <description>Разработчики проекта Pyston, предлагающего высокопроизводительную реализацию языка Python, использующую современные технологии JIT-компиляции, представили расширение Pyston-lite с реализацией JIT-компилятора для CPython. Если Pyston является ответвлением от кодовой базы CPython и развивается обособленно, то Pyston-lite оформлен в виде универсального расширения, предназначенного для подключения к штатному интерпретатору Python (CPython).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57320</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Злоумышленники получили контроль за Python-пакетом ctx и PHP-библиотекой phpass</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zloumyshlenniki-poluchili-kontrol-za-python-paketom-ctx-i-php-bibliotekoy-phpass-20220524-203502/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 20:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zloumyshlenniki-poluchili-kontrol-za-python-paketom-ctx-i-php-bibliotekoy-phpass-20220524-203502/</guid>
      <description>Неизвестные злоумышленники получили контроль за Python-пакетом ctx и PHP-библиотекой phpass, после чего разместили обновления с вредоносной вставкой, которая отправляла на внешний сервер содержимое переменных окружения с расчётом на кражу токенов к AWS и системам непрерывной интеграции. По имеющейся статистике Python-пакет &amp;lsquo;ctx&amp;rsquo; загружается из репозитория PyPI около 22 тысяч раз в неделю. PHP-пакет phpass распространяется через репозиторий Composer и за всё время был загружен более 2.5 млн раз.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57242</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В каталоге Python-пакетов PyPI выявлена вредоносная библиотека pymafka</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kataloge-python-paketov-pypi-vyyavlena-vredonosnaya-biblioteka-pymafka-20220522-113502/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-kataloge-python-paketov-pypi-vyyavlena-vredonosnaya-biblioteka-pymafka-20220522-113502/</guid>
      <description>В каталоге PyPI (Python Package Index) выявлена библиотека pymafka, содержащая вредоносный код. Библиотека распространялась с именем, похожим на популярный пакет pykafka с расчётом на то, что невнимательные пользователи перепутают подставной пакет с основным проектом (тайпсквоттинг). Вредоносный пакет был размещён 17 мая и до блокировки был загружен 325 раз.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57232</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск PikaScript 1.8, варианта языка Python для микроконтроллеров</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pikascript-1-8-varianta-yazyka-python-dlya-mikrokontrollerov-20220518-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-pikascript-1-8-varianta-yazyka-python-dlya-mikrokontrollerov-20220518-133503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта PikaScript 1.8, развивающего компактный движок для написания приложений для микроконтроллеров на языке Python. PikaScript не привязан к внешним зависимостям и может работать на микроконтроллерах с 4 МБ ОЗУ и 32 КБ Flash, таких как STM32G030C8 и STM32F103C8. Для сравнения для работы MicroPython требуется 16 МБ ОЗУ и 256КБ Flash, а для Snek - 2 МБ ОЗУ и 32 КБ Flash. Код проекта написан на языке Си и распространяется под лицензией MIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в Python, позволяющая вызвать системные команды из изолированных скриптов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-python-pozvolyayuschaya-vyzvat-sistemnye-komandy-iz-izolirovannyh-skriptov-20220515-123502/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-python-pozvolyayuschaya-vyzvat-sistemnye-komandy-iz-izolirovannyh-skriptov-20220515-123502/</guid>
      <description>Опубликован метод обхода систем изолированного выполнения кода на языке Python, основанный на использовании давно известной ошибки, появившейся в Python 2.7, выявленной в 2012 году и до сих пор не исправленной в Python 3. Ошибка позволяет при помощи специально скомпонованного кода на языке Python инициировать обращение к уже освобождённой памяти (Use-After-Free) в СPython. Изначально предполагалось, что ошибка не представляет угрозы безопасности и лишь в очень редких случаях, как правило искусственно созданных, может привести к аварийному завершения скрипта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект PyScript развивает платформу для выполнения Python-скриптов в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pyscript-razvivaet-platformu-dlya-vypolneniya-python-skriptov-v-web-brauzere-20220503-113503/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-pyscript-razvivaet-platformu-dlya-vypolneniya-python-skriptov-v-web-brauzere-20220503-113503/</guid>
      <description>Представлен проект PyScript, позволяющий интегрировать в web-страницы обработчики, написанные на языке Python, и создавать на Python интерактивные web-приложения. Приложениям предоставляется доступ к DOM и интерфейс для двунаправленного взаимодействия с объектами JavaScript. Логика разработки web-приложений сохраняется, а отличия сводятся к возможности использования языка Python вместо JavaScrpt. Исходные тексты PyScript распространяются под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57125</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloomberg открыл код memray, инструмента профилирования памяти для Python</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/bloomberg-otkryl-kod-memray-instrumenta-profilirovaniya-pamyati-dlya-python-20220421-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/bloomberg-otkryl-kod-memray-instrumenta-profilirovaniya-pamyati-dlya-python-20220421-103503/</guid>
      <description>Компания Bloomberg открыла исходные тексты memray, инструментария для профилирования памяти в приложениях на языке Python. Программа отслеживает операции выделения памяти в Python и предлагает наглядный интерфейс для анализа и оптимизации потребления памяти различными участками кода, а также подключаемыми модулями, написанными на C/C++. Отчёты могут формироваться как в интерактивной форме, так и генерироваться в формате HTML. В состав входит CLI-интерфейс для управления профилированием и библиотека, которую можно использовать для отслеживания операций с памятью в сторонних проектах.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
