<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Budgie on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/budgie/</link>
    <description>Recent content in Budgie on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 11:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/budgie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В Fedora 38 одобрена поставка сборок с окружениями Budgie и Sway</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-38-odobrena-postavka-sborok-s-okruzheniyami-budgie-i-sway-20230104-113502/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-38-odobrena-postavka-sborok-s-okruzheniyami-budgie-i-sway-20230104-113502/</guid>
      <description>Комитет FESCo (Fedora Engineering Steering Committee), отвечающий за техническую часть разработки дистрибутива Fedora Linux, утвердил создание официальных ISO-образов с графическими оболочками Budgie и Sway. Для сопровождения пакетов и сборок с Budgie и Sway основаны группы Budgie SIG и Sway SIG. Пакеты для установки данных окружений уже доступны в репозитории текущего стабильного релиза Fedora, но начиная с Fedora Linux 38 появится возможность использования готовых ISO-образов. Fedora Budgie Spin и Fedora Sway Spin дополнят коллекцию сборок Fedora Spins, в которой на данный момент представлены альтернативные рабочие среды, такие как KDE, Cinnamon, Xfce, LXQt, MATE, LXDE, i3 и SOAS (Sugar on a Stick).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Fedora 38 намечено формирование официальных сборок с рабочим столом Budgie</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-38-namecheno-formirovanie-oficialnyh-sborok-s-rabochim-stolom-budgie-20221212-153503/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-fedora-38-namecheno-formirovanie-oficialnyh-sborok-s-rabochim-stolom-budgie-20221212-153503/</guid>
      <description>Джошуа Стробл (Joshua Strobl), ключевой разработчик проекта Budgie, опубликовал предложение о начале формирования официальных Spin-сборок Fedora Linux с пользовательским окружением Budgie. Для сопровождения пакетов с Budgie и формирования новой сборки основана группа Budgie SIG. Spin-редакцию Fedora с Budgie планируют поставлять начиная с выпуска Fedora Linux 38. Предложение пока не рассмотрено комитетом FESCo (Fedora Engineering Steering Committee), отвечающим за техническую часть разработки дистрибутива Fedora.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58309</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск рабочего стола Budgie 10.6.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rabochego-stola-budgie-10-6-3-20220822-133503/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rabochego-stola-budgie-10-6-3-20220822-133503/</guid>
      <description>Организация Buddies Of Budgie, курирующая разработку проекта после его.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57665</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>План развития рабочего стола Budgie после превращения в независимый проект</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/plan-razvitiya-rabochego-stola-budgie-posle-prevrascheniya-v-nezavisimyy-proekt-20220526-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/plan-razvitiya-rabochego-stola-budgie-posle-prevrascheniya-v-nezavisimyy-proekt-20220526-113502/</guid>
      <description>Джошуа Стробл (Joshua Strobl), недавно отстранившийся от разработки дистрибутива Solus и основавший независимую организацию Buddies Of Budgie, опубликовал планы по дальнейшему развитию рабочего стола Budgie. Ветка Budgie 10.x продолжит развиваться в направлении предоставления универсальных компонентов, не привязанных к конкретному дистрибутиву. В том числе для включения в репозитории Fedora Linux предложены пакеты с Budgie Desktop, Budgie Control Center, Budgie Desktop View и Budgie Screensaver. В дальнейшем планируется подготовить отдельную редакцию (spin) Fedora с рабочим столом Budgie по аналогии с редакцией Ubuntu Budgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск рабочего стола Budgie 10.6, ознаменовавший реорганизацию проекта</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rabochego-stola-budgie-10-6-oznamenovavshiy-reorganizaciyu-proekta-20220307-113503/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rabochego-stola-budgie-10-6-oznamenovavshiy-reorganizaciyu-proekta-20220307-113503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск рабочего стола Budgie 10.6, который стал первым выпуском после решения развивать проект независимо от дистрибутива Solus. Проект теперь курирует независимая организация Buddies Of Budgie. Budgie 10.6 продолжает базироваться на технологиях GNOME и собственной реализации оболочки GNOME Shell, но для ветки Budgie 11 запланирован переход на набор библиотек EFL (Enlightenment Foundation Library), разрабатываемых проектом Enlightenment. Код проекта распространяется под лицензией GPLv2. Для ознакомления с Budgie можно использовать такие дистрибутивы, как Ubuntu Budgie, Solus, GeckoLinux и EndeavourOS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
