<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>GPL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/gpl/</link>
    <description>Recent content in GPL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 May 2022 17:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/gpl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Новый поворот в разбирательстве, связанном с нарушением лицензии GPL компанией Vizio</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novyy-povorot-v-razbiratelstve-svyazannom-s-narusheniem-licenzii-gpl-kompaniey-vizio-20220517-173502/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/novyy-povorot-v-razbiratelstve-svyazannom-s-narusheniem-licenzii-gpl-kompaniey-vizio-20220517-173502/</guid>
      <description>Правозащитная организация Software Freedom Conservancy (SFC) сообщила новом витке судебного разбирательства с компанией Vizio, обвиняемой в невыполнении требований лицензии GPL при распространении прошивок к умным телевизорам на базе платформы SmartCast. Представители SFC добились возвращения рассмотрения дела из Федерального суда США в Окружной суд штата Калифорнии, что имеет принципиальное значение с точки зрения отнесения GPL не только к объектам авторского права, но и к области договорных отношений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57202</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработчики Netfilter отстояли коллективное принятие решений при нарушении GPL</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razrabotchiki-netfilter-otstoyali-kollektivnoe-prinyatie-resheniy-pri-narushenii-gpl-20220126-233503/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/razrabotchiki-netfilter-otstoyali-kollektivnoe-prinyatie-resheniy-pri-narushenii-gpl-20220126-233503/</guid>
      <description>Нынешние разработчики подсистемы ядра Netfilter через суд добились заключения соглашения с Патриком МакХарди (Patrick McHardy), бывшим лидером проекта Netfilter, который на протяжении многих лет дискредитировал свободное ПО и сообщество нападками на нарушителей GPLv2, напоминающими шантаж и предпринимаемыми с целью получения личного обогащения. В 2016 году МакХарди был исключён из основной команды разработчиков Netfilter в связи с нарушением этики, но продолжал наживаться на том, что его код находится в ядре Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
