<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>GTK5 on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/gtk5/</link>
    <description>Recent content in GTK5 on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 12:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/gtk5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Работа над GTK5 начнётся в конце года. Намерение разработки GTK на языках, отличных от Си</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rabota-nad-gtk5-nachnetsya-v-konce-goda-namerenie-razrabotki-gtk-na-yazykah-otlichnyh-ot-s-20230210-123506/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rabota-nad-gtk5-nachnetsya-v-konce-goda-namerenie-razrabotki-gtk-na-yazykah-otlichnyh-ot-s-20230210-123506/</guid>
      <description>Разработчики библиотеки GTK планируют в конце года сформировать экспериментальную ветку 4.90, в которой будет развиваться функциональность для будущего выпуска GTK5. До начала работы над GTK5, помимо весеннего выпуска GTK 4.10, осенью планируется опубликовать выпуск GTK 4.12, в который войдут наработки, связанные с управлением цветом. В ветку GTK5 будут включены изменения нарушающие совместимость на уровне API, например, связанные с переводом в разряд устаревших некоторых виджетов, таких как старый диалог выбора файлов. Также обсуждается возможность прекращения в ветке GTK5 поддержки протокола X11 и оставления возможности работы только с использованием протокола Wayland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рассматривается возможность прекращения в GTK5 поддержки X11</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rassmatrivaetsya-vozmozhnost-prekrascheniya-v-gtk5-podderzhki-x11-20220703-193503/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rassmatrivaetsya-vozmozhnost-prekrascheniya-v-gtk5-podderzhki-x11-20220703-193503/</guid>
      <description>Маттиас Класен (Matthias Clasen), лидер Fedora Desktop Team, участник GNOME Release Team и один из активных разработчиков GTK (подготовил 36.8% изменений в GTK 4), начал обсуждение возможности прекращения поддержки протокола X11 в следующей значительной ветке GTK5 и оставления возможности работы GTK в Linux только с использованием протокола Wayland.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57447</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
