<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SQLite on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sqlite/</link>
    <description>Recent content in SQLite on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2022 16:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sqlite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск СУБД SQLite 3.40</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-40-20221121-163503/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-40-20221121-163503/</guid>
      <description>Опубликован релиз SQLite 3.40, легковесной СУБД, оформленной в виде подключаемой библиотеки. Код SQLite распространяется как общественное достояние (public domain), т.е. может использоваться без ограничений и безвозмездно в любых целях. Финансовую поддержку разработчиков SQLite осуществляет специально созданный консорциум, в который входят такие компании, как Adobe, Oracle, Mozilla, Bentley и Bloomberg.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58162</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован DuckDB 0.6.0, вариант SQLite для аналитических запросов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-duckdb-0-6-0-variant-sqlite-dlya-analiticheskih-zaprosov-20221115-163503/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-duckdb-0-6-0-variant-sqlite-dlya-analiticheskih-zaprosov-20221115-163503/</guid>
      <description>Доступен выпуск СУБД DuckDB 0.6.0, сочетающей такие свойства SQLite, как компактность, возможность подключения в форме встраиваемой библиотеки, хранение БД в одном файле и удобный CLI-интерфейс, со средствами и оптимизациями для выполнения аналитических запросов, охватывающих значительную часть хранимых данных, например, выполняющих агрегирование всего содержимого таблиц или слияние нескольких больших таблиц. Код проекта распространяется под лицензией MIT. Разработка пока находится на стадии формирования экспериментальных выпусков, так как формат хранилища пока не стабилизирован и меняется от версии к версии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В SQLite добавлена поддержка WASM для использования СУБД в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-sqlite-dobavlena-podderzhka-wasm-dlya-ispolzovaniya-subd-v-web-brauzere-20221029-223503/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-sqlite-dobavlena-podderzhka-wasm-dlya-ispolzovaniya-subd-v-web-brauzere-20221029-223503/</guid>
      <description>Разработчики SQLite развивают проект по реализации возможности компиляции библиотеки в промежуточный код WebAssembly, способный запускаться в web-браузере и пригодный для организации работы с БД из web-приложений на языке JavaScript. Код для поддержки WebAssembly добавлен в основной репозиторий проекта. В отличие от API WebSQL, в основе которого лежит SQLite, WASM SQLite полностью изолирован от браузера и не влияет на его безопасность (Google решил отказаться от поддержки WebSQL в Chrome после нескольких уязвимостей в SQLite, которые можно было эксплуатировать через WebSQL для атаки на браузер).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект libSQL начал развитие форка СУБД SQLite</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-libsql-nachal-razvitie-forka-subd-sqlite-20221007-233503/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-libsql-nachal-razvitie-forka-subd-sqlite-20221007-233503/</guid>
      <description>Проектом libSQL предпринята попытка создания форка СУБД SQLite, ориентированного на открытость для участия разработчиков из сообщества и продвижение новшеств, выходящих за рамки изначального назначения SQLite. В качестве причины создания форка называется достаточно жёсткая политика SQLite в отношении приёма стороннего кода от сообщества при наличии потребности в продвижении улучшений. Код форка распространяется под лицензией MIT (SQLite поставляется как общественное достояние).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57885</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск СУБД SQLite 3.39</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-39-20220626-013502/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-39-20220626-013502/</guid>
      <description>Опубликован релиз SQLite 3.39, легковесной СУБД, оформленной в виде подключаемой библиотеки. Код SQLite распространяется как общественное достояние (public domain), т.е. может использоваться без ограничений и безвозмездно в любых целях. Финансовую поддержку разработчиков SQLite осуществляет специально созданный консорциум, в который входят такие компании, как Adobe, Oracle, Mozilla, Bentley и Bloomberg.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57408</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлен Litestream с реализацией системы репликации для SQLite</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-litestream-s-realizaciey-sistemy-replikacii-dlya-sqlite-20220510-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-litestream-s-realizaciey-sistemy-replikacii-dlya-sqlite-20220510-123503/</guid>
      <description>Бен Джонсон (Ben Johnson), автор NoSQL-хранилища BoltDB, представил проект Litestream, предоставляющий надстройку для организации репликации данных в SQLite. Litestream не требует внесения изменений в SQLite и может работать с любыми приложениями, использующими данную библиотеку. Репликацией занимается отдельно выполняемый фоновый процесс, который отслеживает изменения в файлах с БД и переносит их в другой файл или во внешнее хранилище. Код проекта написан на языке Go и распространяется под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57162</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск СУБД SQLite 3.38 и набора утилит sqlite-utils 3.24</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-38-i-nabora-utilit-sqlite-utils-3-24-20220227-163503/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-subd-sqlite-3-38-i-nabora-utilit-sqlite-utils-3-24-20220227-163503/</guid>
      <description>Опубликован релиз SQLite 3.38, легковесной СУБД, оформленной в виде подключаемой библиотеки. Код SQLite распространяется как общественное достояние (public domain), т.е. может использоваться без ограничений и безвозмездно в любых целях. Финансовую поддержку разработчиков SQLite осуществляет специально созданный консорциум, в который входят такие компании, как Adobe, Oracle, Mozilla, Bentley и Bloomberg.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56769</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск rqlite 7.0, распределённой отказоустойчивой СУБД на основе SQLite </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rqlite-7-0-raspredelennoy-otkazoustoychivoy-subd-na-osnove-sqlite-20220128-143502/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-rqlite-7-0-raspredelennoy-otkazoustoychivoy-subd-na-osnove-sqlite-20220128-143502/</guid>
      <description>Состоялся релиз распределённой СУБД rqlite 7.0, которая использует SQLite в качестве движка хранения и позволяет организовать работу кластера из синхронизированных между собой хранилищ. Из особенностей rqlite отмечается простота установки, развёртывания и сопровождения распределённого отказоустойчивого хранилища, чем-то похожего на etcd и Consul, но использующего реляционную модель работы с данными вместо формата ключ/значения. Код проекта написан на языке Go и распространяется под лицензией MIT.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56600</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
