<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>nvme on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nvme/</link>
    <description>Recent content in nvme on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 11:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/nvme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WD разрабатывает NVMe-драйвер на языке Rust. Эксперименты с Rust во FreeBSD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/wd-razrabatyvaet-nvme-drayver-na-yazyke-rust-eksperimenty-s-rust-vo-freebsd-20220913-113502/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/wd-razrabatyvaet-nvme-drayver-na-yazyke-rust-eksperimenty-s-rust-vo-freebsd-20220913-113502/</guid>
      <description>На проходящей в эти дни конференции Linux Plumbers 2022 инженер из компании Western Digital выступил с докладом о разработке экспериментального драйвера для SSD-накопителей с интерфейсом NVM-Express (NVMe), написанного на языке Rust и работающего на уровне ядра Linux. Несмотря не то, что проект пока находится на раннем этапе развития, проведённое тестирование показало, что производительность NVMe-драйвера на языке Rust соответствует имеющемуся в ядре NVMe-драйверу, написанному на языке Си.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57774</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен набор утилит для управления SSD-накопителями - nvme-cli 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-nabor-utilit-dlya-upravleniya-ssd-nakopitelyami-nvme-cli-2-0-20220411-123502/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-nabor-utilit-dlya-upravleniya-ssd-nakopitelyami-nvme-cli-2-0-20220411-123502/</guid>
      <description>Опубликован значительный выпуск набора утилит nvme-cli 2.0, предоставляющего интерфейс командной строки для управления SSD-накопителями с интерфейсом NVM-Express (NVMe) в Linux. При помощи nvme-cli можно оценить состояние накопителя, посмотреть лог ошибок, вывести статистику по операциям, управлять пространствами имён, отправлять низкоуровневые команды контроллеру, активировать расширенные возможности и т.п. Код написан на языке Си и распространяется под лицензией GPLv2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56996</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
