<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Rhino on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rhino/</link>
    <description>Recent content in Rhino on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 14:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rhino/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Представлен Rhino Linux, непрерывно обновляемый дистрибутив на основе Ubuntu </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-rhino-linux-nepreryvno-obnovlyaemyy-distributiv-na-osnove-ubuntu-20221017-143502/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlen-rhino-linux-nepreryvno-obnovlyaemyy-distributiv-na-osnove-ubuntu-20221017-143502/</guid>
      <description>Разработчики сборки Rolling Rhino Remix объявили о трансформации проекта в отдельный дистрибутив Rhino Linux. Причиной создания нового продукта стал пересмотр целей и модели разработки проекта, который уже перерос состояние любительской разработки и стал выходить за рамки простой пересборки Ubuntu. Новый дистрибутив по-прежнему продолжит собираться на основе Ubuntu, но будет включать дополнительные утилиты и развиваться командой из нескольких разработчиков (к работе подключилось ещё два участника).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57925</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Rolling Rhino Remix развивает непрерывно обновляемую сборку Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</guid>
      <description>Представлен первый выпуск новой неофициальной редакции Ubuntu Linux - Rolling Rhino Remix, которая реализует модель непрерывной доставки обновлений (rolling-выпуски). Редакция может оказаться полезной продвинутым пользователям или разработчикам, которым необходимо быть в курсе всех изменений или которым хочется получить доступ к наиболее свежим версиям программ. В отличие от уже существующих скриптов для преобразования ежедневных экспериментальных сборок в подобие rolling-выпусков, проект Rolling Rhino Remix предоставляет готовые.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56919</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
