<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diffusion on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/diffusion/</link>
    <description>Recent content in Diffusion on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/diffusion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Система машинного обучения Stable Diffusion адаптирована для синтеза музыки</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sistema-mashinnogo-obucheniya-stable-diffusion-adaptirovana-dlya-sinteza-muzyki-20221216-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sistema-mashinnogo-obucheniya-stable-diffusion-adaptirovana-dlya-sinteza-muzyki-20221216-143503/</guid>
      <description>Проектом Riffusion развивается вариант системы машинного обучения Stable Diffusion, адаптированный для генерации музыки вместо изображений. Музыка может синтезироваться текстового описания на естественном языке или на основе предложенного шаблона. Компоненты для синтеза музыки написаны на языке Python с использованием фреймворка PyTorch и доступны под лицензией MIT. Обвязка с интерфейсом реализована на языке TypeScript и также распространяется под лицензией MIT. Натренированные модели открыты под пермиссивной лицензией Creative ML OpenRAIL-M, допускающей использование в коммерческих целях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлена система синтеза изображений Stable Diffusion 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-sistema-sinteza-izobrazheniy-stable-diffusion-2-0-20221124-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-sistema-sinteza-izobrazheniy-stable-diffusion-2-0-20221124-123503/</guid>
      <description>Компания Stability AI опубликовала вторую редакцию системы машинного обучения Stable Diffusion, способной синтезировать и изменять изображения на основе предложенного шаблона или текстового описания на естественном языке. Код инструментов для обучения нейронной сети и генерации изображений написан на языке Python с использованием фреймворка PyTorch и опубликован под лицензией MIT. Уже обученные модели открыты под пермиссивной лицензией Creative ML OpenRAIL-M, допускающей использование в коммерческих целях. Дополнительно доступен демонстрационный online-генератор изображений.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58184</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Представлена новая открытая система синтеза изображений Stable Diffusion</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-novaya-otkrytaya-sistema-sinteza-izobrazheniy-stable-diffusion-20220816-143506/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 14:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/predstavlena-novaya-otkrytaya-sistema-sinteza-izobrazheniy-stable-diffusion-20220816-143506/</guid>
      <description>Открыты наработки, связанные с системой машинного обучения Stable Diffusion, синтезирующей изображения на основе текстового описания на естественном языке. Проект развивается совместными усилиями исследователями из компаний Stability AI и Runway, сообществ Eleuther AI и LAION, а также группы CompVis lab (лаборатория исследований в области машинного зрения и машинного обучения при Мюнхенском университете). По возможностям и уровню качества результата Stable Diffusion напоминает проект DALL-E 2, но развивается как открытый и общедоступный. Реализация Stable Diffusion написана на языке Python и распространяется под лицензией MIT.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
