<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>rosalinux on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rosalinux/</link>
    <description>Recent content in rosalinux on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2023 21:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rosalinux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА включил «Яндекс.Браузер» в свой репозиторий</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-vklyuchil-yandeks-brauzer-v-svoy-repozitoriy-20230221-213505/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 21:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-vklyuchil-yandeks-brauzer-v-svoy-repozitoriy-20230221-213505/</guid>
      <description>Браузер компании Яндекс теперь доступен для скачивания непосредственно из репозитория операционных систем РОСА. Эксперты компании НТЦ ИТ РОСА провели тестовые испытания и убедились в корректности работы ОС РОСА «ХРОМ» 12.3 и РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 с Яндекс браузером и всеми его элементами. НТЦ ИТ РОСА развивает собственный программный репозиторий, где содержатся все исходные коды прикладного ПО […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-vklyuchil-yandeks-brauzer-v-svoj-repozitorij/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОС РОСА «БАРИЙ» вошла в реестр российского программного обеспечения</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-bariy-voshla-v-reestr-rossiyskogo-programmnogo-obespecheniya-20230209-213605/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 21:36:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-bariy-voshla-v-reestr-rossiyskogo-programmnogo-obespecheniya-20230209-213605/</guid>
      <description>Операционная система РОСА «БАРИЙ» компании НТЦ ИТ РОСА вошла в Единый реестр программного обеспечения России. Запись в реестре №16449 от 03.02.2023 на основании приказа Министерства цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Российской Федерации. РОСА «БАРИЙ» – еще один дистрибутив в линейке операционных систем, созданных на базе платформы rosa 2021.1. На этой платформе уже созданы серверная […]
https://www.rosalinux.ru/os-rosa-barij-voshla-v-reestr-rossijskogo-programmnogo-obespecheniya/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подтверждена совместимость ОС РОСА с серверами компании SRV-LEGION</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-os-rosa-s-serverami-kompanii-srv-legion-20230202-213549/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 21:35:49 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-os-rosa-s-serverami-kompanii-srv-legion-20230202-213549/</guid>
      <description>НТЦ ИТ РОСА и SRV-LEGION провели испытания на совместимость операционных систем РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 Сервер и РОСА «ХРОМ» 12.3 Сервер с серверами SRV-LEGION SL1000, SL1500, SL1800, SL2500, SL2800, SL4500. По результатам тестирования была подтверждена полная совместимость и корректность работы оборудования SRV-LEGION с операционными системами РОСА. Это позволит выстроить полноценную ИТ инфраструктуру любой организации в соответствии […]
https://www.rosalinux.ru/podtverzhdena-sovmestimost-os-rosa-s-serverami-kompanii-srv-legion/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА и  i-Sys Labs подтвердили совместимость своих продуктов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-i-i-sys-labs-podtverdili-sovmestimost-svoih-produktov-20230127-213521/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 21:35:21 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-i-i-sys-labs-podtverdili-sovmestimost-svoih-produktov-20230127-213521/</guid>
      <description>В рамках технологического партнерства компании провели тестирование на совместимость продуктов и подтвердили корректность работы платформы DPA DocTrix Platform с операционной системой РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 Сервер. По итогам проведенных работ был подписан двусторонний сертификат совместимости. DocTrix – платформа для гибкой автоматизации бизнес-процессов компании. Возможности продукта позволяют корпоративным пользователям и специалистам ИТ легко и быстро решать задачи автоматизации […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-i-i-sys-labs-podtverdili-sovmestimost-svoih-produktov/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания НТЦ ИТ РОСА поздравляет всех с наступающими праздниками</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-ntc-it-rosa-pozdravlyaet-vseh-s-nastupayuschimi-prazdnikami-20221229-213532/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 21:35:32 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-ntc-it-rosa-pozdravlyaet-vseh-s-nastupayuschimi-prazdnikami-20221229-213532/</guid>
      <description>Приближение нового года вызывает желание подвести итоги уходящего. Следуя этому желанию, мы решили рассказать все самое главное, что произошло в компании в 2022 году. Главным приоритетом НТЦ ИТ РОСА в этом году было развитие продуктов исходя из ситуации и требований рынка. Мы стали чаще тестировать программное обеспечение и оборудование на совместимость с продуктами РОСА, предназначенные […]
https://www.rosalinux.ru/kompaniya-ntcz-it-rosa-pozdravlyaet-vseh-s-nastupayushhimi-prazdnikami/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продукты РОСА совместимы с оборудованием YADRO</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/produkty-rosa-sovmestimy-s-oborudovaniem-yadro-20221222-213534/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 21:35:34 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/produkty-rosa-sovmestimy-s-oborudovaniem-yadro-20221222-213534/</guid>
      <description>Компании YADRO и НТЦ ИТ РОСА протестировали и подтвердили совместимость операционных систем и среды виртуализации РОСА с серверами YADRO. Программа тестирования включала в себя контрольные задания по запуску и установке операционных систем, а также корректное определение оборудования ядром ОС и его работы. В ходе испытания была подтверждена совместность: Операционные системы РОСА включены в Реестр отечественного […]
https://www.rosalinux.ru/produkty-rosa-sovmestimy-s-oborudovaniem-yadro/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подтверждена совместимость устройств Рутокен ЭЦП 3.0 с ОС РОСА «ХРОМ» 12 и ROSA Virtualization 2.1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-ustroystv-rutoken-ecp-3-0-s-os-rosa-hrom-12-i-rosa-virtualizati-20221208-213542/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 21:35:42 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-ustroystv-rutoken-ecp-3-0-s-os-rosa-hrom-12-i-rosa-virtualizati-20221208-213542/</guid>
      <description>Компании «Актив» и «НТЦ ИТ РОСА» проверили корректность совместной работы операционной системы РОСА «ХРОМ» 12 и системы виртуализации ROSA Virtualization 2.1 с USB-токенами и смарт-картами новой флагманской линейки Рутокен ЭЦП 3.0. По итогам испытаний стороны подписали сертификат совместимости. РОСА «ХРОМ» – операционная система, созданная на основе 100% российского репозитория программных пакетов и библиотек и предназначенная […]
https://www.rosalinux.ru/podtverzhdena-sovmestimost-ustrojstv-rutoken-eczp-3-0-s-os-rosa-hrom-12-i-rosa-virtualization-2-1/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышел новый релиз российской операционной системы РОСА «ХРОМ»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshel-novyy-reliz-rossiyskoy-operacionnoy-sistemy-rosa-hrom-20221124-213559/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 21:35:59 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vyshel-novyy-reliz-rossiyskoy-operacionnoy-sistemy-rosa-hrom-20221124-213559/</guid>
      <description>Компания НТЦ ИТ РОСА представила обновленную ОС РОСА «ХРОМ» 12.3. Она сочетает в себе актуальную версию ядра и расширенный функционал, который делает операционную систему универсальной для решения широкого спектра задач. Операционная система создана на основе собственного репозитория и доступна в версиях «сервер» и «рабочая станция». РОСА «ХРОМ» входит в реестр российского программного обеспечения под номером […]
https://www.rosalinux.ru/vyshel-novyj-reliz-rossijskoj-operaczionnoj-sistemy-rosa-hrom/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания НТЦ ИТ РОСА приняла участие в ИТ-конференции АРПП «Отечественный софт: путь к технологическому лидерству»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-ntc-it-rosa-prinyala-uchastie-v-it-konferencii-arpp-otechestvennyy-soft-put-k-te-20221123-213546/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:35:46 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-ntc-it-rosa-prinyala-uchastie-v-it-konferencii-arpp-otechestvennyy-soft-put-k-te-20221123-213546/</guid>
      <description>В Самаре состоялась межрегиональная практическая ИТ-конференция и выставка для представителей промышленных предприятий Приволжского федерального округа и разработчиков программных продуктов. Организатором мероприятия выступила Ассоциация «Отечественный софт» при поддержке Правительства Самарской области. Конференция собрала 250 участников, в числе которых представители более 70 промышленных предприятий и 40 компаний-разработчиков программного обеспечения, включая компанию НТЦ ИТ РОСА. Во время панельной […]
https://www.rosalinux.ru/kompaniya-ntcz-it-rosa-prinyala-uchastie-v-it-konferenczii-arpp-otechestvennyj-soft-put-k-tehnologicheskomu-liderstvu/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционная система РОСА успешно прошла проверку ФСТЭК России</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-rosa-uspeshno-proshla-proverku-fstek-rossii-20221114-213551/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:35:51 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-rosa-uspeshno-proshla-proverku-fstek-rossii-20221114-213551/</guid>
      <description>Российская ОС РОСА «КОБАЛЬТ» для серверов и рабочих станций получила сертификат Федеральной службы по техническому и экспортному контролю, сообщает «НТЦ ИТ РОСА». РОСА «КОБАЛЬТ» – это универсальная операционная система с встроенными механизмами защиты информации от несанкционированного доступа, которые поддерживают: идентификацию и аутентификацию пользователей, регистрацию событий безопасности, ограничение программной среды, контроль целостности, надёжное функционирование и фильтрацию […]
https://www.rosalinux.ru/operaczionnaya-sistema-rosa-uspeshno-proshla-proverku-fstek-rossii/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видеосерверы на базе операционной системы РОСА и системы видеонаблюдения «Линия 8»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/videoservery-na-baze-operacionnoy-sistemy-rosa-i-sistemy-videonablyudeniya-liniya-8-20221109-213521/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 21:35:21 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/videoservery-na-baze-operacionnoy-sistemy-rosa-i-sistemy-videonablyudeniya-liniya-8-20221109-213521/</guid>
      <description>Компании «СмартКам» и «НТЦ ИТ РОСА» подтвердили совместимость «Линия NVR 2U ФСТЭК» и операционной системы РОСА «КОБАЛЬТ» ФСТЭК. Сервер «Линия NVR 2U ФСТЭК» российской разработки обеспечивает работу системы охранного наблюдения на объектах государственных и коммерческих структур, работающих с конфиденциальной информацией, включая персональные данные. Система видеонаблюдения «Линия 8» имеет широкий перечень функциональных возможностей, среди которых: бесплатные […]
https://www.rosalinux.ru/videoservery-na-baze-operaczionnoj-sistemy-rosa-i-sistemy-videonablyudeniya-liniya-8/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROSA VIRTUALIZATION получила сертификат соответствия ФСТЭК</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek-20221107-213557/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:35:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek-20221107-213557/</guid>
      <description>Компания «НТЦ ИТ РОСА» объявила о завершении сертификационных испытаний платформы виртуализации ROSA Virtualization (версия 2.1) на соответствие 4-му уровню доверия к средствам защиты информации и средствам обеспечения безопасности информационных технологий. Программный продукт получил сертификат соответствия ФСТЭК России № 4610. ROSA Virtualization – это платформа виртуализации серверов и рабочих мест корпоративного уровня. Использование ROSA Virtualization позволяет […]
https://www.rosalinux.ru/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>РОСА «БАРИЙ» зарегистрирована в Роспатенте</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-bariy-zaregistrirovana-v-rospatente-20221028-213525/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 21:35:25 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-bariy-zaregistrirovana-v-rospatente-20221028-213525/</guid>
      <description>Компания «НТЦ ИТ РОСА» получила свидетельство о государственной регистрации операционной системы РОСА «БАРИЙ» в Федеральной службе по интеллектуальной собственности. «Мы разработали еще один дистрибутив в линейке наших операционных систем, собранных на базе платформы rosa2021.1. На этой платформе уже созданы и серверная, и десктопная РОСА «ХРОМ» для коммерческого использования и ROSA FRESH для дома. Основное отличие […]
https://www.rosalinux.ru/rosa-barij-zaregistrirovana-v-rospatente/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОС РОСА «ХРОМ» и ROSA FRESH поддерживают российские SSL- и TLS- сертификаты</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossiyskie-ssl-i-tls-sertifikaty-20221025-213528/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 21:35:28 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossiyskie-ssl-i-tls-sertifikaty-20221025-213528/</guid>
      <description>НТЦ ИТ РОСА обеспечит своих пользователей операционными системами, устойчивыми к санкциям. В начале марта 2022 г. международные компании, которые выдают SSL- и TLS-сертификаты безопасности для сайтов, покинули Россию или перестали работать с ней. Западные поставщики заявили о прекращении выпуска сертификатов или продлении их действия для российских сайтов. Одними из первых с проблемой столкнулись российские банки, […]
https://www.rosalinux.ru/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossijskie-ssl-i-tls-sertifikaty/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Графический редактор «Автограф» совместим с операционными системами РОСА</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/graficheskiy-redaktor-avtograf-sovmestim-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20221019-213527/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 21:35:27 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/graficheskiy-redaktor-avtograf-sovmestim-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20221019-213527/</guid>
      <description>Компании НТЦ ИТ РОСА и ИМСАТ успешно завершили встречное тестирование своих продуктов. Результаты испытаний подтвердили, что двумерный универсальный графический редактор технической документации «Автограф» успешно запускается и работает на ОС РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 и ОС РОСА «ХРОМ» 12. «Автограф» – универсальный редактор деловой и технической графики от ООО «ИМСАТ», российского производителя программного обеспечения с 30-летним опытом. […]
https://www.rosalinux.ru/graficheskij-redaktor-avtograf-sovmestim-s-operaczionnymi-sistemami-rosa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sitronics Group начнет поставлять российские операционные системы и сервисы НТЦ ИТ РОСА</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sitronics-group-nachnet-postavlyat-rossiyskie-operacionnye-sistemy-i-servisy-ntc-it-rosa-20221017-213512/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:35:12 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sitronics-group-nachnet-postavlyat-rossiyskie-operacionnye-sistemy-i-servisy-ntc-it-rosa-20221017-213512/</guid>
      <description>Sitronics Group (входит в группу АФК «Система») стала официальным реселлером решений российского разработчика системного и инфраструктурного программного обеспечения НТЦ ИТ РОСА. Дистрибуторский портфель отечественных продуктов компании пополнился операционными системами для рабочих станций и серверов. Программная платформа НТЦ ИТ РОСА включает среду виртуализации, серверные и десктопные операционные системы на базе собственного Linux-дистрибутива, инфраструктурные сервисы и защищенные […]
https://www.rosalinux.ru/sitronics-group-nachnet-postavlyat-rossijskie-operaczionnye-sistemy-i-servisy-ntcz-it-rosa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА стал членом «Ассоциации документальной электросвязи»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-stal-chlenom-associacii-dokumentalnoy-elektrosvyazi-20220922-213526/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 21:35:26 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-stal-chlenom-associacii-dokumentalnoy-elektrosvyazi-20220922-213526/</guid>
      <description>Компания развивает и использует собственный, полностью российский репозиторий программных пакетов и библиотек для создания линейки операционных систем РОСА «ХРОМ». Общественно-государственное объединение «Ассоциация документальной электросвязи» (АДЭ) включает государственные и частные организации, работающие в сфере ИКТ, а также оказывающие услуги в сфере обеспечения доверия и безопасности при использовании ИКТ, разрабатывает стратегии и направления развития ИКТ-инфраструктуры, готовит предложения […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-stal-chlenom-assocziaczii-dokumentalnoj-elektrosvyazi/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА вошел в «Союз поддержки и развития технологических компаний»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-voshel-v-soyuz-podderzhki-i-razvitiya-tehnologicheskih-kompaniy-20220922-093517/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 09:35:17 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-voshel-v-soyuz-podderzhki-i-razvitiya-tehnologicheskih-kompaniy-20220922-093517/</guid>
      <description>Компания стала первым разработчиком отечественных операционных систем и инфраструктурных решений в составе Союза. Некоммерческая организация «Союз поддержки и развития технологических компаний» (СТК) создана для продвижения интересов российских ИТ-компаний сегмента СМБ, которых, по некоторым оценкам, в стране насчитывается более 18 000. Типичный «портрет» такой отечественной ИТ-компании: организация зарегистрирована в форме ООО, в штате числятся от 5 до […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-voshel-v-soyuz-podderzhki-i-razvitiya-tehnologicheskih-kompanij/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОДТВЕРЖДЕНО: система менеджмента качества НТЦ ИТ РОСА соответствует ГОСТ Р ИСО 9001-2015</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdeno-sistema-menedzhmenta-kachestva-ntc-it-rosa-sootvetstvuet-gost-r-iso-9001-201-20220921-213601/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 21:36:01 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdeno-sistema-menedzhmenta-kachestva-ntc-it-rosa-sootvetstvuet-gost-r-iso-9001-201-20220921-213601/</guid>
      <description>В очередной раз успешно пройден аудит на соответствие требованиям ГОСТ процессов разработки, производства, продажи и технической поддержки выпускаемой продукции. Сертификат соответствия СМК компании требованиям ГОСТ Р ИСО 9001-2015 выдан на срок до 8 сентября 2025 г. «НТЦ ИТ РОСА непрерывно совершенствует внутренние процессы разработки программных продуктов и регулярно подтверждает соответствие своей продукции требованиям национальных стандартов […]
https://www.rosalinux.ru/podtverzhdeno-sistema-menedzhmenta-kachestva-ntcz-it-rosa-sootvetstvuet-gost-r-iso-9001-2015/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Treolan стала официальным дистрибьютором НТЦ ИТ РОСА</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-treolan-stala-oficialnym-distribyutorom-ntc-it-rosa-20220816-213525/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 21:35:25 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-treolan-stala-oficialnym-distribyutorom-ntc-it-rosa-20220816-213525/</guid>
      <description>Treolan (входит в группу ЛАНИТ) объявляет о начале поставок программных продуктов российского разработчика системного и инфраструктурного ПО НТЦ ИТ РОСА. Согласно контракту, партнерам Treolan теперь доступны все программные решения РОСА, предназначенные для использования как государственными, так и коммерческими предприятиями и организациями. Продуктовая линейка компании включает в себя две ветки операционных систем — РОСА «ХРОМ» и […]
https://www.rosalinux.ru/kompaniya-treolan-stala-oficzialnym-distribyutorom-ntcz-it-rosa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продукты НТЦ ИТ РОСА теперь в каталоге решений OCS Distribution</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/produkty-ntc-it-rosa-teper-v-kataloge-resheniy-ocs-distribution-20220729-213537/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 21:35:37 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/produkty-ntc-it-rosa-teper-v-kataloge-resheniy-ocs-distribution-20220729-213537/</guid>
      <description>Дистрибьюторская компания OCS и НТЦ ИТ РОСА заключили партнерское соглашение. Цель сотрудничества – развитие совместного бизнеса за счет активного продвижения импортонезависимых операционных систем и инфраструктурных решений НТЦ ИТ РОСА. Благодаря широкой дилерской сети OCS Distribution НТЦ ИТ РОСА планирует увеличить объем продаж программных решений как в корпоративном сегменте рынка, так и среди государственных заказчиков. Партнерам […]
https://www.rosalinux.ru/produkty-ntcz-it-rosa-teper-v-kataloge-reshenij-ocs-distribution/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axiom JDK Pro и Libercat совместимы с операционными системами РОСА</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/axiom-jdk-pro-i-libercat-sovmestimy-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20220719-213532/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 21:35:32 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/axiom-jdk-pro-i-libercat-sovmestimy-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20220719-213532/</guid>
      <description>«БЕЛЛСОФТ» и НТЦ ИТ РОСА предлагают отечественную платформу для создания и эксплуатации Java-приложений с русскоязычной техподдержкой Отечественные разработчики «БЕЛЛСОФТ» и НТЦ ИТ РОСА завершили совместное тестирование новых версий продуктов. Компании подтвердили корректность работы стандартизированного сервера приложений Libercat и доверенной среды разработки и исполнения Java Axiom JDK Pro с ОС РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 и ОС РОСА […]
https://www.rosalinux.ru/axiom-jdk-pro-i-libercat-sovmestimy-s-operaczionnymi-sistemami-rosa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закажите бесплатный пилотный проект ROSA Virtualization</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zakazhite-besplatnyy-pilotnyy-proekt-rosa-virtualization-20220711-213507/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 21:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zakazhite-besplatnyy-pilotnyy-proekt-rosa-virtualization-20220711-213507/</guid>
      <description>Компания «Сиссофт» – партнер НТЦ ИТ РОСА выполнит пилотный проект развертывания ROSA Virtualization на беспрецедентных условиях. ROSA Virtualization — полнофункциональная платформа, позволяющая развернуть корпоративный виртуализованный ЦОД «из коробки» всего за несколько часов, поддерживать одновременно более десяти тысяч ВМ и реализовать практически все привычные для лучших зарубежных аналогов функции виртуализированной ИТ-инфраструктуры. Русскоязычный графический интерфейс даёт возможность […]
https://www.rosalinux.ru/zakazhite-besplatnyj-pilotnyj-proekt-rosa-virtualization/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА подтверждает совместимость решений группы «ТЕРМИКА» с собственными операционными системами</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-podtverzhdaet-sovmestimost-resheniy-gruppy-termika-s-sobstvennymi-operacionnym-20220706-213528/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 21:35:28 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-podtverzhdaet-sovmestimost-resheniy-gruppy-termika-s-sobstvennymi-operacionnym-20220706-213528/</guid>
      <description>Системы «ОЛИМПОКС» и «ОЛИМПОКС:Предприятие» версии 5 успешно прошли сертификационные испытания на совместимость с ОС РОСА «КОБАЛЬТ» 7.9 и ОС РОСА «ХРОМ» 12. Программно-методическое обеспечение «ОЛИМПОКС» направлено на автоматизацию процессов по организации и проведению обучения работников в области охраны труда и безопасности на производстве. Позволяет автоматизировать обучение, проверку знаний сотрудников и проведение инструктажей в области охраны […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-podtverzhdaet-sovmestimost-reshenij-gruppy-termika-s-sobstvennymi-operaczionnymi-sistemami/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА участвует в ИБ-конференции Росатома</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-uchastvuet-v-ib-konferencii-rosatoma-20220629-093553/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 09:35:53 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-uchastvuet-v-ib-konferencii-rosatoma-20220629-093553/</guid>
      <description>XVIII научно-практическая конференция «Методы и средства технической защиты информации» проходит с 28 июня по 1 июля в «Технической академии Росатома» в Санкт-Петербурге. На стенде НТЦ ИТ РОСА представлены актуальные версии программных продуктов компании. 29 июня во время пленарного заседания наша команда расскажет о подходах, процессах и инструментах обеспечения информационной безопасности при разработке ОС, применяемых в […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-uchastvuet-v-ib-konferenczii-rosatoma/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Олег Карпицкий выступит на конференции «Российская электроника»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oleg-karpickiy-vystupit-na-konferencii-rossiyskaya-elektronika-20220628-213603/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 21:36:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oleg-karpickiy-vystupit-na-konferencii-rossiyskaya-elektronika-20220628-213603/</guid>
      <description>Генеральный директор НТЦ ИТ РОСА 28 июня примет участие в дискуссионной сессии «Конкурентоспособная электроника на российском ПО: сделано в России». В своем выступлении Олег Карпицкий поделится опытом, как сделать импортозамещение электроники и ПО выгодным для пользователей; как обеспечить работу российского ПО на российской электронике; как преодолеть различные барьеры при внедрении российского ПО в существующую ИТ-инфраструктуру […]
https://www.rosalinux.ru/oleg-karpiczkij-vystupit-na-konferenczii-rossijskaya-elektronika/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА выступит на OS DAY 2022</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-vystupit-na-os-day-2022-20220624-213530/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:35:30 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-vystupit-na-os-day-2022-20220624-213530/</guid>
      <description>Доклад НТЦ ИТ РОСА посвящен процессам и инструментам разработки безопасных операционных систем. Главная тема IX международной научно-практической конференции OS DAY 2022, которая пройдет в Москве 23-24 июня – технологическое обеспечение безопасности операционных систем. Во второй день конференции Юрий Туманов, к.т.н., специалист НТЦ ИТ РОСА по тестированию и анализу уязвимостей ПО, расскажет о подходах, процессах и […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-vystupit-na-os-day-2022/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответы на главные вопросы к ROSA VIRTUALIZATION￼</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization-20220609-093524/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 09:35:24 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization-20220609-093524/</guid>
      <description>ROSA VIRTUALIZATION – оптимальное решение для замещения VMware vSphere и Microsoft Hyper-V. Часто приходится слышать мнение, что (далее цитата по ТАСС) «…VMware лидер, потому что имеет наилучшую систему управления. Гипервизоров много, российские — есть, но полноценной системы управления, которая позволяет администрировать огромные фирмы с сопоставимым количеством людей — такого решения нет…» Отвечаем на главные вопросы к российской […]
https://www.rosalinux.ru/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization%ef%bf%bc/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА и Диджитал Маркетс объявляют о партнерстве и технологическом сотрудничестве</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-i-didzhital-markets-obyavlyayut-o-partnerstve-i-tehnologicheskom-sotrudnichest-20220603-213523/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 21:35:23 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-i-didzhital-markets-obyavlyayut-o-partnerstve-i-tehnologicheskom-sotrudnichest-20220603-213523/</guid>
      <description>Компании представляют совместное отечественное решение для комплексной автоматизации всех бизнес-процессов в современном офисе. Сложно представить работу крупной организации без использования систем управления отношениями с клиентами, управления загрузкой сотрудников, мониторинга бизнес-процессов и других решений для внешних и внутренних коммуникаций. Комплексный сервис удаленной работы «Дистанционный офис» от «Диджитал Маркетс» обеспечивает единую программную среду и интерфейс, чтобы в […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-i-didzhital-markets-obyavlyayut-o-partnerstve-i-tehnologicheskom-sotrudnichestve/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как развивать опенсорсные проекты в текущих условиях?</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-razvivat-opensorsnye-proekty-v-tekuschih-usloviyah-20220429-213504/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 21:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-razvivat-opensorsnye-proekty-v-tekuschih-usloviyah-20220429-213504/</guid>
      <description>Интервью генерального директора НТЦ ИТ РОСА Олега Карпицкого. В апрельском номере журнала «Системный администратор» за 2022 г. размещено интервью Олега Карпицкого. Если иностранные разработчики заблокируют свои исходные коды для российских пользователей, то часть проектов просто остановится. Есть ли какие-то варианты выхода из этой ситуации? На GitHub уже существует немало репозиториев, где в коде присутствуют вредоносные […]
https://www.rosalinux.ru/kak-razvivat-opensorsnye-proekty-v-tekushhih-usloviyah/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подтверждена совместимость СУБД Ред База Данных с операционными системами РОСА</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-subd-red-baza-dannyh-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20220421-213510/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 21:35:10 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/podtverzhdena-sovmestimost-subd-red-baza-dannyh-s-operacionnymi-sistemami-rosa-20220421-213510/</guid>
      <description>Российские разработчики «РЕД СОФТ» и «НТЦ ИТ РОСА» подтвердили совместимость своих продуктов. Подтверждена корректность работы СУБД Ред База Данных с операционными системами РОСА «КОБАЛЬТ» и РОСА «ХРОМ». РОСА «ХРОМ» – операционная система общего назначения, выпускается в десктопном и серверном исполнении. Обладает простым, интуитивно понятным интерфейсом. Поддерживает аппаратные платформы x86 и ARM. НТЦ ИТ РОСА поддерживает […]
https://www.rosalinux.ru/podtverzhdena-sovmestimost-subd-red-baza-dannyh-s-operaczionnymi-sistemami-rosa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА приглашает на выставку «Связь-2022»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-priglashaet-na-vystavku-svyaz-2022-20220412-213508/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 21:35:08 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-priglashaet-na-vystavku-svyaz-2022-20220412-213508/</guid>
      <description>Компания «НТЦ ИТ РОСА» примет участие в 34-й международной выставке «Связь – 2022», которая пройдет в Москве в ЦВК «Экспоцентр» 26 – 29 апреля 2022 года. Программные продукты НТЦ ИТ РОСА – операционные системы РОСА «ХРОМ», РОСА «КОБАЛЬТ» ФСТЭК и система управления средой виртуализации ROSA VIRTUALIZATION будут представлены на экспозиции нашего партнера, компании «АГАТ-РТ», на […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-priglashaet-na-vystavku-svyaz-2022/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА запускает учебные курсы для специалистов в ИТ</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-zapuskaet-uchebnye-kursy-dlya-specialistov-v-it-20220411-213514/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 21:35:14 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ntc-it-rosa-zapuskaet-uchebnye-kursy-dlya-specialistov-v-it-20220411-213514/</guid>
      <description>Авторизованная программа подготовки по продуктам НТЦ ИТ РОСА создана совместно с УМЦ «Проспект знаний». НТЦ ИТ РОСА и учебно-методический центр «Проспект знаний» объявляют о формировании групп по следующим программам дополнительного профессионального образования и повышения квалификации: «Системный администратор операционной системы РОСА «КОБАЛЬТ».Начало занятий 15 апреля 2022 г. «Администратор системы управления средой виртуализации ROSA VIRTUALIZATION».Начало занятий 1 июня […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-zapuskaet-uchebnye-kursy-dlya-speczialistov-v-it/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционные системы НТЦ ИТ РОСА в проекте АРПП «Импортозамещение»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnye-sistemy-ntc-it-rosa-v-proekte-arpp-importozameschenie-20220330-213601/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 21:36:01 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnye-sistemy-ntc-it-rosa-v-proekte-arpp-importozameschenie-20220330-213601/</guid>
      <description>Ассоциация разработчиков программных продуктов «Отечественный софт» проводит серию вебинаров, посвященных замещению иностранного ПО. 22 марта 2022 г. состоялся первый вебинар (по ссылке доступна запись), на котором компания «НТЦ ИТ РОСА» рассказала об очевидных преимуществах собственных операционных системы для импортозамещения – РОСА «ХРОМ», РОСА «КОБАЛЬТ», РОСА «КОБАЛЬТ» ФСТЭК, РОСА «БАРИЙ». На предстоящем вебинаре, который пройдет 29 […]
https://www.rosalinux.ru/operaczionnye-sistemy-ntcz-it-rosa-v-proekte-arpp-importozameshhenie/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свежий обзор ROSA FRESH</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/svezhiy-obzor-rosa-fresh-20220322-213604/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 21:36:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/svezhiy-obzor-rosa-fresh-20220322-213604/</guid>
      <description>На портале iXBT.Live опубликован пост, посвященный результатам независимого тестирования операционной системы для домашнего использования ROSA FRESH. iXBT.Live – это пользовательский раздел сайта популярного сетевого издания iXBT.com, на котором авторы, не имеющие отношения к редакции iXBT.com, ведут собственные блоги на темы, связанные с современными технологиями. Один из постоянных авторов iXBT.Live Павел Прилуцкий на днях разместил обзор […]
https://www.rosalinux.ru/svezhij-obzor-rosa-fresh/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обеспечена совместимость ERP-системы ПАРУС с ОС РОСА «КОБАЛЬТ»</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obespechena-sovmestimost-erp-sistemy-parus-s-os-rosa-kobalt-20220318-213533/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:35:33 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obespechena-sovmestimost-erp-sistemy-parus-s-os-rosa-kobalt-20220318-213533/</guid>
      <description>НТЦ ИТ РОСА и Корпорация «Парус» подтверждают возможность использования российской ОС РОСА «КОБАЛЬТ» при работе на импортонезависимой платформе ПАРУС. На сегодняшний день платформа ПАРУС на СУБД PostgreSQL полностью независима от иностранных компонентов. Как в серверной, так и в клиентской части используется импортонезависимое системное ПО, включая операционные системы семейства Linux. Сервер web-доступа функционирует на свободном Apache […]
https://www.rosalinux.ru/obespechena-sovmestimost-erp-sistemy-parus-s-os-rosa-kobalt/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows goodbye!</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/windows-goodbye-20220309-213507/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 21:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/windows-goodbye-20220309-213507/</guid>
      <description>15 очевидных преимуществ российской ОС РОСА «ХРОМ» Когда разрушается привычная картина мира, а неопределенность будущего стремится к бесконечности, когда потенциальные риски потерь из-за ошибочного выбора многократно возрастают, а груз ответственности за принятые решения давит как никогда ранее, самое правильное – обратиться к базовым ценностям, давно известным и неизменным. Российская операционная система РОСА «ХРОМ» – оптимальное […]
https://www.rosalinux.ru/windows-goodbye/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как повысить безопасность Open Source компонентов?</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 09:35:19 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov-20220218-093519/</guid>
      <description>Комментарий генерального директора НТЦ ИТ РОСА Олега Карпицкого. В январе 2022 г. редакция журнала «Системный администратор» обратилась к экспертам рынка с вопросом: «Популярность свободного программного обеспечения постоянно растет. Поэтому задача повышения безопасности ПО с открытым кодом остается едва ли не самой актуальной, когда речь заходит о распространении Open Source во всех экосистемах. Как повысить безопасность […]
https://www.rosalinux.ru/kak-povysit-bezopasnost-open-source-komponentov/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционная система РОСА «КОБАЛЬТ» — теперь и на десктопах Delta Computers</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-rosa-kobalt-teper-i-na-desktopah-delta-computers-20220203-213518/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 21:35:18 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-rosa-kobalt-teper-i-na-desktopah-delta-computers-20220203-213518/</guid>
      <description>НТЦ ИТ РОСА и Delta Computers подписали соглашение о технологическом сотрудничестве и протестировали совместимость своих продуктов. Массовое замещение импортных продуктов и сервисов — от инфраструктурных до прикладных — в ИТ-системах крупнейших российских заказчиков, судя по всему, принимает необратимый характер. Задача проверки совместимости отечественных решений, аппаратных и софтверных, становится актуальной как никогда ранее. С учетом текущего […]
https://www.rosalinux.ru/operaczionnaya-sistema-rosa-kobalt-teper-i-na-desktopah-delta-computers/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операционная система НТЦ ИТ РОСА совместима с персональными компьютерами RASKAT</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-ntc-it-rosa-sovmestima-s-personalnymi-kompyuterami-raskat-20220121-213604/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 21:36:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/operacionnaya-sistema-ntc-it-rosa-sovmestima-s-personalnymi-kompyuterami-raskat-20220121-213604/</guid>
      <description>Научно-технический центр информационных технологий РОСА и компания 3Logic Group завершили комплексное тестирование линейки операционных систем и средств виртуализации НТЦ ИТ РОСА с персональными компьютерами и графическими станциями Raskat. По результатам испытаний подтверждена полная совместимость компьютерной техники под торговой маркой Raskat с операционными системами РОСА «КОБАЛЬТ», ROSA Enterprise Desktop, ROSA Enterprise Linux Desktop, ROSA Enterprise Linux Server […]
https://www.rosalinux.ru/operaczionnaya-sistema-ntcz-it-rosa-sovmestima-s-personalnymi-kompyuterami-raskat/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НТЦ ИТ РОСА представляет новое поколение операционных систем</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-093544/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 09:35:44 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-093544/</guid>
      <description>ООО «НТЦ ИТ РОСА» представляет новое поколение операционных систем — релиз для индивидуального/домашнего использования ROSA FRESH 12. ROSA FRESH 12 – продолжение популярной линейки ROSA Fresh. Это современная отечественная операционная система Linux, создаваемая совместно с сообществом и доступная всем желающим бесплатно и без регистрации. Продукт создан на новой платформе 2021.1 с собственной пакетной базой, одной […]
https://www.rosalinux.ru/ntcz-it-rosa-predstavlyaet-novoe-pokolenie-operaczionnyh-sistem/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
