<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Go on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/go/</link>
    <description>Recent content in Go on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Oct 2022 12:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Google представил редакцию Android Go 13 для смартфонов с небольшим объёмом памяти</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-redakciyu-android-go-13-dlya-smartfonov-s-nebolshim-obemom-pamyati-20221020-123503/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/google-predstavil-redakciyu-android-go-13-dlya-smartfonov-s-nebolshim-obemom-pamyati-20221020-123503/</guid>
      <description>Компания Google представила Android 13 (Go edition), редакцию платформы Android 13, рассчитанную на установку на маломощные смартфоны, имеющие 2 ГБ ОЗУ и 16 ГБ постоянной памяти (для сравнения в Android 12 Go требовался 1 ГБ ОЗУ, а в Android 10 Go - 512 МБ ОЗУ). Android Go сочетает в себе оптимизированные системные компоненты Android и урезанный набор приложений Google Apps, адаптированный для снижения потребления памяти, места в постоянном хранилище и трафика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В инструментарий для языка Go добавлена возможность отслеживания уязвимостей в модулях</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-instrumentariy-dlya-yazyka-go-dobavlena-vozmozhnost-otslezhivaniya-uyazvimostey-v-moduly-20220908-173504/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 17:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-instrumentariy-dlya-yazyka-go-dobavlena-vozmozhnost-otslezhivaniya-uyazvimostey-v-moduly-20220908-173504/</guid>
      <description>В инструментарии для языка программирования Go реализована возможность отслеживания уязвимомостей в библиотеках. Для проверки своих проектов на наличие в зависимостях модулей с неисправленными уязвимостями предложена утилита &amp;ldquo;govulncheck&amp;rdquo;, которая анализирует кодовую базу проекта и выводит отчёт об обращении к уязвимым функциям. Дополнительно подготовлен пакет vulncheck, предоставляющий API для встраивания проверки в различные проекты и утилиты.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57751</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск языка программирования Go 1.19</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-go-1-19-20220803-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-go-1-19-20220803-123503/</guid>
      <description>Представлен релиз языка программирования Go 1.19, который развивается компанией Google при участии сообщества как гибридное решение, сочетающее высокую производительность компилируемых языков с такими достоинствами скриптовых языков, как лёгкость написания кода, быстрота разработки и защищённость от ошибок. Код проекта распространяется под лицензией BSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57591</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск языка программирования Go 1.18</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-go-1-18-20220316-153502/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-programmirovaniya-go-1-18-20220316-153502/</guid>
      <description>Представлен релиз языка программирования Go 1.18, который развивается компанией Google при участии сообщества как гибридное решение, сочетающее высокую производительность компилируемых языков с такими достоинствами скриптовых языков, как лёгкость написания кода, быстрота разработки и защищённость от ошибок. Код проекта распространяется под лицензией BSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56864</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
