<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>PulseAudio on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pulseaudio/</link>
    <description>Recent content in PulseAudio on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/pulseaudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск звукового сервера PulseAudio 16.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-zvukovogo-servera-pulseaudio-16-0-20220530-013503/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-zvukovogo-servera-pulseaudio-16-0-20220530-013503/</guid>
      <description>Представлен релиз звукового сервера PulseAudio 16.0, который выступает в роли посредника между приложениями и различными низкоуровневыми звуковыми подсистемами, абстрагируя работу с оборудованием. PulseAudio позволяет управлять громкостью и смешиванием звука на уровне отдельных приложений, организовывать поступление, смешивание и вывод звука при наличии нескольких входных и выходных каналов или звуковых карт, позволяет на лету менять формат звукового потока и использовать плагины, дает возможность прозрачно перенаправлять звуковой поток на другую машину. Код PulseAudio распространяется в рамках лицензии LGPL 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 22.10 перейдёт на обработку звука при помощи PipeWire вместо PulseAudio</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-22-10-pereydet-na-obrabotku-zvuka-pri-pomoschi-pipewire-vmesto-pulseaudio-20220521-183502/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/ubuntu-22-10-pereydet-na-obrabotku-zvuka-pri-pomoschi-pipewire-vmesto-pulseaudio-20220521-183502/</guid>
      <description>В репозитории, в котором ведётся разработка выпуска Ubuntu 22.10, произведён переход на использование по умолчанию мультимедийного сервера PipeWire для обработки звука. Пакеты, связанные с PulseAudio удалены из наборов desktop и desktop-minimal, а для обеспечения совместимости вместо библиотек для взаимодействия с PulseAudio добавлена работающая поверх PipeWire прослойка pipewire-pulse, которая позволяет сохранить работу всех существующих клиентов PulseAudio.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57229</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
