<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Plasma on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/plasma/</link>
    <description>Recent content in Plasma on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2022 02:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/plasma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.11</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-11-20221203-023503/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 02:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-11-20221203-023503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.11, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.11, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз пользовательского окружения KDE Plasma 5.26</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polzovatelskogo-okruzheniya-kde-plasma-5-26-20221011-183503/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polzovatelskogo-okruzheniya-kde-plasma-5-26-20221011-183503/</guid>
      <description>Доступен релиз пользовательской оболочки KDE Plasma 5.26, построенной с использованием платформы KDE Frameworks 5 и библиотеки Qt 5 с применением OpenGL/OpenGL ES для ускорения отрисовки. Оценить работу.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57901</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>После релиза KDE Plasma 5.27 планируют приступить к разработке ветки KDE 6</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/posle-reliza-kde-plasma-5-27-planiruyut-pristupit-k-razrabotke-vetki-kde-6-20221009-103503/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/posle-reliza-kde-plasma-5-27-planiruyut-pristupit-k-razrabotke-vetki-kde-6-20221009-103503/</guid>
      <description>На прошедшей в Барселоне конференции KDE Akademy 2022 рассмотрен план разработки ветки KDE 6. Выпуск рабочего стола KDE Plasma 5.27 станет последним в серии KDE 5 и после него разработчики приступят к формированию ветки KDE 6. Ключевым изменением в новой ветке станет переход на Qt 6 и поставка обновлённого базового набора библиотек и runtime-компонентов KDE Frameworks 6, формирующего программный стек KDE.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57891</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.09</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-09-20220929-103503/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-09-20220929-103503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.09, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.09, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование рабочего стола KDE Plasma 5.26 с компонентами для использования на телевизорах</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/testirovanie-rabochego-stola-kde-plasma-5-26-s-komponentami-dlya-ispolzovaniya-na-televizo-20220917-003505/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/testirovanie-rabochego-stola-kde-plasma-5-26-s-komponentami-dlya-ispolzovaniya-na-televizo-20220917-003505/</guid>
      <description>Доступна для тестирования бета-версия пользовательской оболочки Plasma 5.26. Протестировать новый выпуск можно через Live-сборку от проекта openSUSE и сборки от проекта KDE Neon Testing edition. Пакеты для различных дистрибутивов можно найти на данной странице. Релиз ожидается 11 октября.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57794</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.06</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-06-20220629-183502/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-06-20220629-183502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.06, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.06, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз пользовательского окружения KDE Plasma 5.25</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polzovatelskogo-okruzheniya-kde-plasma-5-25-20220614-183503/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-polzovatelskogo-okruzheniya-kde-plasma-5-25-20220614-183503/</guid>
      <description>Доступен релиз пользовательской оболочки KDE Plasma 5.25, построенной с использованием платформы KDE Frameworks 5 и библиотеки Qt 5 с применением OpenGL/OpenGL ES для ускорения отрисовки. Оценить работу.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57353</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование рабочего стола KDE Plasma 5.25</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/testirovanie-rabochego-stola-kde-plasma-5-25-20220522-163504/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 16:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/testirovanie-rabochego-stola-kde-plasma-5-25-20220522-163504/</guid>
      <description>Доступна для тестирования бета-версия пользовательской оболочки Plasma 5.25. Протестировать новый выпуск можно через Live-сборку от проекта openSUSE и сборки от проекта KDE Neon Testing edition. Пакеты для различных дистрибутивов можно найти на данной странице. Релиз ожидается 14 июня.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57234</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.04</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-04-20220428-113502/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-04-20220428-113502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.04, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.04, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна мобильная платформа KDE Plasma Mobile 22.02</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-02-20220210-153502/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-mobilnaya-platforma-kde-plasma-mobile-22-02-20220210-153502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск мобильной платформы KDE Plasma Mobile 22.02, основанной на мобильной редакции рабочего стола Plasma 5, библиотеках KDE Frameworks 5, телефонном стеке ModemManager и коммуникационном фреймворке Telepathy. Для вывода графики в Plasma Mobile используется композитный сервер kwin_wayland, а для обработки звука применяется PulseAudio. Одновременно подготовлен выпуск набора мобильных приложений Plasma Mobile Gear 22.02, формируемого по аналогии с набором KDE Gear. Для создания интерфейса приложений применяется Qt, набор компонентов Mauikit и фреймворк Kirigami из состава KDE Frameworks, позволяющий создавать универсальные интерфейсы, пригодные для смартфонов, планшетов и ПК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз рабочего стола KDE Plasma 5.24</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-rabochego-stola-kde-plasma-5-24-20220208-173502/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-rabochego-stola-kde-plasma-5-24-20220208-173502/</guid>
      <description>Доступен релиз пользовательской оболочки KDE Plasma 5.24, построенной с использованием платформы KDE Frameworks 5 и библиотеки Qt 5 с применением OpenGL/OpenGL ES для ускорения отрисовки. Оценить работу.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56658</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
