<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>shell on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/shell/</link>
    <description>Recent content in shell on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 14:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступен ShellCheck 0.9, статический анализатор для shell-скриптов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-shellcheck-0-9-staticheskiy-analizator-dlya-shell-skriptov-20221227-143503/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-shellcheck-0-9-staticheskiy-analizator-dlya-shell-skriptov-20221227-143503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта ShellCheck 0.9, развивающего систему статического анализа shell-скриптов, поддерживающую выявление ошибок в скриптах с учётом особенностей bash, sh, ksh и dash. Код проекта написан на языке Haskell и распространяется под лицензией GPLv3. Предоставляются компоненты для интеграции с Vim, Emacs, VSCode, Sublime, Atom и различными интегрированными средами, поддерживающими GCC-совместимый вывод сведений об ошибках.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58394</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости в Git, проявляющиеся при клонировании субмодулей и  использовании git shell</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-git-proyavlyayuschiesya-pri-klonirovanii-submoduley-i-ispolzovanii-git-shell-20221019-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-git-proyavlyayuschiesya-pri-klonirovanii-submoduley-i-ispolzovanii-git-shell-20221019-133503/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие выпуски распределённой системы управления исходными текстами Git 2.38.1, 2.30.6, 2.31.5, 2.32.4, 2.33.5, 2.34.5.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57940</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продолжение развития GNOME Shell для мобильных устройств</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prodolzhenie-razvitiya-gnome-shell-dlya-mobilnyh-ustroystv-20220912-133503/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/prodolzhenie-razvitiya-gnome-shell-dlya-mobilnyh-ustroystv-20220912-133503/</guid>
      <description>Джонас Дресслер (Jonas Dressler) из проекта GNOME опубликовал отчёт о проделанной за последние несколько месяцев работе по развитию возможностей оболочки GNOME Shell для использования на смартфонах и планшетах с сенсорным экраном. Работу финансирует министерство образования Германии, предоставившее разработчикам GNOME грант в рамках инициативы по поддержке общественно значимых программных проектов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57766</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прогресс в создании варианта GNOME Shell для мобильных устройств</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/progress-v-sozdanii-varianta-gnome-shell-dlya-mobilnyh-ustroystv-20220602-003503/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/progress-v-sozdanii-varianta-gnome-shell-dlya-mobilnyh-ustroystv-20220602-003503/</guid>
      <description>Джонас Дресслер (Jonas Dreßler) из проекта GNOME опубликовал отчёт об адаптации оболочки GNOME Shell для устройств с небольшими сенсорными экранами. На проведение работы был получен грант, выделенный министерством образования Германии в рамках поддержки общественно значимых программных проектов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57287</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступна пользовательская оболочка Material Shell 42</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-polzovatelskaya-obolochka-material-shell-42-20220410-113503/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupna-polzovatelskaya-obolochka-material-shell-42-20220410-113503/</guid>
      <description>После года разработки опубликован выпуск пользовательской оболочки Material Shell 42, предлагающей реализациею концепций мозаичной и пространственной компоновки окон для GNOME. Проект оформлен в виде расширения для GNOME Shell и нацелен на упрощение навигации и повышение эффективности работы за счёт автоматизации работы с окнами и предсказуемости поведения интерфейса. Код написан на языке TypeScript и распространяется под лицензией GPLv3. В выпуске Material Shell 42 обеспечена поддержка работы поверх GNOME 42.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56997</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый альфа-выпуск пользовательского окружения Maui Shell </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-alfa-vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-maui-shell-20220405-143503/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-alfa-vypusk-polzovatelskogo-okruzheniya-maui-shell-20220405-143503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Nitrux представили первый альфа выпуск пользовательского окружения Maui Shell, развиваемого в соответствии с концепцией &amp;ldquo;Convergence&amp;rdquo;, подразумевающей возможность работы с одними и теми же приложениями как на сенсорных экранах смартфона и планшета, так и на больших экранах ноутбуков и ПК. Maui Shell автоматически адаптируется к размеру экрана и доступным методам ввода информации, и может применяться не только на настольных системах, но и на смартфонах и планшетах. Код проекта написан на языках C++ и QML, и распространяется под лицензией LGPL 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
