<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bitbucket on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/bitbucket/</link>
    <description>Recent content in Bitbucket on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/bitbucket/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уязвимость в Bitbucket Server, приводящая к выполнению кода на сервере </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-bitbucket-server-privodyaschaya-k-vypolneniyu-koda-na-servere-20221119-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-bitbucket-server-privodyaschaya-k-vypolneniyu-koda-na-servere-20221119-133503/</guid>
      <description>В Bitbucket Server, пакете для развёртывания web-интерфейса для работы с git-репозиториями, выявлена критическая уязвимость (CVE-2022-43781), позволяющая удалённому атакующему добиться выполнения кода на сервере. Уязвимость может быть эксплуатирована неутентифицированным пользователем, если на сервере разрешена самостоятельная регистрация (включена настройка &amp;ldquo;Allow public signup&amp;rdquo;). Эксплуатация также возможна аутентифицированным пользователем у которого есть права на изменение имени пользователя (т.е. есть полномочия ADMIN или SYS_ADMIN). Детали пока не приводится, известно только то, что проблема вызвана возможностью подстановки команд через переменные окружения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в Bitbucket Server, позволяющая выполнить код на сервере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-bitbucket-server-pozvolyayuschaya-vypolnit-kod-na-servere-20220827-133506/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 13:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-bitbucket-server-pozvolyayuschaya-vypolnit-kod-na-servere-20220827-133506/</guid>
      <description>В Bitbucket Server, пакете для развёртывания web-интерфейса для работы с git-репозиториями, выявлена критическая уязвимость (CVE-2022-36804), позволяющая удалённому атакующему, имеющему доступ на чтение к приватным или публичным репозиториям, выполнить произвольный код на сервере через отправку специально оформленного HTTP-запроса. Проблема проявляется начиная с версии 6.10.17 и устранена в выпусках Bitbucket Server и Bitbucket Data Center 7.6.17, 7.17.10, 7.21.4, 8.0.3, 8.2.2 и 8.3.1. Уязвимость не проявляется в облачном сервисе bitbucket.org, а затрагивает только продукты для установки на своих мощностях.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
