<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Live on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/live/</link>
    <description>Recent content in Live on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 11:35:07 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/live/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Clonezilla Live 3.0.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-3-20230219-113507/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-3-20230219-113507/</guid>
      <description>Представлен релиз Linux-дистрибутива Clonezilla Live 3.0.3, предназначенного для быстрого клонирования дисков (копируются только используемые блоки). Задачи, выполняемые дистрибутивом сходны с проприетарным продуктом Norton Ghost. Размер iso-образа дистрибутива - 334 МБ (i686, amd64).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58676</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Plop Linux 23.1, Live-дистрибутива для нужд системного администратора </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-plop-linux-23-1-live-distributiva-dlya-nuzhd-sistemnogo-administratora-20230117-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-plop-linux-23-1-live-distributiva-dlya-nuzhd-sistemnogo-administratora-20230117-153503/</guid>
      <description>Доступен релиз Plop Linux 23.1, Live-дистрибутива с подборкой утилит для выполнения текущих задач системного администратора, таких как восстановление системы после сбоя, проведение резервного копирования, восстановления операционной системы, проверки защищенности системы и автоматизации выполнения типовых задач. В составе дистрибутива на выбор предлагается два графических окружения - Fluxbox и Xfce. Поддерживается загрузка дистрибутива на соседней машине через PXE. Проект развивается независимо и не основан на пакетных базах других дистрибутивов. Размер полного iso-образа 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Live-дистрибутива Grml 2022.11</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-live-distributiva-grml-2022-11-20221204-123502/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-live-distributiva-grml-2022-11-20221204-123502/</guid>
      <description>После более года разработки опубликован выпуск Live-дистрибутива grml 2022.11, основанного на пакетной базе Debian GNU/Linux. Дистрибутив содержит подборку программ для выполнения операций по обработке текстовых данных средствами пакета texttools и для выполнения работ, возникающих в практике системных администраторов (восстановление данных после сбоя, разбор инцидентов и т.д.). Графическое окружение построено с использованием оконного менеджера Fluxbox. Размер полного iso-образа 855 МБ, сокращённого - 492 МБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58255</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Salix Live 15.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-salix-live-15-0-20221129-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-salix-live-15-0-20221129-123503/</guid>
      <description>Представлена Live-редакция дистрибутива Salix 15.0, предоставляющая рабочее загрузочное окружение, не требующее установки на диск. Накопленные в текущем сеансе изменения можно сохранить в отдельную область USB-накопителя для продолжения работы после перезагрузки. Дистрибутив развивается создателем Zenwalk Linux, покинувшим проект в результате конфликта с другими разработчиками, отстаивавшими политику максимальной похожести на Slackware. Salix 15 полностью совместим со Slackware Linux 15, исповедует подход &amp;ldquo;одно приложение на одну задачу&amp;rdquo;. Для загрузки предлагаются 64- и 32-разрядные сборки (1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Clonezilla Live 3.0.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-2-20221109-103503/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-2-20221109-103503/</guid>
      <description>Представлен релиз Linux-дистрибутива Clonezilla Live 3.0.2, предназначенного для быстрого клонирования дисков (копируются только используемые блоки). Задачи, выполняемые дистрибутивом сходны с проприетарным продуктом Norton Ghost. Размер iso-образа дистрибутива - 363 МБ (i686, amd64).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58078</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Clonezilla Live 3.0.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-0-20220525-003502/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-clonezilla-live-3-0-0-20220525-003502/</guid>
      <description>Представлен релиз Linux-дистрибутива Clonezilla Live 3.0.0, предназначенного для быстрого клонирования дисков (копируются только используемые блоки). Задачи, выполняемые дистрибутивом сходны с проприетарным продуктом Norton Ghost. Размер iso-образа дистрибутива - 356 МБ (i686, amd64).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57244</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск TeX-дистрибутива TeX Live 2022</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tex-distributiva-tex-live-2022-20220406-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tex-distributiva-tex-live-2022-20220406-133503/</guid>
      <description>Подготовлен релиз дистрибутива TeX Live 2022, созданного в 1996 году на базе проекта teTeX. TeX Live является наиболее простым способом развертывания инфраструктуры для подготовки научной документации, независимо от используемой операционной системы. Для загрузки сформирована сборка (4 ГБ) TeX Live 2021, которая содержит рабочее Live-окружение, полный набор установочных файлов для различных операционных систем, копию репозитория CTAN (Comprehensive TeX Archive Network), подборку документации на разных языках (включая русский).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56977</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дистрибутив Gentoo начал публикацию еженедельных Live-сборок</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/distributiv-gentoo-nachal-publikaciyu-ezhenedelnyh-live-sborok-20220404-173503/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/distributiv-gentoo-nachal-publikaciyu-ezhenedelnyh-live-sborok-20220404-173503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Gentoo объявили о возобновлении формирования Live-сборок, позволяющих пользователям не только оценить состояние проекта и продемонстрировать возможности дистрибутива без необходимости установки на диск, но и использовать окружение как переносную рабочую станцию или инструмент для системного администратора. Live-сборки будут обновляться еженедельно для предоставления доступа к актуальным версиям приложений. Сборки доступны для архитектуры amd64, имеют размер 4.7 ГБ и подходят для установки на DVD и USB-накопители.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56963</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск редактора разделов GParted 1.4 и дистрибутива GParted Live 1.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-redaktora-razdelov-gparted-1-4-i-distributiva-gparted-live-1-4-20220331-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-redaktora-razdelov-gparted-1-4-i-distributiva-gparted-live-1-4-20220331-143502/</guid>
      <description>Доступен релиз редактора дисковых разделов Gparted 1.4 (GNOME Partition Editor), поддерживающего большинство файловых систем и типов разделов, применяемых в Linux. Кроме функций управления метками, редактирования и создания разделов, GParted позволяет уменьшать или увеличивать размер существующих разделов без потери размещённых на них данных, проверять целостность таблиц разделов, восстанавливать данные с потерянных разделов и выравнивать начало раздела по границе цилиндров.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56942</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Finnix 124, Live-дистрибутива для системных администраторов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-finnix-124-live-distributiva-dlya-sistemnyh-administratorov-20220330-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-finnix-124-live-distributiva-dlya-sistemnyh-administratorov-20220330-133503/</guid>
      <description>Доступен выпуск Live-дистрибутива Finnix 124, который приурочен к 22-летию проекта. Дистрибутив основан на пакетной базе Debian и поддерживает только работу в консоли, но содержит хорошую подборку утилит для нужд администратора. В состав входит 584 пакета со всевозможными утилитами. Размер iso-образа - 455 МБ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56937</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
