<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SUSE on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/suse/</link>
    <description>Recent content in SUSE on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 16:35:04 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/suse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Второй прототип платформы ALP, идущей на смену SUSE Linux Enterprise </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vtoroy-prototip-platformy-alp-iduschey-na-smenu-suse-linux-enterprise-20221221-163504/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vtoroy-prototip-platformy-alp-iduschey-na-smenu-suse-linux-enterprise-20221221-163504/</guid>
      <description>Компания SUSE опубликовала второй прототип платформы ALP &amp;ldquo;Punta Baretti&amp;rdquo; (Adaptable Linux Platform), позиционируемой как продолжение развития дистрибутива SUSE Linux Enterprise. Ключевым отличием ALP является разделение базовой основы дистрибутива на две части: урезанную &amp;ldquo;host OS&amp;rdquo; для работы поверх оборудования и слой для поддержки приложений, ориентированный на запуск в контейнерах и виртуальных машинах. Сборки подготовлены для архитектуры x86_64. ALP изначально развивается с использованием открытого процесса разработки, при котором промежуточные сборки и результаты тестирования публично доступны всем желающим.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован прототип платформы ALP, идущей на смену SUSE Linux Enterprise</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-prototip-platformy-alp-iduschey-na-smenu-suse-linux-enterprise-20221005-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-prototip-platformy-alp-iduschey-na-smenu-suse-linux-enterprise-20221005-123503/</guid>
      <description>Компания SUSE опубликовала первый прототип платформы ALP (Adaptable Linux Platform), позиционируемой как продолжение развития дистрибутива SUSE Linux Enterprise. Ключевым отличием новой системы является разделение базовой основы дистрибутива на две части: урезанную &amp;ldquo;host OS&amp;rdquo; для работы поверх оборудования и слой для поддержки приложений, ориентированный на запуск в контейнерах и виртуальных машинах. Сборки подготовлены для архитектуры x86_64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57872</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск D-Installer 0.4, нового инсталлятора для openSUSE и SUSE </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-d-installer-0-4-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220725-153502/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-d-installer-0-4-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220725-153502/</guid>
      <description>Разработчики инсталлятора YaST, применяемого в openSUSE и SUSE Linux, опубликовали обновление экспериментального инсталлятора D-Installer 0.4, поддерживающего управление установкой через web-интерфейс. Одновременно подготовлены установочные образы, предназначенные для ознакомления с возможностями D-Installer и предоставляющие средства для установки непрерывно обновляемой редакции openSUSE Tumbleweed, а также релизов Leap 15.4 и Leap Micro 5.2.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57546</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен дистрибутив SUSE Linux Enterprise 15 SP4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-suse-linux-enterprise-15-sp4-20220608-023502/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 02:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-distributiv-suse-linux-enterprise-15-sp4-20220608-023502/</guid>
      <description>После года разработки компания SUSE представила релиз дистрибутива SUSE Linux Enterprise 15 SP4. На основе платформы SUSE Linux Enterprise сформированы такие продукты, как SUSE Linux Enterprise Server, SUSE Linux Enterprise Desktop, SUSE Manager и SUSE Linux Enterprise High Performance Computing. Дистрибутив можно загрузить и использовать бесплатно, но доступ к получению обновлений и исправлений ограничен 60-дневным пробным периодом. Выпуск доступен в сборках для архитектур aarch64, ppc64le, s390x и x86_64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57313</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Планы в отношении следующего поколения дистрибутива SUSE Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/plany-v-otnoshenii-sleduyuschego-pokoleniya-distributiva-suse-linux-20220414-003502/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/plany-v-otnoshenii-sleduyuschego-pokoleniya-distributiva-suse-linux-20220414-003502/</guid>
      <description>Разработчики из компании SUSE поделились первыми планами по развитию будущей значительной ветки дистрибутива SUSE Linux Enterprise, которая представлена под кодовыми именем ALP (Adaptable Linux Platform). В новой ветке планируется предложить некоторые радикальные изменения, как в самом дистрибутиве, так и в методах его разработки.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57016</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый выпуск D-Installer, нового инсталлятора для openSUSE и SUSE</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-d-installer-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220331-233502/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/pervyy-vypusk-d-installer-novogo-installyatora-dlya-opensuse-i-suse-20220331-233502/</guid>
      <description>Разработчики инсталлятора YaST, применяемого в openSUSE и SUSE Linux, представили первый установочный образ с новым инсталлятором, разработанным в рамках проекта D-Installer и поддерживающим управление установкой через web-интерфейс. Подготовленный образ предназначен для ознакомления с возможностями D-Installer и предоставляет средства для установки непрерывно обновляемой редакции openSUSE Tumbleweed. D-Installer пока позиционируется как экспериментальный проект и первый выпуск можно рассматривать как превращение концептуальной идеи в форму начального продукта, уже пригодного для использования, но требующего большой доработки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE прекращает продажи в России</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-prekraschaet-prodazhi-v-rossii-20220309-223502/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 22:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-prekraschaet-prodazhi-v-rossii-20220309-223502/</guid>
      <description>Компания SUSE объявила о приостановке всех прямых продаж в России и пересмотру всех бизнес-отношений с учётом введённых санкций. Компания также выразила готовность соблюдать дополнительные санкции, которые могут быть приняты.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56829</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE выпустила Rancher Desktop 1.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-vypustila-rancher-desktop-1-0-20220128-133502/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-suse-vypustila-rancher-desktop-1-0-20220128-133502/</guid>
      <description>Компания SUSE представила выпуск открытого приложения Rancher Desktop 1.0.0, предоставляющего графический интерфейс для создания, запуска и управления контейнерами на базе платформы Kubernetes.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56599</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания SUSE развивает собственную замену CentOS 8, совместимую с RHEL 8.5</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-193503/</guid>
      <description>Появились дополнительные подробности о проекте SUSE Liberty Linux, который утром был анонсирован компанией SUSE без технических деталей. Оказалось, что в рамках проекта подготовлена новая редакция дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 8.5, собранная с использованием платформы Open Build Service и пригодная для использования вместо классического CentOS 8, поддержка которого была прекращена в конце 2021 года. Предполагается, что пользователи CentOS 8 и RHEL 8 смогут перевести свои системы на дистрибутив SUSE Liberty Linux, предоставляющий полную бинарную совместимость с RHEL и пакетами из репозитория EPEL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инициатива SUSE Liberty Linux для унификации поддержки SUSE, openSUSE, RHEL и CentOS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/post20220120-143502/</guid>
      <description>Компания SUSE представила проект SUSE Liberty Linux, нацеленный на предоставление единого сервиса для поддержки и управления смешанными инфраструктурами, в которых помимо SUSE Linux и openSUSE, применяются дистрибутивы Red Hat Enterprise Linux и CentOS. Инициатива подразумевает.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56543</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
