<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Slackware on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/slackware/</link>
    <description>Recent content in Slackware on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 23:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/slackware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Slax 15, вернувшегося на пакетную базе Slackware</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-slax-15-vernuvshegosya-na-paketnuyu-baze-slackware-20220803-233503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-slax-15-vernuvshegosya-na-paketnuyu-baze-slackware-20220803-233503/</guid>
      <description>Представлен релиз компактного Live-дистрибутива Slax 15, примечательный возвращением на использование наработок проекта Slackware. Прошлый выпуск Slax на базе Slackware был сформирован 9 лет назад. В 2018 году дистрибутив был переведён на пакетную базу Debian, пакетный менеджер APT и систему инициализации systemd. Графическое окружение построено на основе оконного менеджера FluxBox и рабочего стола/интерфейса запуска программ xLunch, специально разработанного для Slax участниками проекта. Загрузочный образ занимает 250 МБ (x86_64).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57594</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз дистрибутива Slackware 15.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-slackware-15-0-20220204-113503/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-distributiva-slackware-15-0-20220204-113503/</guid>
      <description>Спустя более пяти лет с момента прошлого выпуска опубликован релиз дистрибутива Slackware 15.0. Проект развивается с 1993 года и является старейшим из ныне существующих дистрибутивов. Для загрузки доступен установочный образ (3.5 ГБ), который подготовлен для архитектур i586 и x86_64. Для ознакомлением с дистрибутивом без установки доступна Live-сборка (4.3 ГБ). Подборку дополнительных пакетов с программами, отсутствующими в стандартной поставке, можно найти в репозитории slackbuilds.org.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56632</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
