<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Deck on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/deck/</link>
    <description>Recent content in Deck on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/deck/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Steam OS 3.4, используемого на игровой консоли Steam Deck </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-4-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20221222-133503/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-4-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20221222-133503/</guid>
      <description>Компания Valve представила обновление операционной системы Steam OS 3.4, поставляемой в игровой консоли Steam Deck. Steam OS 3 основана на Arch Linux, использует для ускорения запуска игр композитный сервер Gamescope на базе протокола Wayland, поставляется с доступной только на чтение корневой ФС, применяет атомарный механизм установки обновлений, поддерживает пакеты Flatpak, использует мультимедийный сервер PipeWire и предоставляет два режима работы интерфейса (оболочка Steam и рабочий стол KDE Plasma). Обновления доступны только для Steam Deck, но энтузиастами развивается неофициальная сборка holoiso, адаптированная для установки на обычные компьютеры (в будущем сборки для ПК обещает подготовить и компания Valve).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Steam OS 3.3, используемого на игровой консоли Steam Deck </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-3-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220803-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-3-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220803-113503/</guid>
      <description>Компания Valve представила обновление операционной системы Steam OS 3.3, поставляемой в игровой консоли Steam Deck. Steam OS 3 основана на Arch Linux, использует для ускорения запуска игр композитный сервер Gamescope на базе протокола Wayland, поставляется с доступной только на чтение корневой ФС, применяет атомарный механизм установки обновлений, поддерживает пакеты Flatpak, использует мультимедийный сервер PipeWire и предоставляет два режима работы интерфейса (оболочка Steam и рабочий стол KDE Plasma). Обновления доступны только для Steam Deck, но энтузиастами развивается неофициальная сборка holoiso, адаптированная для установки на обычные компьютеры (в будущем сборки для ПК обещает подготовить и компания Valve).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Steam OS 3.2, используемого на игровой консоли Steam Deck </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-2-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220527-113503/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-steam-os-3-2-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220527-113503/</guid>
      <description>Компания Valve представила обновление операционной системы Steam OS 3.2, поставляемой в игровой консоли Steam Deck. Steam OS 3 основана на Arch Linux, использует для ускорения запуска игр композитный сервер Gamescope на базе протокола Wayland, поставляется с доступной только на чтение корневой ФС, применяет атомарный механизм установки обновлений, поддерживает пакеты Flatpak, использует мультимедийный сервер PipeWire и предоставляет два режима работы интерфейса (оболочка Steam и рабочий стол KDE Plasma). Обновления доступны только для Steam Deck, но энтузиастами развивается неофициальная сборка holoiso, адаптированная для установки на обычные компьютеры (в будущем сборки для ПК обещает подготовить и компания Valve).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление дистрибутива Steam OS, используемого на игровой консоли Steam Deck</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-distributiva-steam-os-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220426-153502/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/obnovlenie-distributiva-steam-os-ispolzuemogo-na-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220426-153502/</guid>
      <description>Компания Valve представила обновление операционной системы Steam OS 3, поставляемой в игровой консоли Steam Deck. Steam OS 3 основана на Arch Linux, использует для ускорения запуска игр композитный сервер Gamescope на базе протокола Wayland, поставляется с доступной только на чтение корневой ФС, применяет атомарный механизм установки обновлений, поддерживает пакеты Flatpak, использует мультимедийный сервер PipeWire и предоставляет два режима работы интерфейса (оболочка Steam и рабочий стол KDE Plasma).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57087</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Valve опубликовала CAD-файлы корпуса игровой консоли Steam Deck</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-valve-opublikovala-cad-fayly-korpusa-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220212-123503/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-valve-opublikovala-cad-fayly-korpusa-igrovoy-konsoli-steam-deck-20220212-123503/</guid>
      <description>Компания Valve опубликовала чертежи, модели и проектные данные корпуса игровой консоли Steam Deck. Данные предложены в форматах STP, STL и DWG, и распространяются под лицензией CC BY-NC-SA 4.0 (Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0), разрешающей копирование, распространение, использование в своих проектах и создание производных работ, но при условии указания авторства, сохранения лицензии и использования только для некоммерческих целей.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56685</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
