<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>OpenCL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/opencl/</link>
    <description>Recent content in OpenCL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 10:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/opencl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intel открыл код  реализации OpenCL, выполняемой на CPU</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-otkryl-kod-realizacii-opencl-vypolnyaemoy-na-cpu-20230219-103503/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-otkryl-kod-realizacii-opencl-vypolnyaemoy-na-cpu-20230219-103503/</guid>
      <description>Компания Intel открыла исходные тексты OpenCL CPU RT (OpenCL CPU RunTime), реализации стандарта OpenCL, предназначенной для выполнения OpenCL-ядер на центральном процессоре. Стандарт OpenCL, определяет API и расширения языка С для организации кросс-платформенных параллельных вычислений. Реализация насчитывает 718996 строк кода, распределённого по 2750 файлам. Код адаптирован для интеграции с LLVM и будет предложен для включения в основной состав LLVM. Исходные тексты открыты под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58675</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз PoCL 3.1 с независимой реализацией стандарта OpenCL</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-pocl-3-1-s-nezavisimoy-realizaciey-standarta-opencl-20221205-233502/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 23:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-pocl-3-1-s-nezavisimoy-realizaciey-standarta-opencl-20221205-233502/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта PoCL 3.1 (Portable Computing Language OpenCL), развивающего реализацию стандарта OpenCL, независимую от производителей графических ускорителей и позволяющую использовать различные бэкенды для выполнения OpenCL-ядер на разных типах графических и центральных процессоров. Код проекта распространяется под лицензией MIT. Поддерживается работа на платформах X86_64, MIPS32, ARM v7, AMD HSA APU, NVIDIA GPU и различных специализированных ASIP (Application-Specific Instruction-set Processor) и TTA-процессорах (Transport Triggered Architecture) c архитектурой VLIW.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58268</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытый драйвер Rusticl сертифицирован на совместимость с OpenCL 3.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otkrytyy-drayver-rusticl-sertificirovan-na-sovmestimost-s-opencl-3-0-20221115-123503/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otkrytyy-drayver-rusticl-sertificirovan-na-sovmestimost-s-opencl-3-0-20221115-123503/</guid>
      <description>Разработчики проекта Mesa объявили о сертификации организацией Khronos драйвера rusticl, который успешно прошёл все тесты из набора CTS (Kronos Conformance Test Suite) и признан полностью совместимым со спецификацией OpenCL 3.0, определяющей API и расширения языка С для организации кросс-платформенных параллельных вычислений. Получение сертификата даёт возможность официально заявлять о совместимости со стандартами и использовать связанные с ними торговые марки Khronos. Проверка была выполнена на системе с 12-поколением интегрированных GPU Intel, на которой использовался Gallium3D-драйвер Iris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз PoCL 3.0 с независимой реализации стандарта OpenCL 3.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-pocl-3-0-s-nezavisimoy-realizacii-standarta-opencl-3-0-20220611-023502/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 02:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-pocl-3-0-s-nezavisimoy-realizacii-standarta-opencl-3-0-20220611-023502/</guid>
      <description>Представлен релиз проекта PoCL 3.0 (Portable Computing Language OpenCL), развивающего реализацию стандарта OpenCL, независимую от производителей графических ускорителей и позволяющую использовать различные бэкенды для выполнения OpenCL-ядер на разных типах графических и центральных процессоров. Код проекта распространяется под лицензией MIT. Поддерживается работа на платформах X86_64, MIPS32, ARM v7, AMD HSA APU, NVIDIA GPU и различных специализированных ASIP (Application-Specific Instruction-set Processor) и TTA-процессорах (Transport Triggered Architecture) c архитектурой VLIW.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57330</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В написанной на Rust реализации OpenCL для Mesa обеспечена поддержка OpenCL 3.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-napisannoy-na-rust-realizacii-opencl-dlya-mesa-obespechena-podderzhka-opencl-3-0-20220423-123503/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-napisannoy-na-rust-realizacii-opencl-dlya-mesa-obespechena-podderzhka-opencl-3-0-20220423-123503/</guid>
      <description>Развиваемая для проекта Mesa новая реализация OpenCL (rusticl), написанная на языке Rust, успешно прошла набор тестов CTS (Kronos Conformance Test Suite), используемых консорциумом Khronos для оценки совместимости со спецификациями OpenCL 3.0. Проект развивает Кэрол Хербст (Karol Herbst) из компании Red Hat, принимающий участие в разработке Mesa, драйвера Nouveau и открытого стека OpenCL. Отмечается, что Кэрол связался с Khronos на предмет официальной сертификации поддержки OpenCL 3.0 в rusticl.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57071</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
