<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>KaOS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/kaos/</link>
    <description>Recent content in KaOS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/kaos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива KaOS 2022.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-10-20221008-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-10-20221008-133503/</guid>
      <description>Представлен выпуск KaOS 2022.10, дистрибутива с непрерывной моделью обновления, нацеленного на предоставление рабочего стола на основе свежих выпусков KDE и приложений, использующих Qt. Из специфичных для дистрибутива особенностей оформления можно отметить размещение вертикальной панели в правой стороне экрана. Дистрибутив развивается с оглядкой на Arch Linux, но поддерживает собственный независимый репозиторий, насчитывающий более 1500 пакетов, а также предлагает ряд собственных графических утилит. В качестве файловой системы по умолчанию применяется XFS. Сборки публикуются для систем x86_64 (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива KaOS 2022.06</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-06-20220624-123503/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-06-20220624-123503/</guid>
      <description>Представлен выпуск KaOS 2022.06, дистрибутива с непрерывной моделью обновления, нацеленного на предоставление рабочего стола на основе свежих выпусков KDE и приложений, использующих Qt. Из специфичных для дистрибутива особенностей оформления можно отметить размещение вертикальной панели в правой стороне экрана. Дистрибутив развивается с оглядкой на Arch Linux, но поддерживает собственный независимый репозиторий, насчитывающий более 1500 пакетов, а также предлагает ряд собственных графических утилит. В качестве файловой системы по умолчанию применяется XFS. Сборки публикуются для систем x86_64 (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива KaOS 2022.04</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-04-20220502-103503/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-04-20220502-103503/</guid>
      <description>Представлен выпуск KaOS 2022.04, дистрибутива с непрерывной моделью обновления, нацеленного на предоставление рабочего стола на основе свежих выпусков KDE и приложений, использующих Qt. Из специфичных для дистрибутива особенностей оформления можно отметить размещение вертикальной панели в правой стороне экрана. Дистрибутив развивается с оглядкой на Arch Linux, но поддерживает собственный независимый репозиторий, насчитывающий более 1500 пакетов, а также предлагает ряд собственных графических утилит. В качестве файловой системы по умолчанию применяется XFS. Сборки публикуются для систем x86_64 (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива KaOS 2022.02</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-02-20220217-143503/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-kaos-2022-02-20220217-143503/</guid>
      <description>Представлен выпуск KaOS 2022.02, дистрибутива с непрерывной моделью обновления, нацеленного на предоставление рабочего стола на основе свежих выпусков KDE и приложений, использующих Qt. Из специфичных для дистрибутива особенностей оформления можно отметить размещение вертикальной панели в правой стороне экрана. Дистрибутив развивается с оглядкой на Arch Linux, но поддерживает собственный независимый репозиторий, насчитывающий более 1500 пакетов, а также предлагает ряд собственных графических утилит. В качестве файловой системы по умолчанию применяется XFS. Сборки публикуются для систем x86_64 (3 ГБ).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
