<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>AMD on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/amd/</link>
    <description>Recent content in AMD on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2022 23:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/amd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В ядре Linux найдена забытая заплата, влияющая на производительность CPU AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-naydena-zabytaya-zaplata-vliyayuschaya-na-proizvoditelnost-cpu-amd-20220927-233505/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 23:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-yadre-linux-naydena-zabytaya-zaplata-vliyayuschaya-na-proizvoditelnost-cpu-amd-20220927-233505/</guid>
      <description>В ядро Linux 6.0, релиз которого ожидается в следующий понедельник, принято изменение, решающее проблемы с производительностью систем на процессорах AMD Zen. Источником падения производительности оказался код, добавленный 20 лет назад для обхода аппаратной проблемы в некоторых чипсетах. Аппаратная проблема давно устранена и не проявляется в актуальных чипсетах, но старый обход проблемы был забыт и стал источником снижения производительности на системах на базе современных CPU AMD. Новые системы на CPU Intel старый обходной манёвр не затрагивает, так как в них доступ к ACPI осуществляется при помощи отдельного драйвера intel_idle, а не общего драйвера processor_idle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQUIP - атака на процессоры AMD, приводящая к утечке данных по сторонним каналам</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/squip-ataka-na-processory-amd-privodyaschaya-k-utechke-dannyh-po-storonnim-kanalam-20220812-103502/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/squip-ataka-na-processory-amd-privodyaschaya-k-utechke-dannyh-po-storonnim-kanalam-20220812-103502/</guid>
      <description>Группа исследователей из Грацского технического университета (Австрия), ранее известная разработкой атак MDS, NetSpectre, Throwhammer и ZombieLoad, раскрыла сведения о новом методе атаки по сторонним каналам (CVE-2021-46778) на очереди планировщика процессоров AMD, применяемые для планирования выполнения инструкций в разных исполнительных блоках CPU. Атака, получившая название SQUIP, позволяет определить используемые при вычислениях в другом процессе или виртуальной машине данные или организовать скрытый канал связи между процессами или виртуальными машинами, позволяющий обмениваться данными в обход системных механизмов разграничения доступа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retbleed - новая атака на механизм спекулятивного выполнения CPU Intel и AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</guid>
      <description>Группа исследователей из Швейцарской высшей технической школы Цюриха.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57496</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания AMD открыла реализацию технологии FidelityFX Super Resolution 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-amd-otkryla-realizaciyu-tehnologii-fidelityfx-super-resolution-2-0-20220623-033502/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 03:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-amd-otkryla-realizaciyu-tehnologii-fidelityfx-super-resolution-2-0-20220623-033502/</guid>
      <description>Компания AMD объявила о публикации исходных текстов реализации технологии суперсэмплинга FSR 2.0 (FidelityFX Super Resolution), использующей алгоритмы пространственного масштабирования и реконструкции деталей для снижения потери качества изображения при увеличении масштаба и преобразования в более высокое разрешение. Код написан на языке С++ и распространяется под лицензией MIT. Помимо базового API для языка C++ проектом обеспечена поддержка графических API DirectX 12 и Vulkan, а также шейдерных языков HLSL и GLSL. Предоставляется набор примеров и подробная документация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в механизме спекулятивного выполнения инструкций процессоров AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-mehanizme-spekulyativnogo-vypolneniya-instrukciy-processorov-amd-20220310-183503/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-mehanizme-spekulyativnogo-vypolneniya-instrukciy-processorov-amd-20220310-183503/</guid>
      <description>Проект Grsecurity опубликовал детали и демонстрацию метода атаки для новой уязвимости (CVE-2021-26341) в процессорах AMD, связанной со спекулятивным выполнением инструкций после операций безусловного прямого перехода. В случае успешного проведения атаки уязвимость позволяет определить содержимое произвольных областей памяти. Например, исследователями подготовлен эксплоит, позволяющий определить раскладку адресов и обойти механизм защиты KASLR (рандомизация памяти ядра) через выполнение непривилегированного кода в подсистеме ядра ePBF. Не исключены и другие сценарии атак, которые могут привести к утечке содержимого памяти ядра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel, AMD и ARM представили UCIe, открытый стандарт для чиплетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-amd-i-arm-predstavili-ucie-otkrytyy-standart-dlya-chipletov-20220303-163503/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-amd-i-arm-predstavili-ucie-otkrytyy-standart-dlya-chipletov-20220303-163503/</guid>
      <description>Объявлено о формировании консорциума UCIe (Universal Chiplet Interconnect Express), нацеленного на развитие открытых спецификаций и формирование экосистемы для технологии чиплетов (chiplet). Чиплеты позволяют создавать комбинированные гибридные интегральные схемы (многочиповые модули), образованные из независимых полупроводниковых блоков, не привязанных к одному производителю и взаимодействующих между собой при помощи стандарного высокоскоростного интерфейса UCIe.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56797</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Valve добавила поддержку AMD FSR в Wayland-композитор Gamescope</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-valve-dobavila-podderzhku-amd-fsr-v-wayland-kompozitor-gamescope-20220202-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-valve-dobavila-podderzhku-amd-fsr-v-wayland-kompozitor-gamescope-20220202-123503/</guid>
      <description>Компания Valve продолжает развивать композитный сервер Gamescope (ранее известный как steamcompmgr), использующий протокол Wayland и применяемый в операционной системе для SteamOS 3. Первого февраля в Gamescope была добавлена поддержка технологии суперсэмплинга AMD FSR (FidelityFX Super Resolution), позволяющая снизить потери качества картинки при масштабировании на экранах с высоким разрешением.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56623</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
