<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SQL on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sql/</link>
    <description>Recent content in SQL on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2023 16:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В Ruby on Rails устранена уязвимость, допускающая подстановку SQL-кода</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ruby-on-rails-ustranena-uyazvimost-dopuskayuschaya-podstanovku-sql-koda-20230120-163502/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-ruby-on-rails-ustranena-uyazvimost-dopuskayuschaya-podstanovku-sql-koda-20230120-163502/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие обновления фреймворка Ruby on Rails 7.0.4.1, 6.1.7.1 и 6.0.6.1, в которых устранено 6 уязвимостей. Наиболее опасная уязвимость (CVE-2023-22794) может привести к выполнению заданных атакующим SQL-команд при использовании внешних данных в комментариях, обрабатываемых в ActiveRecord. Проблема вызвана отсутствием необходимого экранирования спецсимволов в комментариях перед их сохранением в СУБД.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58519</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft опубликовала тестовый выпуск SQL Server 2022 для Linux </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-testovyy-vypusk-sql-server-2022-dlya-linux-20220909-113506/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-testovyy-vypusk-sql-server-2022-dlya-linux-20220909-113506/</guid>
      <description>Компания Microsoft объявила о начале тестирования кандидата в релизы Linux-версии СУБД SQL Server 2022 (RC 0). Установочные пакеты подготовлены для RHEL и Ubuntu. Для загрузки также доступны готовые образы контейнеров с SQL Server 2022, основанные на дистрибутивах RHEL и Ubuntu. Для Windows тестовый выпуск SQL Server 2022 был сформирован 23 августа.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57755</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в web-фреймворке Django, которая может привести к подстановке SQL-кода</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-web-freymvorke-django-kotoraya-mozhet-privesti-k-podstanovke-sql-koda-20220704-183502/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-web-freymvorke-django-kotoraya-mozhet-privesti-k-podstanovke-sql-koda-20220704-183502/</guid>
      <description>Опубликованы корректирующие выпуски web-фреймворка Django 4.0.6 и 3.2.14, в которых устранена уязвимость (CVE-2022-34265), потенциально позволяющая выполнить подстановку своего SQL-кода. Проблема затрагивает приложения, использующие непроверенные внешние данные в параметрах kind и lookup_name, передаваемых в функции Trunc(kind) и Extract(lookup_name). Программы, которые допускают в значениях lookup_name и kind только проверенные данные уязвимость не затрагивает.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57452</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Яндекс открыл код распределённой СУБД YDB, поддерживающей SQL</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/yandeks-otkryl-kod-raspredelennoy-subd-ydb-podderzhivayuschey-sql-20220419-213503/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/yandeks-otkryl-kod-raspredelennoy-subd-ydb-podderzhivayuschey-sql-20220419-213503/</guid>
      <description>Компания Яндекс опубликовала исходные тексты распределённой СУБД YDB, реализующей поддержку диалекта SQL и ACID-транзакций. СУБД создана с нуля и изначально развивается с оглядкой на обеспечение отказоустойчивости, автоматического восстановления при сбоях и масштабируемости. Отмечается, что компанией Яндекс запущены рабочие кластеры YDB, включающие более 10 тысяч узлов, хранящие сотни петабайт данных и обслуживающие миллионы распределённых транзакций в секунду. YDB используется в таких проектах Яндекс, как Маркет, Облако, Умный Дом, Алиса, Метрика и Auto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
