<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>postmarketOS on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/postmarketos/</link>
    <description>Recent content in postmarketOS on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2022 12:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/postmarketos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ключевой разработчик postmarketOS покинул проект Pine64 из-за проблем в сообществе</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/klyuchevoy-razrabotchik-postmarketos-pokinul-proekt-pine64-iz-za-problem-v-soobschestve-20220818-123505/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 12:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/klyuchevoy-razrabotchik-postmarketos-pokinul-proekt-pine64-iz-za-problem-v-soobschestve-20220818-123505/</guid>
      <description>Мартин Браам (Martijn Braam), один из ключевых разработчиков дистрибутива postmarketOS, объявил об уходе из сообщества Pine64, занимающееся созданием открытых устройств, из-за сосредоточения проекта на одном конкретном дистрибутиве вместо поддержки экосистемы из различных дистрибутивов, сообща работающих над программным стеком.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57647</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск postmarketOS 22.06, Linux-дистрибутива для смартфонов и мобильных устройств</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-postmarketos-22-06-linux-distributiva-dlya-smartfonov-i-mobilnyh-ustroystv-20220613-143503/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-postmarketos-22-06-linux-distributiva-dlya-smartfonov-i-mobilnyh-ustroystv-20220613-143503/</guid>
      <description>Представлен выпуск проекта postmarketOS 22.06, развивающего дистрибутив Linux для смартфонов, базирующийся на пакетной базе Alpine Linux, стандартной Си-библиотеке Musl и наборе утилит BusyBox. Целью проекта является предоставление Linux-дистрибутива для смартфонов, не зависящего от жизненного цикла поддержки официальных прошивок и не привязанного к типовым решениям основных игроков индустрии, задающих вектор развития. Сборки подготовлены для PINE64 PinePhone, Purism Librem 5 и 25 поддерживаемых сообществом устройств, включая Samsung Galaxy A3/A3/S4, Xiaomi Mi Note 2/Redmi 2, OnePlus 6, Lenovo A6000, ASUS MeMo Pad 7 и даже Nokia N900.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
