<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cloudflare on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cloudflare/</link>
    <description>Recent content in Cloudflare on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 12:35:07 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/cloudflare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>По данным Cloudflare доля Firefox составляет 5.9%</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/po-dannym-cloudflare-dolya-firefox-sostavlyaet-5-9-20230205-123507/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/po-dannym-cloudflare-dolya-firefox-sostavlyaet-5-9-20230205-123507/</guid>
      <description>По данным сервиса Cloudflare Radar доля Firefox выросла до 5.9%, демонстрируя рост в 0.1% за последние 7 дней и 0.11% за месяц. Доля Chrome составляет 30.3%, Chrome Mobile - 26.7%, Mobile Safari - 11.1%, Chrome Mobile Webview - 6.1%, Edge - 4.7%, Facebook - 3.4%, Safari - 3.4%. Рост присутствия Firefox расходится с показателями традиционных счётчиков, таких как Statcounter, по данным которых доля Firefox снижается и составляет 3%.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58605</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudflare перешёл с NGINX на прокcи Pingora, написанный на языке Rust</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/cloudflare-pereshel-s-nginx-na-prokci-pingora-napisannyy-na-yazyke-rust-20220916-133503/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/cloudflare-pereshel-s-nginx-na-prokci-pingora-napisannyy-na-yazyke-rust-20220916-133503/</guid>
      <description>Компания Cloudflare сообщила о переводе своей сети доставки контента на использование прокси Pingora, написанного на языке Rust. Новый прокси заменил конфигурацию на базе сервера NGINX и обрабатывает более триллиона запросов в день. Отмечается, что переход на специализированный прокси позволил не только реализовать новые возможности и увеличить защищённость за счёт безопасной работы с памятью, но и привёл к значительному повышению производительности и экономии ресурсов - решение на базе Pingora потребляет на 70% меньше ресурсов CPU и на 67% меньше памяти при обработке того же объёма трафика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Cloudflare открыла код своего форка PgBouncer</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-cloudflare-otkryla-kod-svoego-forka-pgbouncer-20220827-003502/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-cloudflare-otkryla-kod-svoego-forka-pgbouncer-20220827-003502/</guid>
      <description>Компания Cloudflare опубликовала исходные тексты собственной редакции прокси-сервера PgBouncer, применяемого для поддержания пула открытых соединений к СУБД PostgreSQL. PgBouncer позволяет наладить обращение приложений к PostgreSQL через уже установленные соединения для исключения постоянного выполнения ресурсоёмких повторяющихся операций открытия и закрытия соединений и снижения числа активных соединений к PostgreSQL.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57683</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
