<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ZIP on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/zip/</link>
    <description>Recent content in ZIP on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2022 18:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/zip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Redbean 2.0 - платформа для web-приложений, упакованных в универсальный исполняемый ZIP-архив</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/redbean-2-0-platforma-dlya-web-prilozheniy-upakovannyh-v-universalnyy-ispolnyaemyy-zip-arh-20220625-183503/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/redbean-2-0-platforma-dlya-web-prilozheniy-upakovannyh-v-universalnyy-ispolnyaemyy-zip-arh-20220625-183503/</guid>
      <description>Представлен выпуск проекта Redbean 2.0, предлагающего web-сервер, позволяющий поставлять web-приложения в форме универсального исполняемого файла, который может быть выполнен в Linux, Windows, MacOS, FreeBSD, NetBSD и OpenBSD. Все связанные с web-приложением и сервером ресурсы компонуются в один исполняемый файл, который при этом совместим с форматом архивов ZIP и позволяет использовать утилиту zip для добавления дополнительных файлов. Возможность запуска одного файла в разных ОС и его распознание как ZIP-архива достигается благодаря манипуляциям с заголовками исполняемых файлов и связыванием с многоплатформенной стандартной Си-библиотекой Cosmopolitan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в 7-Zip, позволяющая получить привилегии SYSTEM в Windows</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-7-zip-pozvolyayuschaya-poluchit-privilegii-system-v-windows-20220418-143502/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-7-zip-pozvolyayuschaya-poluchit-privilegii-system-v-windows-20220418-143502/</guid>
      <description>В свободном архиваторе 7-Zip выявлена уязвимость (CVE-2022-29072), позволяющая выполнить произвольные команды с привилегиями SYSTEM через перемещение специально оформленного файла с расширением .7z в область c подсказкой, показываемой при открытии меню &amp;ldquo;Help›Contents&amp;rdquo;. Проблема проявляется только на платформе Windows и вызвана сочетанием неверной настройки библиотеки 7z.dll и переполнением буфера.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57036</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
