<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>WebKitGTK on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/webkitgtk/</link>
    <description>Recent content in WebKitGTK on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2023 15:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/webkitgtk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Опубликован Tangram 2.0, web-браузер на основе WebKitGTK</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-tangram-2-0-web-brauzer-na-osnove-webkitgtk-20230124-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-tangram-2-0-web-brauzer-na-osnove-webkitgtk-20230124-153503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск web-браузера Tangram 2.0, построенного на технологиях GNOME и специализирующего на организации доступ к постоянно используемым web-приложениям. Код браузера написан на JavaScript и распространяется под лицензией GPLv3. В качестве браузерого движка задействован компонент WebKitGTK, также применяемый в браузере Epiphany (GNOME Web). Готовые пакеты сформированы в формате flatpak.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58535</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз браузерного движка WebKitGTK 2.38.0 и web-браузера Epiphany 43</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-38-0-i-web-brauzera-epiphany-43-20220918-013502/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-38-0-i-web-brauzera-epiphany-43-20220918-013502/</guid>
      <description>Представлен выпуск новой стабильной ветки WebKitGTK 2.38.0, порта браузерного движка WebKit для платформы GTK. WebKitGTK позволяет использовать все возможности WebKit через GNOME-ориентированный программный интерфейс на основе GObject и может применяться для интеграции средств обработки web-контента в любые приложения, от использования в специализированных HTML/CSS-парсерах, до создания полнофункциональных web-браузеров. Из известных проектов, использующих WebKitGTK, можно отметить штатный браузер GNOME (Epiphany). Ранее WebKitGTK применялся в браузере Midori, но после перехода проекта в руки Astian Foundation старый вариант Midori на WebKitGTK был заброшен и путём создания ответвления от браузера Wexond создан принципиально другой продукт с тем же названием Midori, но на основе платформы Electron и React.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз браузерного движка WebKitGTK 2.36.0 и web-браузера Epiphany 42 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-36-0-i-web-brauzera-epiphany-42-20220321-213502/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/reliz-brauzernogo-dvizhka-webkitgtk-2-36-0-i-web-brauzera-epiphany-42-20220321-213502/</guid>
      <description>Представлен выпуск новой стабильной ветки WebKitGTK 2.36.0, порта браузерного движка WebKit для платформы GTK. WebKitGTK позволяет использовать все возможности WebKit через GNOME-ориентированный программный интерфейс на основе GObject и может применяться для интеграции средств обработки web-контента в любые приложения, от использования в специализированных HTML/CSS-парсерах, до создания полнофункциональных web-браузеров. Из известных проектов, использующих WebKitGTK, можно отметить штатный браузер GNOME (Epiphany). Ранее WebKitGTK применялся в браузере Midori, но после перехода проекта в руки Astian Foundation старый вариант Midori на WebKitGTK был заброшен и путём создания ответвления от браузера Wexond создан принципиально другой продукт с тем же названием Midori, но на основе платформы Electron и React.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
