<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>OpenBSD on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/openbsd/</link>
    <description>Recent content in OpenBSD on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 01:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/openbsd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проверка утилиты ping в OpenBSD выявила ошибку, присутствующую с 1998 года </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proverka-utility-ping-v-openbsd-vyyavila-oshibku-prisutstvuyuschuyu-s-1998-goda-20221211-013503/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proverka-utility-ping-v-openbsd-vyyavila-oshibku-prisutstvuyuschuyu-s-1998-goda-20221211-013503/</guid>
      <description>Опубликованы результаты fuzzing-тестирования утилиты ping, поставляемой в OpenBSD, проведённого после недавнего выявления удалённо эксплуатируемой уязвимости в утилите ping из состава FreeBSD. Поставляемая в OpenBSD утилита ping не подвержена проблеме, выявленной во FreeBSD (уязвимость присутствует в новой реализации функции pr_pack(), переписанной разработчиками FreeBSD в 2019 году), но в ходе проверки всплыла другая ошибка, которая оставалась незамеченной на протяжении 24 лет. Ошибка приводит к бесконечному зацикливанию при обработке ответа с нулевым размером поля option в IP-пакете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск OpenBSD 7.2</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-openbsd-7-2-20221021-193503/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-openbsd-7-2-20221021-193503/</guid>
      <description>Представлен выпуск свободной кросс-платформенной UNIX-подобной операционной системы OpenBSD 7.2. Проект OpenBSD был основан Тэо де Раадтом (Theo de Raadt) в 1995 году после конфликта с разработчиками NetBSD, в результате которого для Тэо был закрыт доступ к CVS репозиторию NetBSD. После этого Тэо де Раадт с группой единомышленников создал на базе дерева исходных текстов NetBSD новую открытую операционную систему, главными целями развития которой стали переносимость (поддерживается 13 аппаратных платформ), стандартизация, корректная работа, проактивная безопасность и интегрированные криптографические средства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В OpenBSD приняты изменения для дополнительной защиты памяти процессов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-openbsd-prinyaty-izmeneniya-dlya-dopolnitelnoy-zaschity-pamyati-processov-20221009-123507/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 12:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-openbsd-prinyaty-izmeneniya-dlya-dopolnitelnoy-zaschity-pamyati-processov-20221009-123507/</guid>
      <description>Тэо де Раадт (Theo de Raadt) добавил в кодовую базу OpenBSD серию патчей для дополнительной защиты памяти процессов в пространстве пользователя. Разработчикам предложен новый системный вызов и связанная с ним одноимённая библиотечная функция mimmutable, позволяющая зафиксировать права доступа при отражении в память (memory mappings). После фиксации, выставленные для области памяти права, например, запрет на запись и исполнение, невозможно в дальнейшем изменить через последующие вызовы функций mmap(), mprotect() и munmap(), которые при попытке изменения будут выдавать ошибку EPERM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект OpenBSD опубликовал git-совместимую систему управления версий Got 0.76 </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-openbsd-opublikoval-git-sovmestimuyu-sistemu-upravleniya-versiy-got-0-76-20220927-113503/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-openbsd-opublikoval-git-sovmestimuyu-sistemu-upravleniya-versiy-got-0-76-20220927-113503/</guid>
      <description>Разработчики проекта OpenBSD представили новый выпуск системы управления версиями Got (Game of Trees), при разработке которой основной акцент делается на простоте устройства и использования. Для хранения версионированных данных Got использует хранилище, совместимое с дисковым форматом репозиториев Git, что позволяет работать с репозиторием при помощи инструментариев Got и Git. Например, при помощи Git можно выполнять работы, не реализованные в Got. Код распространяется под свободной лицензией ISC.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57834</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект OpenBSD опубликовал OpenIKED 7.1, переносимую реализацию протокола IKEv2 для IPsec</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-openbsd-opublikoval-openiked-7-1-perenosimuyu-realizaciyu-protokola-ikev2-dlya-ipse-20220524-143502/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-openbsd-opublikoval-openiked-7-1-perenosimuyu-realizaciyu-protokola-ikev2-dlya-ipse-20220524-143502/</guid>
      <description>Опубликован выпуск OpenIKED 7.1, реализации протокола IKEv2, развиваемой проектом OpenBSD. Изначально компоненты IKEv2 представляли собой неделимую часть IPsec-стека OpenBSD, но теперь выделены в отдельный переносимый пакет и могут использоваться в других операционных системах. Например, работа OpenIKED проверена во FreeBSD, NetBSD, macOS и различных дистрибутивах Linux, включая Arch, Debian, Fedora и Ubuntu. Код написан на языке Си и распространяется под лицензией ISC.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57240</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск OpenBSD 7.1</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-openbsd-7-1-20220422-113503/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-openbsd-7-1-20220422-113503/</guid>
      <description>Представлен выпуск свободной кросс-платформенной UNIX-подобной операционной системы OpenBSD 7.1. Проект OpenBSD был основан Тэо де Раадтом (Theo de Raadt) в 1995 году после конфликта с разработчиками NetBSD, в результате которого для Тэо был закрыт доступ к CVS репозиторию NetBSD. После этого Тэо де Раадт с группой единомышленников создал на базе дерева исходных текстов NetBSD новую открытую операционную систему, главными целями развития которой стали переносимость (поддерживается 13 аппаратных платформ), стандартизация, корректная работа, проактивная безопасность и интегрированные криптографические средства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удалённая уязвимость в IPv6-стеке OpenBSD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/udalennaya-uyazvimost-v-ipv6-steke-openbsd-20220325-173503/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 17:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/udalennaya-uyazvimost-v-ipv6-steke-openbsd-20220325-173503/</guid>
      <description>В фоновом процессе slaacd, отвечающем в OpenBSD за автоконфигурацию адресов IPv6 (IPv6 Stateless Address Autoconfiguration, RFC 4862), выявлена уязвимость, приводящая к переполнению буфера при получении специально оформленного анонса маршрутизатора IPv6 (RA, Router Advertisement).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56911</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск Linux-дистрибутива Hyperbola 0.4, начавшего миграцию на технологии OpenBSD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-linux-distributiva-hyperbola-0-4-nachavshego-migraciyu-na-tehnologii-openbsd-20220301-193502/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-linux-distributiva-hyperbola-0-4-nachavshego-migraciyu-na-tehnologii-openbsd-20220301-193502/</guid>
      <description>После двух с половиной лет с момента прошлого выпуска сформирован релиз проекта Hyperbola GNU/Linux-libre 0.4, входящего в поддерживаемый Фондом СПО список полностью свободных дистрибутивов. Hyperbola основан на стабилизированных срезах пакетной базы Arch Linux с переносом из Debian некоторых патчей для повышения стабильности и безопасности. Сборки Hyperbola формируются для архитектур i686 и x86_64 (1.1 ГБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56781</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск текстового редактора OpenVi 7.0.12, развиваемого проектом OpenBSD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tekstovogo-redaktora-openvi-7-0-12-razvivaemogo-proektom-openbsd-20220221-153503/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-tekstovogo-redaktora-openvi-7-0-12-razvivaemogo-proektom-openbsd-20220221-153503/</guid>
      <description>Доступен выпуск текстового редактора OpenVi 7.0.12, представляющего собой переносимую редакцию варианта редактора Vi, разрабатываемого проектом OpenBSD и продолжающего развитие редактора nvi, поставлявшегося в составе ОС 4BSD. Ветка OpenVi 7.0.x синхронизирована с кодовой базой OpenBSD 7.0. Кроме vi в состав OpenVi также входят утилиты ex и db.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56735</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
