<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fi on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/fi/</link>
    <description>Recent content in Fi on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 13:35:08 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступен открытый Wi-Fi стек OpenWifi 1.4</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-otkrytyy-wi-fi-stek-openwifi-1-4-20230130-133508/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:35:08 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-otkrytyy-wi-fi-stek-openwifi-1-4-20230130-133508/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта OpenWifi 1.4, развивающего открытую реализацию полного стека Wi-Fi 802.11a/g/n, форма сигнала и модуляция в котором задаётся программно (SDR, Software Defined Radio). OpenWifi позволяет создать полностью подконтрольную реализацию всех компонентов беспроводного устройства, включая низкоуровневые слои, в обычных беспроводных адаптерах реализуемые на уровне недоступных для аудита чипов. Код программных компонентов, а также схемы и описания аппаратных блоков на языке Verilog для FPGA распространяются под лицензией AGPLv3.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58572</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доступен WFB-ng 23.01, стек для организации связи с дронами при помощи карт Wi-Fi</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-wfb-ng-23-01-stek-dlya-organizacii-svyazi-s-dronami-pri-pomoschi-kart-wi-fi-20230123-153502/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-wfb-ng-23-01-stek-dlya-organizacii-svyazi-s-dronami-pri-pomoschi-kart-wi-fi-20230123-153502/</guid>
      <description>Доступен выпуск проекта WFB-ng 23.01, развивающего программный стек для создания прямых каналов связи на большие расстояния при помощи обычных беспроводных карт. Типовым применением проекта является поддержание канала связи с дроном и передача видеопотока с закреплённых на нём камер. Наработки распространяются под лицензией GPLv3. Готовые системные сборки Linux-окружения с преднастроенным WFB-ng формируются для плат Raspberry PI 3B (986 МБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58501</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск IWD 2.0, пакета для обеспечения подключения к Wi-Fi в Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-iwd-2-0-paketa-dlya-obespecheniya-podklyucheniya-k-wi-fi-v-linux-20221121-113502/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-iwd-2-0-paketa-dlya-obespecheniya-podklyucheniya-k-wi-fi-v-linux-20221121-113502/</guid>
      <description>Доступен выпуск Wi-Fi демона IWD 2.0 (iNet Wireless Daemon), развиваемого компанией Intel в качестве альтернативы инструментария wpa_supplicant для организации подключения Linux-систем к беспроводной сети. IWD может использоваться как самодостаточно, так и выступать в качестве бэкенда для сетевых конфигураторов Network Manager и ConnMan. Проект подходит для применения на встраиваемых устройствах и оптимизирован для минимального потребления памяти и дискового пространства. IWD не использует внешних библиотек и обращается только к возможностям, предоставляемым штатным ядром Linux (для работы достаточно ядра Linux и Glibc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Raspberry Pi представил плату Pico W с поддержкой Wi-Fi</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-raspberry-pi-predstavil-platu-pico-w-s-podderzhkoy-wi-fi-20220701-183503/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-raspberry-pi-predstavil-platu-pico-w-s-podderzhkoy-wi-fi-20220701-183503/</guid>
      <description>Проект Raspberry Pi представил новую плату Raspberry Pi Pico W, продолжающую развитие миниатюрной платы Pico, оснащённой микроконтроллером RP2040 собственной разработки. Новая редакция отличается интеграцией поддержки Wi-Fi (2.4GHz 802.11n), реализованной на базе чипа Infineon CYW43439. Чип CYW43439 также поддерживает Bluetooth Classic и Bluetooth Low-Energy, но они пока не задействованы в плате. Стоимость новой платы - 6 долларов, что на два доллара дороже первого варианта. Из областей применения, помимо совместного использования с компьютерами Raspberry Pi, разработки встраиваемых систем и систем управления различными устройствами, вариант с Wi-Fi позиционируется как платформа для создания устройств интернета-вещей, взаимодействующих по сети.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
