<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>WebAssembly on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/webassembly/</link>
    <description>Recent content in WebAssembly on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 15:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/webassembly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Доступен предварительный вариант стандарта WebAssembly 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-predvaritelnyy-variant-standarta-webassembly-2-0-20220420-153502/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/dostupen-predvaritelnyy-variant-standarta-webassembly-2-0-20220420-153502/</guid>
      <description>Консорциум W3C опубликовал черновой вариант новой спецификации, стандартизирующей промежуточного код WebAssembly 2.0 и связанный с ним API, позволяющий создавать высокопроизводительные приложения, переносимые между браузерами и аппаратными платформами. WebAssembly предоставляет не зависящий от браузера универсальный низкоуровневый промежуточный код для выполнения приложений, скомпилированных из различных языков программирования. Благодаря задействованию JIT для WebAssembly можно добиться уровня производительности близкого к нативному коду.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57052</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вариант LibreOffice, скомпилированный в WebAssembly и работающий в web-браузере</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/variant-libreoffice-skompilirovannyy-v-webassembly-i-rabotayuschiy-v-web-brauzere-20220216-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/variant-libreoffice-skompilirovannyy-v-webassembly-i-rabotayuschiy-v-web-brauzere-20220216-143503/</guid>
      <description>Торстен Бехренц (Thorsten Behrens), один из лидеров команды развития графической подсистемы LibreOffice, опубликовал демонстрационную версию варианта офисного пакета LibreOffice, скомпилированного в промежуточный код WebAssembly и способного запускаться в web-браузере (на систему пользователя загружается около 300 МБ данных). Для преобразования в WebAssembly задействован компилятор Emscripten, а для организации вывода VCL-бэкенд (Visual Class Library) на базе модифицированного фреймворка Qt5. Специфичные для поддержки WebAssembly исправления развиваются в основном репозитории LibreOffice.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56707</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
