<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ROSA on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rosa/</link>
    <description>Recent content in ROSA on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 21:35:57 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/rosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ROSA VIRTUALIZATION получила сертификат соответствия ФСТЭК</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek-20221107-213557/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 21:35:57 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek-20221107-213557/</guid>
      <description>Компания «НТЦ ИТ РОСА» объявила о завершении сертификационных испытаний платформы виртуализации ROSA Virtualization (версия 2.1) на соответствие 4-му уровню доверия к средствам защиты информации и средствам обеспечения безопасности информационных технологий. Программный продукт получил сертификат соответствия ФСТЭК России № 4610. ROSA Virtualization – это платформа виртуализации серверов и рабочих мест корпоративного уровня. Использование ROSA Virtualization позволяет […]
https://www.rosalinux.ru/rosa-virtualization-poluchila-sertifikat-sootvetstviya-fstek/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива ROSA Fresh 12.3</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-rosa-fresh-12-3-20221104-103503/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 10:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-rosa-fresh-12-3-20221104-103503/</guid>
      <description>Компания НТЦ ИТ РОСА выпустила корректирующий релиз свободно распространяемого и разрабатываемого с участием сообщества дистрибутива ROSA Fresh 12.3, построенного на платформе rosa2021.1. Для свободной загрузки подготовлены сборки, оформленные для платформы x86_64 в вариантах с KDE Plasma 5, LXQt, GNOME, Xfce и без GUI. Пользователи, у которых уже установлен дистрибутив ROSA Fresh R12, получат обновление автоматически.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58043</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОС РОСА «ХРОМ» и ROSA FRESH поддерживают российские SSL- и TLS- сертификаты</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossiyskie-ssl-i-tls-sertifikaty-20221025-213528/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 21:35:28 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossiyskie-ssl-i-tls-sertifikaty-20221025-213528/</guid>
      <description>НТЦ ИТ РОСА обеспечит своих пользователей операционными системами, устойчивыми к санкциям. В начале марта 2022 г. международные компании, которые выдают SSL- и TLS-сертификаты безопасности для сайтов, покинули Россию или перестали работать с ней. Западные поставщики заявили о прекращении выпуска сертификатов или продлении их действия для российских сайтов. Одними из первых с проблемой столкнулись российские банки, […]
https://www.rosalinux.ru/os-rosa-hrom-i-rosa-fresh-podderzhivayut-rossijskie-ssl-i-tls-sertifikaty/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закажите бесплатный пилотный проект ROSA Virtualization</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zakazhite-besplatnyy-pilotnyy-proekt-rosa-virtualization-20220711-213507/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 21:35:07 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/zakazhite-besplatnyy-pilotnyy-proekt-rosa-virtualization-20220711-213507/</guid>
      <description>Компания «Сиссофт» – партнер НТЦ ИТ РОСА выполнит пилотный проект развертывания ROSA Virtualization на беспрецедентных условиях. ROSA Virtualization — полнофункциональная платформа, позволяющая развернуть корпоративный виртуализованный ЦОД «из коробки» всего за несколько часов, поддерживать одновременно более десяти тысяч ВМ и реализовать практически все привычные для лучших зарубежных аналогов функции виртуализированной ИТ-инфраструктуры. Русскоязычный графический интерфейс даёт возможность […]
https://www.rosalinux.ru/zakazhite-besplatnyj-pilotnyj-proekt-rosa-virtualization/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответы на главные вопросы к ROSA VIRTUALIZATION￼</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization-20220609-093524/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 09:35:24 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization-20220609-093524/</guid>
      <description>ROSA VIRTUALIZATION – оптимальное решение для замещения VMware vSphere и Microsoft Hyper-V. Часто приходится слышать мнение, что (далее цитата по ТАСС) «…VMware лидер, потому что имеет наилучшую систему управления. Гипервизоров много, российские — есть, но полноценной системы управления, которая позволяет администрировать огромные фирмы с сопоставимым количеством людей — такого решения нет…» Отвечаем на главные вопросы к российской […]
https://www.rosalinux.ru/otvety-na-glavnye-voprosy-k-rosa-virtualization%ef%bf%bc/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свежий обзор ROSA FRESH</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/svezhiy-obzor-rosa-fresh-20220322-213604/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 21:36:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/svezhiy-obzor-rosa-fresh-20220322-213604/</guid>
      <description>На портале iXBT.Live опубликован пост, посвященный результатам независимого тестирования операционной системы для домашнего использования ROSA FRESH. iXBT.Live – это пользовательский раздел сайта популярного сетевого издания iXBT.com, на котором авторы, не имеющие отношения к редакции iXBT.com, ведут собственные блоги на темы, связанные с современными технологиями. Один из постоянных авторов iXBT.Live Павел Прилуцкий на днях разместил обзор […]
https://www.rosalinux.ru/svezhij-obzor-rosa-fresh/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
