<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Remix on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/remix/</link>
    <description>Recent content in Remix on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 19:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/remix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 19:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-10-20221030-193503/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.10, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.10, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для загрузки подготовлены сборки для архитектуры amd64 (2.1 ГБ).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-ubuntu-sway-remix-22-04-lts-20220809-163502/</guid>
      <description>Доступен выпуск дистрибутива Ubuntu Sway Remix 22.04 LTS, предоставляющего преднастроенный и готовый к использованию рабочий стол на основе мозаичного композитного менеджера Sway. Дистрибутив является неофициальной редакцией Ubuntu 22.04 LTS, созданной с оглядкой как на опытных пользователей GNU/Linux, так и новичков, желающих попробовать окружение мозаичных оконных менеджеров без необходимости в их долгой настройке. Для скачивания доступны сборки для amd64 и Raspberry Pi 3/4.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57616</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Rolling Rhino Remix развивает непрерывно обновляемую сборку Ubuntu</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 10:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/proekt-rolling-rhino-remix-razvivaet-nepreryvno-obnovlyaemuyu-sborku-ubuntu-20220327-103502/</guid>
      <description>Представлен первый выпуск новой неофициальной редакции Ubuntu Linux - Rolling Rhino Remix, которая реализует модель непрерывной доставки обновлений (rolling-выпуски). Редакция может оказаться полезной продвинутым пользователям или разработчикам, которым необходимо быть в курсе всех изменений или которым хочется получить доступ к наиболее свежим версиям программ. В отличие от уже существующих скриптов для преобразования ежедневных экспериментальных сборок в подобие rolling-выпусков, проект Rolling Rhino Remix предоставляет готовые.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56919</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
