<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Intel on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/intel/</link>
    <description>Recent content in Intel on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2022 01:35:05 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/intel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Уязвимость в драйвере GPU Intel для Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-drayvere-gpu-intel-dlya-linux-20221202-013505/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 01:35:05 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimost-v-drayvere-gpu-intel-dlya-linux-20221202-013505/</guid>
      <description>В драйвере GPU Intel (i915) выявлена уязвимость (CVE-2022-4139), которая может привести к повреждению памяти или утечке данных из памяти ядра. Проблема проявляется начиная с ядра Linux 5.4 и затрагивает интегрированные и дискретные GPU Intel 12 поколения, включая семейства Tiger Lake, Rocket Lake, Alder Lake, DG1, Raptor Lake, DG2, Arctic Sound и Meteor Lake.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58239</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Canonical опубликовала сборки Ubuntu, оптимизированные для IoT-платформ Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-canonical-opublikovala-sborki-ubuntu-optimizirovannye-dlya-iot-platform-intel-20221116-213503/</guid>
      <description>Компания Canonical объявила о подготовке отдельных сборок Ubuntu Desktop (20.04 и 22.04), Ubuntu Server (20.04 и 22.04) и Ubuntu Core (20 и 22), поставляемых с ядром Linux 5.15 и специально оптимизированных для работы на SoC и устройствах интернета вещей (IoT) с процессорами Intel Core и Atom 10, 11 и 12 поколения (Alder Lake, Tiger Lake и Elkhart Lake). Сборки подготовлены и протестированы совместно с инженерами из компании Intel.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58126</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel подтвердил подлинность утечки кода UEFI-прошивок для чипов Alder Lake</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-podtverdil-podlinnost-utechki-koda-uefi-proshivok-dlya-chipov-alder-lake-20221010-123504/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:35:04 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-podtverdil-podlinnost-utechki-koda-uefi-proshivok-dlya-chipov-alder-lake-20221010-123504/</guid>
      <description>Компания Intel подтвердила подлинность исходных текстов UEFI-прошивок и BIOS, опубликованных неизвестным на GitHub. Всего было опубликовано 5.8 ГБ кода, утилит, документации, блобов и настроек, связанных с формированием прошивок для систем с процессорами на базе микроархитектуры Alder Lake, выпущенной в ноябре 2021 года. Наиболее свежее изменение в опубликованном коде датировано 30 сентября 2022 года.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57892</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ошибка в ядре Linux 5.9.12, потенциально способная повредить экраны на ноутбуках с GPU Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oshibka-v-yadre-linux-5-9-12-potencialno-sposobnaya-povredit-ekrany-na-noutbukah-s-gpu-int-20221007-143503/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/oshibka-v-yadre-linux-5-9-12-potencialno-sposobnaya-povredit-ekrany-na-noutbukah-s-gpu-int-20221007-143503/</guid>
      <description>В наборе исправлений к графическому драйверу i915, включённому в состав ядра Linux 5.9.12, выявлена критическая ошибка, потенциально способная привести к повреждению жидкокристаллических экранов (случаи повреждений, произошедшие из-за рассматриваемой проблемы, пока не зафиксированы, но гипотетически возможность повреждения не исключается сотрудниками Intel). Проблема затрагивает только ноутбуки с графической подсистемой Intel, на которых используется драйвер i915. Проявление ошибки отмечено на некоторых ноутбуках Lenovo, Dell, Thinkpad и Framework.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57883</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust будет принят в состав ядра Linux 6.1. Создан Rust-драйвер для Ethernet-чипов Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rust-budet-prinyat-v-sostav-yadra-linux-6-1-sozdan-rust-drayver-dlya-ethernet-chipov-intel-20220920-093503/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 09:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/rust-budet-prinyat-v-sostav-yadra-linux-6-1-sozdan-rust-drayver-dlya-ethernet-chipov-intel-20220920-093503/</guid>
      <description>На мероприятии Kernel Maintainers Summit Линус Торвальдс объявил, что, если не всплывут непредвиденные проблемы, патчи для поддержки разработки драйверов на языке Rust будут включены в состав ядра Linux 6.1, релиз которого ожидается в декабре.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57804</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AEPIC Leak - атака, приводящая к утечке ключей из анклавов Intel SGX</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/aepic-leak-ataka-privodyaschaya-k-utechke-klyuchey-iz-anklavov-intel-sgx-20220811-013503/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/aepic-leak-ataka-privodyaschaya-k-utechke-klyuchey-iz-anklavov-intel-sgx-20220811-013503/</guid>
      <description>Раскрыты сведения о новой атаке на процессоры Intel - AEPIC Leak (CVE-2022-21233), приводящей к утечке конфиденциальных данных из изолированных анклавов Intel SGX (Software Guard eXtensions). Проблема затрагивает 10, 11 и 12 поколения CPU Intel (включая новые серии Ice Lake и Alder Lake) и вызвана архитектурной недоработкой, позволяющей получить доступ неинициализированным данным, оставшимся в регистрах APIC (Advanced Programmable Interrupt Controller) после выполнения прошлых операций.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57623</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опубликован инструментарий для дешифровки микрокода Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-instrumentariy-dlya-deshifrovki-mikrokoda-intel-20220720-113503/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/opublikovan-instrumentariy-dlya-deshifrovki-mikrokoda-intel-20220720-113503/</guid>
      <description>Группа исследователей безопасности из команды uCode опубликовала исходные тексты для дешифровки микрокода Intel. Для извлечения зашифрованного микрокода может использоваться техника Red Unlock, разработанная теми же исследователями в 2020 году. Предложенная возможность расшифровки микрокода позволяет исследовать внутреннюю структуру микрокода и методы реализаций машинных инструкций x86. Дополнительно, исследователями восстановлен формат обновлений с микрокодом, алгоритм шифрования и ключ, использованный для защиты микрокода (RC4).
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57524</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retbleed - новая атака на механизм спекулятивного выполнения CPU Intel и AMD</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/retbleed-novaya-ataka-na-mehanizm-spekulyativnogo-vypolneniya-cpu-intel-i-amd-20220713-133503/</guid>
      <description>Группа исследователей из Швейцарской высшей технической школы Цюриха.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57496</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости в механизме MMIO процессоров Intel</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-mehanizme-mmio-processorov-intel-20220619-173502/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 17:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/uyazvimosti-v-mehanizme-mmio-processorov-intel-20220619-173502/</guid>
      <description>Компания Intel раскрыла информацию о новом классе утечек данных через микроархитектурные структуры процессоров, позволяющих через манипуляцию с механизмом MMIO (Memory Mapped Input Output) определить информацию, обрабатываемую на других ядрах CPU. Например, уязвимости позволяют извлекать данные из других процессов, анклавов Intel SGX или виртуальных машин. Уязвимости специфичны только для CPU компании Intel, процессоры других производителей уязвимости не затрагивают.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57378</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск ELKS 0.6, варианта ядра Linux для старых 16-разрядных процессоров Intel </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-elks-0-6-varianta-yadra-linux-dlya-staryh-16-razryadnyh-processorov-intel-20220608-123503/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 12:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-elks-0-6-varianta-yadra-linux-dlya-staryh-16-razryadnyh-processorov-intel-20220608-123503/</guid>
      <description>Опубликован выпуск проекта ELKS 0.6 (Embeddable Linux Kernel Subset), развивающего Linux-подобную операционную систему для 16-разрядных процессоров Intel 8086, 8088, 80188, 80186, 80286 и NEC V20/V30. ОС может использоваться как на старых компьютерах класса IBM-PC XT / AT, так и на SBC / SoC / FPGA, воссоздающих архитектуру IA16.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57315</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel опубликовал ControlFlag 1.2, инструмент для выявления аномалий в исходных текстах</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-opublikoval-controlflag-1-2-instrument-dlya-vyyavleniya-anomaliy-v-ishodnyh-tekstah-20220510-143502/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-opublikoval-controlflag-1-2-instrument-dlya-vyyavleniya-anomaliy-v-ishodnyh-tekstah-20220510-143502/</guid>
      <description>Компания Intel опубликовала выпуск инструментария ControlFlag 1.2, позволяющего выявлять ошибки и аномалии в исходных текстах, используя систему машинного обучения, натренированную на большом объёме существующего кода. В отличие от традиционных статических анализаторов, ControlFlag не применяет готовых правил, в которых трудно предусмотреть все возможные варианты, а отталкивается от статистики использования всевозможных языковых конструкций в большом числе существующих проектов. Код ControlFlag написан на языке С++ и открыт под лицензией MIT.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57164</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Intel открыла код прошивки блока PSE для чипов Elkhart Lake</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-intel-otkryla-kod-proshivki-bloka-pse-dlya-chipov-elkhart-lake-20220424-123502/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 12:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-intel-otkryla-kod-proshivki-bloka-pse-dlya-chipov-elkhart-lake-20220424-123502/</guid>
      <description>Компания Intel открыла исходные тексты прошивки для блока PSE (Programmable Services Engine), который начал поставляться в процессорах семейства Elkhart Lake, таких как Atom x6000E, оптимизированных для использования в устройствах интернета вещей. Код открыт под лицензией Apache 2.0.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57076</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Intel опубликовала кодировщик видео SVT-AV1 1.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-intel-opublikovala-kodirovschik-video-svt-av1-1-0-20220422-183503/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 18:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-intel-opublikovala-kodirovschik-video-svt-av1-1-0-20220422-183503/</guid>
      <description>Компания Intel опубликовала выпуск библиотеки SVT-AV1 1.0 (Scalable Video Technology AV1), предоставляющей альтернативные кодировщик и декодировщик для формата кодирования видео AV1, в которых задействованы присутствующие в современных CPU Intel средства аппаратного распараллеливания вычислений. Основной задачей SVT-AV1 является достижение уровня производительности, пригодного для перекодирования видео на лету и применения в сервисах, отдающих видео по запросу (VOD). Код развивается в рамках проекта OpenVisualCloud, который также разрабатывает кодировщики SVT-HEVC и SVT-VP9, и распространяется под лицензией BSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BHI - новая уязвимость класса Spectre в процессорах Intel и ARM</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/bhi-novaya-uyazvimost-klassa-spectre-v-processorah-intel-i-arm-20220309-143502/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 14:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/bhi-novaya-uyazvimost-klassa-spectre-v-processorah-intel-i-arm-20220309-143502/</guid>
      <description>Группа исследователей из Амстердамского свободного университета выявила новую уязвимость в микроархитектурных структурах процессоров Intel и ARM, представляющую собой расширенный вариант уязвимости Spectre-v2, позволяющий обойти добавленные в процессоры механизмы защиты eIBRS и CSV2. Уязвимость присвоено несколько названий: BHI (Branch History Injection, CVE-2022-0001), BHB (Branch History Buffer, CVE-2022-0002) и Spectre-BHB (CVE-2022-23960), которые описывают разное проявление одной проблемы (BHI - атака, затрагивающая разные уровни привилегий, например, процесс пользователя и ядро, BHB - атака на одном уровне привилегий, например, eBPF JIT и ядро).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel, AMD и ARM представили UCIe, открытый стандарт для чиплетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-amd-i-arm-predstavili-ucie-otkrytyy-standart-dlya-chipletov-20220303-163503/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-amd-i-arm-predstavili-ucie-otkrytyy-standart-dlya-chipletov-20220303-163503/</guid>
      <description>Объявлено о формировании консорциума UCIe (Universal Chiplet Interconnect Express), нацеленного на развитие открытых спецификаций и формирование экосистемы для технологии чиплетов (chiplet). Чиплеты позволяют создавать комбинированные гибридные интегральные схемы (многочиповые модули), образованные из независимых полупроводниковых блоков, не привязанных к одному производителю и взаимодействующих между собой при помощи стандарного высокоскоростного интерфейса UCIe.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56797</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel поглотил компанию Linutronix, развивающую rt-ветку ядра Linux</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-poglotil-kompaniyu-linutronix-razvivayuschuyu-rt-vetku-yadra-linux-20220224-013502/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 01:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-poglotil-kompaniyu-linutronix-razvivayuschuyu-rt-vetku-yadra-linux-20220224-013502/</guid>
      <description>Корпорация Intel объявила о покупке компании Linutronix, развивающей технологии для применения Linux в промышленных системах. В том числе компания Linutronix курирует разработку RT-ветки ядра Linux (&amp;ldquo;Realtime-Preempt&amp;rdquo;, PREEMPT_RT или &amp;ldquo;-rt&amp;rdquo;), ориентированную на применение в системах, работающих в режиме реального времени. Пост технического директора в Linutronix занимает Томас Глейкснер (Thomas Gleixner), основной разработчик патчей PREEMPT_RT и мэйнтейнер архитектуры x86 в ядре Linux.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56749</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intel подключился к разработке технологий на базе архитектуры RISC-V и открытых чиплетов</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-podklyuchilsya-k-razrabotke-tehnologiy-na-baze-arhitektury-risc-v-i-otkrytyh-chiplet-20220208-153503/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/intel-podklyuchilsya-k-razrabotke-tehnologiy-na-baze-arhitektury-risc-v-i-otkrytyh-chiplet-20220208-153503/</guid>
      <description>Компания Intel объявила о создании нового фонда, через который планируется инвестировать миллиард долларов в компании и стартапы, занимающихся созданием технологий, связанных с развитием новых архитектур набора команд, открытых программных инструментов для разработки и инновационных методов 3D-компоновки чипов. Одновременно объявлено о присоединении Intel к некоммерческой организации RISC-V International, курирующей развитие открытой архитектуры набора команд RISC-V.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56660</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
