<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Microsoft on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in Microsoft on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 15:35:02 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Microsoft опубликовал открытую платформу .NET 7</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-opublikoval-otkrytuyu-platformu-net-7-20221110-153502/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-opublikoval-otkrytuyu-platformu-net-7-20221110-153502/</guid>
      <description>Компания Microsoft представила значительный выпуск открытой платформы .NET 7, созданной благодаря унификации продуктов .NET Framework, .NET Core и Mono. На основе .NET 7 можно создавать многоплатформенные приложения для браузера, облачных систем, рабочего стола, IoT-устройств и мобильных платформ, используя единые библиотеки и общий процесс сборки, не зависящий от типа приложения. Сборки .NET SDK 7, .NET Runtime 7 и ASP.NET Core Runtime 7 сформированы для Linux, macOS и Windows. .NET Desktop Runtime 6 поставляется только для Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft опубликовала обновление Linux-дистрибутива CBL-Mariner</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-obnovlenie-linux-distributiva-cbl-mariner-20221108-113502/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 11:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-obnovlenie-linux-distributiva-cbl-mariner-20221108-113502/</guid>
      <description>Компания Microsoft опубликовала обновление дистрибутива CBL-Mariner 2.0.20221029 (Common Base Linux Mariner), который развивается в качестве универсальной базовой платформы для Linux-окружений, используемых в облачной инфраструктуре, edge-системах и различных сервисах Microsoft. Проект нацелен на унификацию применяемых в Microsoft Linux-решений и упрощение поддержания Linux-систем различного назначения в актуальном состоянии. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Пакеты формируются для архитектур aarch64 и x86_64. Загрузочный ISO-образ подготовлен (1.1 ГБ) для архитектуры x86_64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58065</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Судебное разбирательство против Microsoft и OpenAI, связанное с генератором кода GitHub Copilot</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sudebnoe-razbiratelstvo-protiv-microsoft-i-openai-svyazannoe-s-generatorom-koda-github-cop-20221106-143503/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/sudebnoe-razbiratelstvo-protiv-microsoft-i-openai-svyazannoe-s-generatorom-koda-github-cop-20221106-143503/</guid>
      <description>Мэтью Баттерик (Matthew Butterick), разрабатывающий открытые проекты для типографики, и юридическая компания Joseph Saveri Law Firm, инициировали судебное разбирательство (PDF) против производителей технологий, используемых в сервисе GitHub Copilot. Среди ответчиков Microsoft, GitHub и компании, курирующие проект OpenAI, подготовивший модель генерации кода OpenAI Codex, которая лежит в основе GitHub Copilot. В ходе разбирательства предпринята попытка привлечь суд к определению степени законности создания сервисов, подобных GitHub Copilot, и выяснению, нарушают ли такие сервисы права других разработчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В браузер Microsoft Edge встроен VPN </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-brauzer-microsoft-edge-vstroen-vpn-20221001-133503/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/v-brauzer-microsoft-edge-vstroen-vpn-20221001-133503/</guid>
      <description>Компания Microsoft начала тестирование Privacy, search and services&amp;quot;. Сервис развивается при участии компании Cloudflare, серверные мощности которой используются для построения сети передачи данных.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57854</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft добавил поддержку systemd в WSL (Windows Subsystem for Linux)</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-dobavil-podderzhku-systemd-v-wsl-windows-subsystem-for-linux-20220923-153503/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 15:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-dobavil-podderzhku-systemd-v-wsl-windows-subsystem-for-linux-20220923-153503/</guid>
      <description>Компания Microsoft объявила о реализации возможности использования системного менеджера systemd в Linux-окружениях, предназначенных для запуска в Windows с использованием подсистемы WSL. Поддержка systemd позволила снизить требования к дистрибутивам и приблизить предоставляемую в WSL среду к ситуации запуска дистрибутивов поверх обычного оборудования.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57818</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft опубликовала тестовый выпуск SQL Server 2022 для Linux </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-testovyy-vypusk-sql-server-2022-dlya-linux-20220909-113506/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 11:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-testovyy-vypusk-sql-server-2022-dlya-linux-20220909-113506/</guid>
      <description>Компания Microsoft объявила о начале тестирования кандидата в релизы Linux-версии СУБД SQL Server 2022 (RC 0). Установочные пакеты подготовлены для RHEL и Ubuntu. Для загрузки также доступны готовые образы контейнеров с SQL Server 2022, основанные на дистрибутивах RHEL и Ubuntu. Для Windows тестовый выпуск SQL Server 2022 был сформирован 23 августа.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57755</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft открыл библиотеку Emoji </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-otkryl-biblioteku-emoji-20220811-233503/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-otkryl-biblioteku-emoji-20220811-233503/</guid>
      <description>Компания Microsoft опубликовала библиотеку Emoji, включающую более полутора тысяч значков, доступных в различных представлениях (3D, многоцветные, плоские, высококонтрастные). Содержимое библиотеки соответствует новому набору Emoji, предложенному пользователям Windows 11 в прошлом году, дополненному 3D-вариантами значков. Библиотека открыта под лицензией MIT, позволяющей создавать производные работы и использовать значки в своих продуктах.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57627</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отменён запрет на продажу открытого ПО через Microsoft Store</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otmenen-zapret-na-prodazhu-otkrytogo-po-cherez-microsoft-store-20220722-193502/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 19:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/otmenen-zapret-na-prodazhu-otkrytogo-po-cherez-microsoft-store-20220722-193502/</guid>
      <description>Компания Microsoft внесла изменения в условия использования каталога-магазина Microsoft Store, в которых изменила ранее добавленное требование, запрещающее получать через каталог прибыль от продажи открытого ПО, которое в обычном виде распространяются бесплатно. Изменение внесено после критики со стороны сообщества и негативных последствий изменения для финансирования многих легитимных проектов.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57537</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft вводит запрет на размещение платного открытого ПО в App Store</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-vvodit-zapret-na-razmeschenie-platnogo-otkrytogo-po-v-app-store-20220708-223503/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-vvodit-zapret-na-razmeschenie-platnogo-otkrytogo-po-v-app-store-20220708-223503/</guid>
      <description>Компания Microsoft внесла изменения в условия использования каталога-магазина App Store, которые начнут действовать со следующей недели. Наиболее спорным изменением стал запрет продажи открытых приложений, которые обычно распространяются бесплатно. Вводимое требование нацелено на борьбу с третьими лицами, которые наживаются на продаже сборок популярных открытых программ.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57473</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Леннарт Поттеринг ушёл из Red Hat и трудоустроился в Microsoft</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lennart-pottering-ushel-iz-red-hat-i-trudoustroilsya-v-microsoft-20220707-113503/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/lennart-pottering-ushel-iz-red-hat-i-trudoustroilsya-v-microsoft-20220707-113503/</guid>
      <description>Леннарт Поттеринг (Lennart Poettering), создавший такие проекты, как Avahi (реализация протокола ZeroConf), звуковой сервер PulseAudio и системный менеджер systemd, уволился из компании Red Hat, в которой работал с 2008 года и руководил разработкой systemd. В качестве нового места работы называется компания Microsoft, деятельность Леннарта в которой также будет связана с разработкой systemd.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57464</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft добавил поддержку WSL2 (Windows Subsystem for Linux) в Windows Server</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-dobavil-podderzhku-wsl2-windows-subsystem-for-linux-v-windows-server-20220527-163502/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 16:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/microsoft-dobavil-podderzhku-wsl2-windows-subsystem-for-linux-v-windows-server-20220527-163502/</guid>
      <description>Компания Microsoft реализовала поддержку подсистемы WSL2 (Windows Subsystem for Linux) в Windows Server 2022. Изначально подсистема WSL2, обеспечивающая запуск исполняемых файлов Linux в Windows, предлагалась только в вариантах Windows для рабочих станций, но теперь Microsoft перенёс данную подсистему и в серверные редакции Windows. Компоненты для поддержки WSL2 в Windows Server пока доступны для тестирования в форме экспериментального обновления KB5014021 (OS Build 20348.740). В июньском сводном обновлении поддержку Linux-окружений на базе WSL2 планируют интегрировать в основной состав Windows Server 2022 и предложить всем пользователям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft опубликовала Linux-дистрибутив CBL-Mariner 2.0</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-linux-distributiv-cbl-mariner-2-0-20220510-133502/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 13:35:02 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-opublikovala-linux-distributiv-cbl-mariner-2-0-20220510-133502/</guid>
      <description>Компания Microsoft опубликовала первое стабильное обновление новой ветки дистрибутива CBL-Mariner 2.0 (Common Base Linux Mariner), который развивается в качестве универсальной базовой платформы для Linux-окружений, используемых в облачной инфраструктуре, edge-системах и различных сервисах Microsoft. Проект нацелен на унификацию применяемых в Microsoft Linux-решений и упрощение поддержания Linux-систем различного назначения в актуальном состоянии. Наработки проекта распространяются под лицензией MIT. Сборки пакетов формируются для архитектур aarch64 и x86_64.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57163</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft открыла исходные тексты программы 3D Movie Maker</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-otkryla-ishodnye-teksty-programmy-3d-movie-maker-20220504-143503/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-otkryla-ishodnye-teksty-programmy-3d-movie-maker-20220504-143503/</guid>
      <description>Компания Microsoft открыла исходные тексты программы 3D Movie Maker, позволяющей детям создавать фильмы, размещая трёхмерных персонажей и реквизит в заранее сформированном окружении, а также добавляя звуковые эффекты, музыку и диалоги. Код написан на языке C++ и опубликован под лицензией MIT. Программа была разработана в 1995 году, но остаётся востребована энтузиастами, которые продолжают публиковать фильмы в формате 3mm, а также развивать моды и расширения с реализацией новых сцен, персонажей и реквизита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компания Microsoft подключилась к работе над открытым игровым движком Open 3D Engine</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/kompaniya-microsoft-podklyuchilas-k-rabote-nad-otkrytym-igrovym-dvizhkom-open-3d-engine-20220502-113503/</guid>
      <description>Организация Linux Foundation объявила о присоединении компании Microsoft к фонду Open 3D Foundation (O3DF), созданному для продолжения совместной разработки игрового движка Open 3D Engine (O3DE), после его открытия компанией Amazon. Компания Microsoft вошла в число главных участников, в одном ряду с Adobe, AWS, Huawei, Intel и Niantic. Представитель Microsoft войдёт в состав управляющего совета (Governing Board) O3DF. Общее число участников Open 3D Foundation достигло 25.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57120</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
