<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SourceHut on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sourcehut/</link>
    <description>Recent content in SourceHut on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 13:35:03 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/sourcehut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск языка Go 1.20. SourceHut отменил блокировку зеркала модулей Go</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-go-1-20-sourcehut-otmenil-blokirovku-zerkala-moduley-go-20230202-133503/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 13:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-yazyka-go-1-20-sourcehut-otmenil-blokirovku-zerkala-moduley-go-20230202-133503/</guid>
      <description>Представлен релиз языка программирования Go 1.20, который развивается компанией Google при участии сообщества как гибридное решение, сочетающее высокую производительность компилируемых языков с такими достоинствами скриптовых языков, как лёгкость написания кода, быстрота разработки и защищённость от ошибок. Код проекта распространяется под лицензией BSD.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58586</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Платформа совместной разработки SourceHut запрещает размещение проектов, связанных с криптовалютами</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/platforma-sovmestnoy-razrabotki-sourcehut-zapreschaet-razmeschenie-proektov-svyazannyh-s-k-20221109-123506/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/platforma-sovmestnoy-razrabotki-sourcehut-zapreschaet-razmeschenie-proektov-svyazannyh-s-k-20221109-123506/</guid>
      <description>Платформа совместной разработки SourceHut анонсировала предстоящее изменение условий использования. Новые условия, которые начнут действовать с 1 января 2023 года, запрещают размещение содержимого, связанного с криптовалютами и блокчейном. После начала действия новых условий в том числе планируют удалить все ранее размещённые подобные проекты. По отдельному запросу в службу поддержки для легальных и полезных проектов может быть сделано исключение. Также допускается восстановление удалённых проектов после рассмотрения апелляций. Приём пожертвований в криптовалюте не подпадает под запрет, хотя и выделен как не рекомендованный способ поддержки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
