<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parrot on iHADtoinstalllinux</title>
    <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/parrot/</link>
    <description>Recent content in Parrot on iHADtoinstalllinux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 12:35:06 +0500</lastBuildDate><atom:link href="https://ihadtoinstalllinux.github.io/tags/parrot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Parrot 5.2 с подборкой программ для проверки безопасности </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-2-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20230219-123506/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:35:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-2-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20230219-123506/</guid>
      <description>Доступен релиз дистрибутива Parrot 5.2, основанный на пакетной базе Debian 11 и включающий подборку инструментов для проверки защищённости систем, проведения криминалистического анализа и обратного инжиниринга. Для загрузки предложены несколько iso-образов с окружением MATE, предназначенных для повседневного использования, тестирования безопасности, установки на платах Raspberry Pi 4 и создания специализированных установок, например, для применения в облачных окружениях.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=58677</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Parrot 5.1 с подборкой программ для проверки безопасности </title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-1-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20221008-143503/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 14:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-1-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20221008-143503/</guid>
      <description>Доступен релиз дистрибутива Parrot 5.1, основанный на пакетной базе Debian 11 и включающий подборку инструментов для проверки защищённости систем, проведения криминалистического анализа и обратного инжиниринга. Для загрузки предложены несколько iso-образов с окружением MATE, предназначенных для повседневного использования, тестирования безопасности, установки на платах Raspberry Pi 4 и создания специализированных установок, например, для применения в облачных окружениях.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=57887</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск дистрибутива Parrot 5.0 с подборкой программ для проверки безопасности</title>
      <link>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-0-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20220326-003503/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:35:03 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://ihadtoinstalllinux.github.io/posts/vypusk-distributiva-parrot-5-0-s-podborkoy-programm-dlya-proverki-bezopasnosti-20220326-003503/</guid>
      <description>Доступен релиз дистрибутива Parrot 5.0, основанный на пакетной базе Debian 11 и включающий подборку инструментов для проверки защищённости систем, проведения криминалистического анализа и обратного инжиниринга. Для загрузки предложены несколько iso-образов с окружением MATE, предназначенных для повседневного использования, тестирования безопасности, установки на платах Raspberry Pi 4 и создания специализированных установок, например, для применения в облачных окружениях.
https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=56912</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
